[
  {
    "id": 1,
    "problem": "지구가 제일 힘들었던 시기는?",
    "answer": "고생대"
  },
  {
    "id": 2,
    "problem": "서울에서 생산된 고기는?",
    "answer": "살코기(지방이 없으니까)"
  },
  {
    "id": 3,
    "problem": "F는 좀 애매한 이유는?",
    "answer": "F = ma니까"
  },
  {
    "id": 4,
    "problem": "me too와 비슷한 말은?",
    "answer": "another(어 나도)"
  },
  {
    "id": 5,
    "problem": "메이저리그에서 던지는 공은?",
    "answer": "해외직구"
  },
  {
    "id": 6,
    "problem": "이야기를 팔아서 돈을 버는 사람은?",
    "answer": "썰(Ssul)매장 주인"
  },
  {
    "id": 7,
    "problem": "할아버지를 영어로?",
    "answer": "맨틀"
  },
  {
    "id": 8,
    "problem": "옷감을 울게 만드는 것은?",
    "answer": "섬유유(ㅠㅠ)연제"
  },
  {
    "id": 9,
    "problem": "비빔밥 재료가 맨날 남는 이유는?",
    "answer": "나물 음식이라서"
  },
  {
    "id": 10,
    "problem": "도서관에서 음료수를 원샷하는 이유는?",
    "answer": "반입금지라서"
  },
  {
    "id": 11,
    "problem": "피카츄가 담배를 피기 전에 하는 말?",
    "answer": "피까"
  },
  {
    "id": 12,
    "problem": "모든 사람을 일어나게 하는 숫자는?",
    "answer": "다섯"
  },
  {
    "id": 13,
    "problem": "사자가 항상 숙제를 안 하는 이유는?",
    "answer": "밀림의 제왕이라서"
  },
  {
    "id": 14,
    "problem": "자동차를 톡하고 치면?",
    "answer": "카톡"
  },
  {
    "id": 15,
    "problem": "다리미가 좋아하는 음식은?",
    "answer": "피자"
  },
  {
    "id": 16,
    "problem": "겨울왕국의 엘사가 놀릴 때 하는 말은?",
    "answer": "얼 Let it go 레리"
  },
  {
    "id": 17,
    "problem": "뽑으면 우는 식물은?",
    "answer": "우엉"
  },
  {
    "id": 18,
    "problem": "광부가 가장 많은 나라는?",
    "answer": "케냐"
  },
  {
    "id": 19,
    "problem": "사람이 울면?",
    "answer": "흑인"
  },
  {
    "id": 20,
    "problem": "오키나와에 가면 살이 찌는 이유는?",
    "answer": "5끼 나오니까"
  },
  {
    "id": 21,
    "problem": "소나무가 삐지면?",
    "answer": "칫솔"
  },
  {
    "id": 22,
    "problem": "우유가 아프면?",
    "answer": "앙팡"
  },
  {
    "id": 23,
    "problem": "등쳐먹고 사는 사람은?",
    "answer": "안마사"
  },
  {
    "id": 24,
    "problem": "소가 불에 타면?",
    "answer": "탄소"
  },
  {
    "id": 25,
    "problem": "오리가 얼면?",
    "answer": "언덕"
  },
  {
    "id": 26,
    "problem": "가장 비싼 새는?",
    "answer": "백조"
  },
  {
    "id": 27,
    "problem": "땅 울 때 내는 소리는?",
    "answer": "흙흙"
  },
  {
    "id": 28,
    "problem": "수박 한 통에 1만 원인데 두통엔?",
    "answer": "게보린"
  },
  {
    "id": 29,
    "problem": "맥주가 죽기 전에 남긴 말은?",
    "answer": "유언비어"
  },
  {
    "id": 30,
    "problem": "가장 가난한 왕은?",
    "answer": "최저임금"
  },
  {
    "id": 31,
    "problem": "칼이 정색하면?",
    "answer": "검정색"
  },
  {
    "id": 32,
    "problem": "가수 설운도가 옷을 벗는 순서가 어떻게 될까?",
    "answer": "상하의"
  },
  {
    "id": 33,
    "problem": "항상 미안해하는 연예인은?",
    "answer": "지성"
  },
  {
    "id": 34,
    "problem": "반성문을 영어로 하면?",
    "answer": "글로벌"
  },
  {
    "id": 35,
    "problem": "세종대왕이 나온 고등학교는?",
    "answer": "가갸거겨고교"
  },
  {
    "id": 36,
    "problem": "새우가 주인공인 드라마는?",
    "answer": "대하드라마"
  },
  {
    "id": 37,
    "problem": "화장실에서 금방 나온 사람은?",
    "answer": "일본사람"
  },
  {
    "id": 38,
    "problem": "회를 가장 잘 뜨는 곳은?",
    "answer": "회전문"
  },
  {
    "id": 39,
    "problem": "소금의 유통기한은?",
    "answer": "천일염"
  },
  {
    "id": 40,
    "problem": "왕이 궁에 가기 싫을 때 하는 말은?",
    "answer": "궁시렁궁시렁"
  },
  {
    "id": 41,
    "problem": "아마존에 살고 있는 사람의 이름은?",
    "answer": "아마 존?"
  },
  {
    "id": 42,
    "problem": "신발이 화가 나면?",
    "answer": "신발 끈"
  },
  {
    "id": 43,
    "problem": "고등학생이 싫어하는 나무는?",
    "answer": "야자나무"
  },
  {
    "id": 44,
    "problem": "가장 억울한 도형은?",
    "answer": "원통"
  },
  {
    "id": 45,
    "problem": "가장 지루한 중학교?",
    "answer": "로딩중"
  },
  {
    "id": 46,
    "problem": "서울이 추우면?",
    "answer": "서울시립대"
  },
  {
    "id": 47,
    "problem": "정말 큰 학은?",
    "answer": "대학"
  },
  {
    "id": 48,
    "problem": "가장 야한 가수는?",
    "answer": "다비치"
  },
  {
    "id": 49,
    "problem": "어부들이 싫어하는 사람은?",
    "answer": "배철수"
  },
  {
    "id": 50,
    "problem": "얼음이 죽으면?",
    "answer": "다이빙"
  },
  {
    "id": 51,
    "problem": "이탈리아의 날씨?",
    "answer": "습하겟디"
  },
  {
    "id": 52,
    "problem": "가장 뜨거운 바다는?",
    "answer": "열받아"
  },
  {
    "id": 53,
    "problem": "인천 앞바다의 반대는?",
    "answer": "인천 엄마다"
  },
  {
    "id": 54,
    "problem": "누룽지를 영어로?",
    "answer": "바비브라운"
  },
  {
    "id": 55,
    "problem": "가는 말이 고우면 오는 말은?",
    "answer": "Come"
  },
  {
    "id": 56,
    "problem": "높은 곳에서 새끼를 낳는 동물은?",
    "answer": "하이에나"
  },
  {
    "id": 57,
    "problem": "딸기가 도망가면?",
    "answer": "딸기쨈"
  },
  {
    "id": 58,
    "problem": "길 가다가 음식을 주운 것을 3자로?",
    "answer": "푸드 득"
  },
  {
    "id": 59,
    "problem": "옥수수가 시험을 보는 것을 4자로?",
    "answer": "콘테스트"
  },
  {
    "id": 60,
    "problem": "칼로 산을 두 개로 자르면?",
    "answer": "두산베어스"
  },
  {
    "id": 61,
    "problem": "낙엽이 귀엽게 떨어지면서 나는 소리는?",
    "answer": "나기엽?"
  },
  {
    "id": 62,
    "problem": "신부가 부케를 던지면서 하는 말",
    "answer": "기다려 본캐로 온다"
  },
  {
    "id": 63,
    "problem": "물리치료를 받는 이유는?",
    "answer": "병을 물리치료구"
  },
  {
    "id": 64,
    "problem": "부침개를 먹으면 살이 찌는 이유는?",
    "answer": "전 부처먹기 때문"
  },
  {
    "id": 65,
    "problem": "우유가 넘어지면?",
    "answer": "아야"
  },
  {
    "id": 66,
    "problem": "보내기 싫으면?",
    "answer": "가위나 바위를 낸다"
  },
  {
    "id": 67,
    "problem": "가장 놀라운 거품은?",
    "answer": "언빌리버블"
  },
  {
    "id": 68,
    "problem": "자전거 무법자가 차와 부딪혀서 죽으면?",
    "answer": "고 자라니"
  },
  {
    "id": 69,
    "problem": "모내기 기계가 고장이 나면?",
    "answer": "심기 불편"
  },
  {
    "id": 70,
    "problem": "흑형의 여자친구는?",
    "answer": "깜짝"
  },
  {
    "id": 71,
    "problem": "간첩이 동물원에 가면 찾는 새는?",
    "answer": "공작새"
  },
  {
    "id": 72,
    "problem": "오래된 우유를 다른 말로?",
    "answer": "연세우유"
  },
  {
    "id": 73,
    "problem": "2만 원 중에 1만 원만 현질하면?",
    "answer": "반지름"
  },
  {
    "id": 74,
    "problem": "모태솔로를 영어로?",
    "answer": "없데이트"
  },
  {
    "id": 75,
    "problem": "애플이 망한 이유는?",
    "answer": "MAC(막) 만들어서"
  },
  {
    "id": 76,
    "problem": "돼지고기가 금값인 이유?",
    "answer": "돼지가 '한 돈' 가격이라서"
  },
  {
    "id": 77,
    "problem": "연필로 잘못 썼을 때 피카츄로 지우면 되는 이유는?",
    "answer": "지우 개니까"
  },
  {
    "id": 78,
    "problem": "아이언맨을 대체할 히어로가 없는 이유는?",
    "answer": "iron 사람 또 없어서"
  },
  {
    "id": 79,
    "problem": "흑인이 도망갈 때 하는 말?",
    "answer": "니거기서!"
  },
  {
    "id": 80,
    "problem": "해산물이 전부 '부패'하는 이유는?",
    "answer": "생선은 전부 비리니까"
  },
  {
    "id": 81,
    "problem": "DJ DOC의 국적은?",
    "answer": "나! 이란 사람이야~"
  },
  {
    "id": 82,
    "problem": "세종대왕이 자기소개를 하면?",
    "answer": "난이도"
  },
  {
    "id": 83,
    "problem": "공기밥을 영어로 하면 뭐임?",
    "answer": "윈드밀"
  },
  {
    "id": 84,
    "problem": "일본인이 에도시대로 시간 이동을 했는데 당황하면서 했던 말은?",
    "answer": "에.. 도시때?(에.. 어째서?)"
  },
  {
    "id": 85,
    "problem": "어린이가 노인을 마구 때리면?",
    "answer": "애틀란타"
  },
  {
    "id": 86,
    "problem": "닭이 사람을 물면?",
    "answer": "인문계"
  },
  {
    "id": 87,
    "problem": "월요일에 낳은 자식은?",
    "answer": "먼데 이새끼"
  },
  {
    "id": 88,
    "problem": "고추를 돌리면서 씻으면?",
    "answer": "조지 워싱 턴"
  },
  {
    "id": 89,
    "problem": "옛날 성균관에서 불을 밝힐 때 쓰던 초는?",
    "answer": "성균관's candle"
  },
  {
    "id": 90,
    "problem": "지니가 노란색이 되면?",
    "answer": "황진이"
  },
  {
    "id": 91,
    "problem": "보신탕 집 가는 길은?",
    "answer": "게이트웨이"
  },
  {
    "id": 92,
    "problem": "횟집 가면 이쁜 애들한테만 맛있는 것을 주는 이유는?",
    "answer": "사심이 들어가서"
  },
  {
    "id": 93,
    "problem": "비실이를 총으로 쏘면?",
    "answer": "탕비실"
  },
  {
    "id": 94,
    "problem": "도박중독자들이 물을 어떻게 마실까?",
    "answer": "홀짝홀짝\n95 정의가 차가운 이유는?\n그냥 얼음(just ice)이라서"
  },
  {
    "id": 96,
    "problem": "키가 작은 남자들한테 검은색 옷은 안 어울리는 이유?",
    "answer": "검은색 옷은 다 크거든요"
  },
  {
    "id": 97,
    "problem": "탈옥을 가장 잘하는 아이돌은?",
    "answer": "내가 jail 잘 나가"
  },
  {
    "id": 98,
    "problem": "탱글탱글한 피부를 만드는데 걸리는 시간은?",
    "answer": "수 분"
  },
  {
    "id": 99,
    "problem": "폐하가 가장 높은 존재인 이유는?",
    "answer": "더 높은 사람들은 폐위됐기 때문"
  },
  {
    "id": 100,
    "problem": "스타크래프트에서 제일 뜨거운 유닛은?",
    "answer": "고스트(\"아임 고온\")"
  },
  {
    "id": 101,
    "problem": "인도는 지금 몇 시일까?",
    "answer": "인도네시아"
  },
  {
    "id": 102,
    "problem": "호랑이가 운전 중에 토끼를 보고 한 말은?",
    "answer": "타이거"
  },
  {
    "id": 103,
    "problem": "물고기를 가장 잘 낚는 일본인은?",
    "answer": "다나까"
  },
  {
    "id": 104,
    "problem": "개와 오랑우탄이 교배해서 낳은 것은?",
    "answer": "오랑캐"
  },
  {
    "id": 105,
    "problem": "매니 파퀴아오가 다쳤을 때 바르는 것은?",
    "answer": "매니큐어"
  },
  {
    "id": 106,
    "problem": "송해가 샤워를 하고 나면?",
    "answer": "뽀송뽀송해"
  },
  {
    "id": 107,
    "problem": "가장 빠른 닭은?",
    "answer": "후다닥"
  },
  {
    "id": 108,
    "problem": "쥐가 네 마리 모이면?",
    "answer": "쥐포"
  },
  {
    "id": 109,
    "problem": "여자는 무드에 약하다. 그럼 남자는 무엇에 약할까?",
    "answer": "누드"
  },
  {
    "id": 110,
    "problem": "오른손으로는 들어도 왼손으로는 들지 못하는 것은?",
    "answer": "왼손"
  },
  {
    "id": 111,
    "problem": "가장 뜨거운 전화는?",
    "answer": "화상전화"
  },
  {
    "id": 112,
    "problem": "포도가 자기소개하면?",
    "answer": "포도당"
  },
  {
    "id": 113,
    "problem": "뱀에 불이 붙으면?",
    "answer": "뱀파이어"
  },
  {
    "id": 114,
    "problem": "푸른 소가 용을 구하면?",
    "answer": "청소 용구함"
  },
  {
    "id": 115,
    "problem": "삼국시대의 젊은 여자들에 대한 이야기를 다룬 책은?",
    "answer": "삼국지영걸전"
  },
  {
    "id": 116,
    "problem": "과소비가 심한 동물은?",
    "answer": "사자"
  },
  {
    "id": 117,
    "problem": "마녀가 높이 올라가면?",
    "answer": "위치 에너지가 증가함"
  },
  {
    "id": 118,
    "problem": "사슴의 눈이 좋으면?",
    "answer": "굿 아이디어"
  },
  {
    "id": 119,
    "problem": "미국이 싫으면?",
    "answer": "아메리카노"
  },
  {
    "id": 120,
    "problem": "형을 정말 좋아하는 동생은?",
    "answer": "형광팬"
  },
  {
    "id": 121,
    "problem": "날마다 새로운 욕을 만들어 내는 도시는?",
    "answer": "뉴욕"
  },
  {
    "id": 122,
    "problem": "아베가 빵 터질 때 한 말은?",
    "answer": "우잌"
  },
  {
    "id": 123,
    "problem": "가장 잔인한 비빔밥은?",
    "answer": "산채비빔밥"
  },
  {
    "id": 124,
    "problem": "슈퍼맨이 어렸을 때를 뭐라고 할까?",
    "answer": "슈퍼주니어"
  },
  {
    "id": 125,
    "problem": "사자를 잡아다 끓인 국은?",
    "answer": "동물의 왕국"
  },
  {
    "id": 126,
    "problem": "가장 강력한 세균은?",
    "answer": "대장균"
  },
  {
    "id": 127,
    "problem": "먹을 수 없는 떡은?",
    "answer": "그림의 떡"
  },
  {
    "id": 128,
    "problem": "곰은 사과를 어떻게 먹을까?",
    "answer": "베어먹음"
  },
  {
    "id": 129,
    "problem": "시간이 갈수록 환해지는 것은?",
    "answer": "흰머리"
  },
  {
    "id": 130,
    "problem": "가장 큰 콩은?",
    "answer": "홍콩"
  },
  {
    "id": 131,
    "problem": "꿩 먹고 알도 먹는 사람은?",
    "answer": "꿩 주인"
  },
  {
    "id": 132,
    "problem": "가장 기분 좋은 바람은?",
    "answer": "신바람"
  },
  {
    "id": 133,
    "problem": "옷에 걸고 다니는 빵은?",
    "answer": "멜빵"
  },
  {
    "id": 134,
    "problem": "집에서 집중을 하면 몸이 무거워지는 이유는?",
    "answer": "집중력이 상승하니까"
  },
  {
    "id": 135,
    "problem": "마부가 말이 몇 필인지 세고 있으면 안좋은 이유는?",
    "answer": "말세니까"
  },
  {
    "id": 136,
    "problem": "먹지 못하는 닭은?",
    "answer": "까닭"
  },
  {
    "id": 137,
    "problem": "아무리 예뻐도 미녀라고 못하는 사람은?",
    "answer": "미남"
  },
  {
    "id": 138,
    "problem": "'타자'의 반대말은?",
    "answer": "안타"
  },
  {
    "id": 139,
    "problem": "아무리 빨리 달려도 앞서가지 못하는 것은?",
    "answer": "자동차 뒷바퀴"
  },
  {
    "id": 140,
    "problem": "'창이 날라오니까 피해'를 3자로?",
    "answer": "창피해"
  },
  {
    "id": 141,
    "problem": "지방 흡입의 반대말은?",
    "answer": "수도권 배출"
  },
  {
    "id": 142,
    "problem": "입이 S자로 되어 있으면?",
    "answer": "EBS"
  },
  {
    "id": 143,
    "problem": "설날에 용돈을 하나도 못 받으면?",
    "answer": "설거지"
  },
  {
    "id": 144,
    "problem": "당신이 기쁨을 느끼면?",
    "answer": "유희열"
  },
  {
    "id": 145,
    "problem": " 팔힘이 가장 센 사람은?",
    "answer": "암스트롱"
  },
  {
    "id": 146,
    "problem": "1+1의 답을 조선족이 히면?",
    "answer": "이다해"
  },
  {
    "id": 147,
    "problem": "양이 높은 곳에 있으면?",
    "answer": "고양이"
  },
  {
    "id": 148,
    "problem": "키보다 크면?",
    "answer": "키위"
  },
  {
    "id": 149,
    "problem": "전화로 세운 건물은?",
    "answer": "콜로세움"
  },
  {
    "id": 150,
    "problem": "가장 외로운 왕은?",
    "answer": "솔로몬"
  },
  {
    "id": 151,
    "problem": "학생들이 가장 싫어하는 피자는?",
    "answer": "책 피자"
  },
  {
    "id": 152,
    "problem": "매가 불닭볶움면을 먹으면?",
    "answer": "매움"
  },
  {
    "id": 153,
    "problem": "고양이가 죽어서 지옥에 가면?",
    "answer": "헬로키티"
  },
  {
    "id": 154,
    "problem": "직접 만든 총은?",
    "answer": "손수건"
  },
  {
    "id": 155,
    "problem": "가장 멍청한 개는?",
    "answer": "무지개"
  },
  {
    "id": 156,
    "problem": "신하가 왕한테 공 던지면서 하는 말은?",
    "answer": "송구하옵니다"
  },
  {
    "id": 157,
    "problem": "'체리야'하고 부르자 대답하길?",
    "answer": "체리블로썸"
  },
  {
    "id": 158,
    "problem": "모든 싱글들의 짝은?",
    "answer": "벙글"
  },
  {
    "id": 159,
    "problem": "절벽에서 4명이 오줌을 싸면?",
    "answer": "벼랑 위의 포뇨"
  },
  {
    "id": 160,
    "problem": "\"비가 LA로 갈 예정이다\"를 4자로?",
    "answer": "LA갈비"
  },
  {
    "id": 161,
    "problem": "가장 추운 바다의 이름은?",
    "answer": "썰렁해"
  },
  {
    "id": 162,
    "problem": "도둑질하러 가는 걸음걸이를 4자로?",
    "answer": "털레털레"
  },
  {
    "id": 163,
    "problem": "소가 웃는 소리를 3자로?",
    "answer": "우하하"
  },
  {
    "id": 164,
    "problem": "사람이 3명만 들어갈 수 있는 차는?",
    "answer": "인삼차"
  },
  {
    "id": 165,
    "problem": "코끼리 2마리가 서로 싸워, 둘 다 코가 떨어져 나갔다면?",
    "answer": "끼리끼리"
  },
  {
    "id": 166,
    "problem": "귀에 발이 달렸으면?",
    "answer": "당나귀"
  },
  {
    "id": 167,
    "problem": "깎으면 깎을수록 커지는 것은?",
    "answer": "구멍"
  },
  {
    "id": 168,
    "problem": "다섯은 당기고 다섯은 들어가는 것은?",
    "answer": "장갑"
  },
  {
    "id": 169,
    "problem": "먹다 보면 결국에는 죽는데 안 먹을 수 없는 것은?",
    "answer": "나이"
  },
  {
    "id": 170,
    "problem": "작아서 볼 수가 없는 문은?",
    "answer": "소문"
  },
  {
    "id": 171,
    "problem": "별 중에 가장 슬픈 별은?",
    "answer": "이별"
  },
  {
    "id": 172,
    "problem": "목수도 고칠 수 없는 집은?",
    "answer": "고집"
  },
  {
    "id": 173,
    "problem": "스타들이 싸우는 모습 4자로?",
    "answer": "스타워즈"
  },
  {
    "id": 174,
    "problem": "지구에서 가장 큰 여자를 뭐라고 부르나?",
    "answer": "태평양"
  },
  {
    "id": 175,
    "problem": "가장 아름다운 개는?",
    "answer": "무지개"
  },
  {
    "id": 176,
    "problem": "입으로 먹지 않고 귀로 먹는 것은?",
    "answer": "욕"
  },
  {
    "id": 177,
    "problem": "정조대왕의 가족은?",
    "answer": "이산가족"
  },
  {
    "id": 178,
    "problem": "먹지 못하는 묵은?",
    "answer": "침묵"
  },
  {
    "id": 179,
    "problem": "하늘과 땅 사이에 있는 것은?",
    "answer": "과"
  },
  {
    "id": 180,
    "problem": "1 더하기 1은?",
    "answer": "노동"
  },
  {
    "id": 181,
    "problem": "2 더하기 2는?",
    "answer": "덧니"
  },
  {
    "id": 182,
    "problem": "아몬드가 죽으면?",
    "answer": "다이아몬드"
  },
  {
    "id": 183,
    "problem": "장님도 몰 수 있는 것은?",
    "answer": "꿈"
  },
  {
    "id": 184,
    "problem": "그네에 탄 아베를 밀어줄 때 하는 말은?",
    "answer": "자 민당"
  },
  {
    "id": 185,
    "problem": "설렁탕 집이 성공한 이유는?",
    "answer": "한우 물만 꾸준히 팜"
  },
  {
    "id": 186,
    "problem": "앞과 뒤가 똑같은 날은?",
    "answer": "일요일"
  },
  {
    "id": 187,
    "problem": "사람이 즐겨 먹는 피는?",
    "answer": "커피"
  },
  {
    "id": 188,
    "problem": "알파벳은 모두 몇 글자인가?",
    "answer": "3글자"
  },
  {
    "id": 189,
    "problem": "용 2마리가 서로 죽도록 싸우는 모습을 5자로?",
    "answer": "용용 죽겠지"
  },
  {
    "id": 190,
    "problem": "손님이 깎아 달라는 대로 깎아 주는 사람은?",
    "answer": "이발사"
  },
  {
    "id": 191,
    "problem": "가까워도 서로 못 보고 사는 것은?",
    "answer": "눈"
  },
  {
    "id": 192,
    "problem": "외톨이인 곤충은?",
    "answer": "아싸 호랑나비"
  },
  {
    "id": 193,
    "problem": "엄마와 다른 사람들의 차이점은?",
    "answer": "M이 없다(엄마는 mother, 다른 사람들은 other)"
  },
  {
    "id": 194,
    "problem": "허수아비의 아들 이름은?",
    "answer": "허수"
  },
  {
    "id": 195,
    "problem": "잠자는 소는?",
    "answer": "주무소"
  },
  {
    "id": 196,
    "problem": "가짜 휘발유를 만들 때 가장 많이 들어가는 재료는?",
    "answer": "진짜 휘발유"
  },
  {
    "id": 197,
    "problem": "욕이 불교 용어에서 유래된 근거는?",
    "answer": "욕이 절로 나와서"
  },
  {
    "id": 198,
    "problem": "'보통'이 커지면?",
    "answer": "곱빼기"
  },
  {
    "id": 199,
    "problem": "슈퍼주니어 신동 옆에 있는 사람은?",
    "answer": "신동엽"
  },
  {
    "id": 200,
    "problem": "한지우랑 오바람 중 누가 더 강한지 알아?",
    "answer": "삐까삐까함"
  },
  {
    "id": 201,
    "problem": "결혼한 스님이 여자 두 명하고 또 결혼하면?",
    "answer": "첩첩산중"
  },
  {
    "id": 202,
    "problem": "왕이 자기 왕비를 어떻게 부를까?",
    "answer": "​짐짝"
  },
  {
    "id": 203,
    "problem": "많이 맞을수록 좋은 것은?",
    "answer": "시험문제"
  },
  {
    "id": 204,
    "problem": "항상 흑심을 품고 있는 것은?",
    "answer": "연필"
  },
  {
    "id": 205,
    "problem": "눈사람의 반대말은?",
    "answer": "일어선 동물"
  },
  {
    "id": 206,
    "problem": "시체가 커지면?",
    "answer": "미라클"
  },
  {
    "id": 207,
    "problem": "둘리가 재학 중인 고등학교 이름은?",
    "answer": "빙하타고/요리보고"
  },
  {
    "id": 208,
    "problem": "눈 깜짝할 사이에 할 수 있는 일은?",
    "answer": "윙크"
  },
  {
    "id": 209,
    "problem": "수성, 금성, 지구, 화성이 모이면 도박성이 강해지는 이유는?",
    "answer": "사행성"
  },
  {
    "id": 210,
    "problem": "중학생과 고등학생이 타는 차는?",
    "answer": "중고차"
  },
  {
    "id": 211,
    "problem": "거꾸로 들어도 바로 보이는 것은?",
    "answer": "거울"
  },
  {
    "id": 212,
    "problem": "매일 이상한 것을 보는 사람은?",
    "answer": "치과의사"
  },
  {
    "id": 213,
    "problem": "땀을 흘릴 수록 작아지는 것은?",
    "answer": "얼음"
  },
  {
    "id": 214,
    "problem": "물에서 태어났으면서도 물에 들어가면 죽는 것은?",
    "answer": "소금"
  },
  {
    "id": 215,
    "problem": "새 대가리가 뜨거운 이유는?",
    "answer": "부리 나서"
  },
  {
    "id": 216,
    "problem": "둘어가는 구멍은 하나인데 나오는 구멍은 둘인 것은?",
    "answer": "바지"
  },
  {
    "id": 217,
    "problem": "바다와 육지 사이에 있는 것은?",
    "answer": "와"
  },
  {
    "id": 218,
    "problem": "손님이 올 때마다 끌려 나오는 것은?",
    "answer": "방석"
  },
  {
    "id": 219,
    "problem": "주방장들이 가장 싫어하는 도시는?",
    "answer": "상해"
  },
  {
    "id": 220,
    "problem": "언제나 잘못을 비는 나무는?",
    "answer": "사과나무"
  },
  {
    "id": 221,
    "problem": "가장 더러운 물이 흐르는 강은?",
    "answer": "요강"
  },
  {
    "id": 222,
    "problem": "바지가 인사를 하면?",
    "answer": "하의 하의"
  },
  {
    "id": 223,
    "problem": "굶는 사람이 많은 나라는?",
    "answer": "헝가리"
  },
  {
    "id": 224,
    "problem": "가장 달콤한 술은?",
    "answer": "입술"
  },
  {
    "id": 225,
    "problem": "호랑이와 고래 사이에서 태어난 말은?",
    "answer": "거짓말"
  },
  {
    "id": 226,
    "problem": "차도가 없는 나라는?",
    "answer": "인도"
  },
  {
    "id": 227,
    "problem": "가방끈이 가장 긴 물고기는?",
    "answer": "고등어/닥터피쉬"
  },
  {
    "id": 228,
    "problem": "항상 같은 길로만 다니는 것은?",
    "answer": "기차"
  },
  {
    "id": 229,
    "problem": "마른 옷은 벗고 젖은 옷만 입는 것은?",
    "answer": "빨랫줄"
  },
  {
    "id": 230,
    "problem": "사람들이 살면서 가장 많이 하는 소리는?",
    "answer": "숨소리"
  },
  {
    "id": 231,
    "problem": "서울에 사는 거지는?",
    "answer": "설거지"
  },
  {
    "id": 232,
    "problem": "'아이 추워'의 반대말은?",
    "answer": "어른 더워"
  },
  {
    "id": 233,
    "problem": "길거리에서 시주를 받는 스님들을 무슨 중이라고 할까?",
    "answer": "영업 중"
  },
  {
    "id": 234,
    "problem": "많이 먹을수록 화나는 것은?",
    "answer": "욕"
  },
  {
    "id": 235,
    "problem": "2 + 3 = ?",
    "answer": "오란다"
  },
  {
    "id": 236,
    "problem": "경마장에서 하는 장난은?",
    "answer": "말장난"
  },
  {
    "id": 237,
    "problem": "돼지가 열받으면 어떻게 되나?",
    "answer": "바비큐"
  },
  {
    "id": 238,
    "problem": "공부해서 남 주는 사람은?",
    "answer": "교사"
  },
  {
    "id": 239,
    "problem": "사 온다고 하면서도 못 사 오는 것은?",
    "answer": "못"
  },
  {
    "id": 240,
    "problem": "읽을 수 없는 책은?",
    "answer": "주책"
  },
  {
    "id": 241,
    "problem": "아 배불러",
    "answer": "바다 건너게"
  },
  {
    "id": 242,
    "problem": "사람이 즐겨 먹는 제비는?",
    "answer": "수제비"
  },
  {
    "id": 243,
    "problem": "세상에서 제일 큰 코는?",
    "answer": "멕시코"
  },
  {
    "id": 244,
    "problem": "수학을 한 자로?",
    "answer": "솩"
  },
  {
    "id": 245,
    "problem": "담배가 경마장에 간 이유는?",
    "answer": "말보로"
  },
  {
    "id": 246,
    "problem": "타이타닉의 구명보트에는 몇 명이 탈 수 있을까?",
    "answer": "9명"
  },
  {
    "id": 247,
    "problem": "죽이다의 반대말은?",
    "answer": "밥이다"
  },
  {
    "id": 248,
    "problem": "어두울 때면 우리 머리를 풀어 헤치고 물을 흘리는 것은?",
    "answer": "양초"
  },
  {
    "id": 249,
    "problem": "진짜 새는?",
    "answer": "참새"
  },
  {
    "id": 250,
    "problem": "청소하는 어린 여자를 3자로?",
    "answer": "청소년"
  },
  {
    "id": 251,
    "problem": "다리 두 개에 갈비뼈만 앙상한 것은?",
    "answer": "사다리"
  },
  {
    "id": 252,
    "problem": "눈 오는 날만 일하는 사람은?",
    "answer": "안과의사"
  },
  {
    "id": 253,
    "problem": "앞으로 나가면 지고 뒤로 물러나면 이기는 것은?",
    "answer": "줄다리기"
  },
  {
    "id": 254,
    "problem": "가장 빨리 잠든 사람은?",
    "answer": "이미자"
  },
  {
    "id": 255,
    "problem": "자꾸 맞아야 사는 것은?",
    "answer": "팽이"
  },
  {
    "id": 256,
    "problem": "닦을수록 더러워지는 것은?",
    "answer": "걸레"
  },
  {
    "id": 257,
    "problem": "얼굴은 여섯이고 눈은 21인 것은?",
    "answer": "주사위"
  },
  {
    "id": 258,
    "problem": "앉으면 높아지고 서면 낮아지는 것은?",
    "answer": "천장"
  },
  {
    "id": 259,
    "problem": "다 자랐는데도 자라라고 하는 것은?",
    "answer": "자라"
  },
  {
    "id": 260,
    "problem": "가장 행복한 바다는?",
    "answer": "사랑해"
  },
  {
    "id": 261,
    "problem": "고개를 숙이고 눈물 흘리는 것은?",
    "answer": "수도꼭지"
  },
  {
    "id": 262,
    "problem": "타는 것인데 앞뒤로 못 움직이는 것은?",
    "answer": "엘리베이터"
  },
  {
    "id": 263,
    "problem": "한쪽 발은 가만있고 다른 발만 돌아다니는 것은?",
    "answer": "컴퍼스"
  },
  {
    "id": 264,
    "problem": "먹지 못하는 감은?",
    "answer": "영감"
  },
  {
    "id": 265,
    "problem": "7월 7일이 사라지면?",
    "answer": "소서(小暑)리스"
  },
  {
    "id": 266,
    "problem": "진짜 문제투성이인 것은?",
    "answer": "시험지"
  },
  {
    "id": 267,
    "problem": "잘생긴 부처는?",
    "answer": "부처핸썸"
  },
  {
    "id": 268,
    "problem": "밑 빠진 독에 물 담을 수 있게 콩쥐를 도와준 동물은?",
    "answer": "독수리"
  },
  {
    "id": 269,
    "problem": "슈퍼맨의 가슴에'S'자는 무엇의 약자인가?",
    "answer": "스판"
  },
  {
    "id": 270,
    "problem": "내가 먹으면 맛이 없고 다른 사람이 먹어야 맛있는 탕은?",
    "answer": "골탕"
  },
  {
    "id": 271,
    "problem": "'너와 나의 엉덩이'를 영어로?",
    "answer": "Ass U Me"
  },
  {
    "id": 272,
    "problem": "이씨를 영어로 하면?",
    "answer": "알 수 없음. 미스터리(mister lee)니까"
  },
  {
    "id": 273,
    "problem": "수돗물인데 알고 보니 가짜 물이었다면?",
    "answer": "pseudo물"
  },
  {
    "id": 274,
    "problem": "가장 빨리 만들어지는 떡은?",
    "answer": "헐레벌떡"
  },
  {
    "id": 275,
    "problem": "하루아침에 온 세상을 내다볼 수 있는 문은?",
    "answer": "신문"
  },
  {
    "id": 276,
    "problem": "다운로드의 반대말은?",
    "answer": "덜웃은로드"
  },
  {
    "id": 277,
    "problem": "문을 두드리고 있는 여자를 5자로?",
    "answer": "똑똑한 여자"
  },
  {
    "id": 278,
    "problem": "엄마가 길을 잃으면?",
    "answer": "맘마미아"
  },
  {
    "id": 279,
    "problem": "벌거벗은 남자를 그린 그림은?",
    "answer": "전라남도"
  },
  {
    "id": 280,
    "problem": "우리나라에서 김이 가장 많이 나는 곳은?",
    "answer": "목욕탕"
  },
  {
    "id": 281,
    "problem": "어린이들이 거짓말을 많이 하는 이유는?",
    "answer": "애들은 가라"
  },
  {
    "id": 282,
    "problem": "비행기를 타고 있을 때 화를 내면 안되는 이유는?",
    "answer": "공중분해"
  },
  {
    "id": 283,
    "problem": "스캔들 하나 없는 연예인은?",
    "answer": "노사연"
  },
  {
    "id": 284,
    "problem": "개와 사람이 동업을 하면?",
    "answer": "개인사업"
  },
  {
    "id": 285,
    "problem": "입에 넣고 삼키지 않고 뱉는 약은?",
    "answer": "치약"
  },
  {
    "id": 286,
    "problem": "가장 더운 남자는?",
    "answer": "덥군"
  },
  {
    "id": 287,
    "problem": "신경통 환자가 가장 싫어하는 악기는?",
    "answer": "비올라"
  },
  {
    "id": 288,
    "problem": "'하늘에 콩이 2개 있다'를 5자로?",
    "answer": "스카이 콩콩"
  },
  {
    "id": 289,
    "problem": "가장 착한 사자는?",
    "answer": "자원봉사자"
  },
  {
    "id": 290,
    "problem": "한 아이가 산에서 밑에 있는 할아버지에게 올라오라고 한 말은?",
    "answer": "산타 할아버지"
  },
  {
    "id": 291,
    "problem": "수학 책을 난로 위에 놓으면?",
    "answer": "수학 익힘책"
  },
  {
    "id": 292,
    "problem": "세상의 모든 약을 구매하면?",
    "answer": "전세 계약 사기"
  },
  {
    "id": 293,
    "problem": "'웃으면서 인사하다'를 3자로?",
    "answer": "하이킥"
  },
  {
    "id": 294,
    "problem": "추잡스럽기 짝이 없는 개는?",
    "answer": "꼴불견"
  },
  {
    "id": 295,
    "problem": "'비가 오는 날에는 환자가 없다'를 4자로?",
    "answer": "유비무환"
  },
  {
    "id": 296,
    "problem": "도둑이 훔친 돈을 뭐라고 할까?",
    "answer": "슬그머니"
  },
  {
    "id": 297,
    "problem": "옷을 가장 많이 해 입는 나라는?",
    "answer": "가봉"
  },
  {
    "id": 298,
    "problem": "달걀을 팔고 받은 돈은?",
    "answer": "에그머니"
  },
  {
    "id": 299,
    "problem": "좀전에 울었던 사람을 다른 말로까?",
    "answer": "아까운 사람"
  },
  {
    "id": 300,
    "problem": "아프지도 않는데 매일 집에서 쓰는 약은?",
    "answer": "치약"
  },
  {
    "id": 301,
    "problem": "추장보다 높은 사람은?",
    "answer": "고추장"
  },
  {
    "id": 302,
    "problem": "고추장보다 높은 사람은?",
    "answer": "초고추장"
  },
  {
    "id": 303,
    "problem": "초고추장보다 높은 사람은?",
    "answer": "태양초고추장"
  },
  {
    "id": 304,
    "problem": "설경구가 녹으면?",
    "answer": "물경구"
  },
  {
    "id": 305,
    "problem": "미술학과 학생들이 타고 다니는 버스는?",
    "answer": "캔버스"
  },
  {
    "id": 306,
    "problem": "안개로 만든 아이스크림은?",
    "answer": "포그바"
  },
  {
    "id": 307,
    "problem": "꽃가게 주인이 가장 싫어하는 도시는?",
    "answer": "시드니"
  },
  {
    "id": 308,
    "problem": "여름마다 일어나는 전쟁은?",
    "answer": "더워"
  },
  {
    "id": 309,
    "problem": "화장실에 다녀온 원숭이를 5자로?",
    "answer": "일본원숭이"
  },
  {
    "id": 310,
    "problem": "긍정적인 동물은?",
    "answer": "돼지"
  },
  {
    "id": 311,
    "problem": "정력이 가장 좋은 왕은?",
    "answer": "관계또대왕"
  },
  {
    "id": 312,
    "problem": "천주교 신자가 성당에서 예배드리는 일은?",
    "answer": "미사일"
  },
  {
    "id": 313,
    "problem": "수학을 가장 잘했던 조선시대 임금은?",
    "answer": "연산군"
  },
  {
    "id": 314,
    "problem": "미꾸라지의 반대말은?",
    "answer": "미꾸스몰"
  },
  {
    "id": 315,
    "problem": "미꾸라지보다 더 큰 물고기는?",
    "answer": "미꾸엑스라지"
  },
  {
    "id": 316,
    "problem": "밤에 성시경이 2명 있으면?",
    "answer": "야간투시경"
  },
  {
    "id": 317,
    "problem": "거지가 싫어하는 색은?",
    "answer": "인색"
  },
  {
    "id": 318,
    "problem": "애플에서 나온 술은?",
    "answer": "맥주"
  },
  {
    "id": 319,
    "problem": "아이스크림이 죽으면?",
    "answer": "다이하드"
  },
  {
    "id": 320,
    "problem": "왕과 작별 인사를 뭐라고 할까?",
    "answer": "바이킹"
  },
  {
    "id": 321,
    "problem": "3월에 대학생이 강한 이유는?",
    "answer": "개강해서"
  },
  {
    "id": 322,
    "problem": "소가 한 마리면?",
    "answer": "소원"
  },
  {
    "id": 323,
    "problem": "소가 두 마리면?",
    "answer": "투우"
  },
  {
    "id": 324,
    "problem": "소가 네 마리면?",
    "answer": "소포"
  },
  {
    "id": 325,
    "problem": "소가 여러 마리면?",
    "answer": "소스"
  },
  {
    "id": 326,
    "problem": "소가 죽으면?",
    "answer": "다이소"
  },
  {
    "id": 327,
    "problem": "백범 김구 선생이 여자를 때리면?",
    "answer": "여자친구"
  },
  {
    "id": 328,
    "problem": "침대를 밀고 돌리면?",
    "answer": "배드민턴"
  },
  {
    "id": 329,
    "problem": "김밥이 죽으면 어디로 갈까?",
    "answer": "김밥천국"
  },
  {
    "id": 330,
    "problem": "노인이 가장 좋아하는 폭포는?",
    "answer": "나이야가라"
  },
  {
    "id": 331,
    "problem": "사오정이 다니는 학교는?",
    "answer": "뭐라고"
  },
  {
    "id": 332,
    "problem": "도둑이 싫어하는 과자는?",
    "answer": "누네띠네"
  },
  {
    "id": 333,
    "problem": "미국에서 비가 내리면?",
    "answer": "USB"
  },
  {
    "id": 334,
    "problem": "왕이 담배를 피우면?",
    "answer": "스모킹"
  },
  {
    "id": 335,
    "problem": "\"일본에 사냐?\"를 다른 말로?",
    "answer": "왜사니?"
  },
  {
    "id": 336,
    "problem": "이순신 장군이 일본에 선전포고를 했을 때 했던 말은?",
    "answer": "왜 로 워"
  },
  {
    "id": 337,
    "problem": "배트맨의 국적은?",
    "answer": "일본(브루스 왜인)"
  },
  {
    "id": 338,
    "problem": "일식을 영어로?",
    "answer": "왜이팅"
  },
  {
    "id": 338,
    "problem": "가나초콜릿이 단 이유는?",
    "answer": "가나다라"
  },
  {
    "id": 339,
    "problem": "닭의 부인은?",
    "answer": "닭처"
  },
  {
    "id": 340,
    "problem": "나무 다섯 그루는?",
    "answer": "오목"
  },
  {
    "id": 341,
    "problem": "토끼가 빗는 빗은?",
    "answer": "래빗"
  },
  {
    "id": 342,
    "problem": "논리적인 사람이 총 쏘면?",
    "answer": "타당"
  },
  {
    "id": 343,
    "problem": "왕이 꿈틀 되면?",
    "answer": "왕꿈틀"
  },
  {
    "id": 344,
    "problem": "용과 용이 만나면?",
    "answer": "용접"
  },
  {
    "id": 345,
    "problem": "가장 얇은 바위는?",
    "answer": "머리카락(rock)"
  },
  {
    "id": 346,
    "problem": "펭귄이 신는 신발은?",
    "answer": "빙신"
  },
  {
    "id": 347,
    "problem": "낮에만 가는 시계는?",
    "answer": "해시계"
  },
  {
    "id": 348,
    "problem": "육지에 사는 고래는?",
    "answer": "술고래"
  },
  {
    "id": 349,
    "problem": "작아도 크다고 하는 나무는?",
    "answer": "대나무"
  },
  {
    "id": 350,
    "problem": "만두 가게 주인이 가장 싫어하는 말은?",
    "answer": "속 터져"
  },
  {
    "id": 351,
    "problem": "가장 엄숙하지 않은 절은?",
    "answer": "안절부절"
  },
  {
    "id": 352,
    "problem": "신혼부부가 좋아하는 곤충은?",
    "answer": "잠자리"
  },
  {
    "id": 353,
    "problem": "곰이 물구나무를 서면?",
    "answer": "문"
  },
  {
    "id": 354,
    "problem": "담배는 있는데 라이터가 없는 사람은?",
    "answer": "불필요한 사람"
  },
  {
    "id": 355,
    "problem": "라이터는 있는데 담배가 없는 사람은?",
    "answer": "불만있는 사람"
  },
  {
    "id": 356,
    "problem": "삶은?",
    "answer": "달걀"
  },
  {
    "id": 357,
    "problem": "뚱뚱한 사람들이 모여있는 동네는?",
    "answer": "개포동"
  },
  {
    "id": 358,
    "problem": "덜 뚱뚱한 사람들이 모여있는 동네는?",
    "answer": "반포동"
  },
  {
    "id": 359,
    "problem": "돌잔치를 영어로 하면?",
    "answer": "락페스티벌"
  },
  {
    "id": 360,
    "problem": "깨가 죽으면?",
    "answer": "주근깨"
  },
  {
    "id": 361,
    "problem": "연하장을 받은 소가 화낸 이유는?",
    "answer": "올해는 소망하는 일 모두 이루어지라고 적혀 있어서"
  },
  {
    "id": 362,
    "problem": "잘생긴 가위는?",
    "answer": "핸섬가이"
  },
  {
    "id": 363,
    "problem": "우주인들이 술 마시는 곳은?",
    "answer": "스페이스바"
  },
  {
    "id": 364,
    "problem": "오리를 생으로 먹으면?",
    "answer": "회오리"
  },
  {
    "id": 365,
    "problem": "플러스와 마이너스가 싸우면 누가 이김?",
    "answer": "플러스가 덧셈"
  },
  {
    "id": 366,
    "problem": "식인종이 우사인 볼트를 보면?",
    "answer": "패스트푸드"
  },
  {
    "id": 367,
    "problem": "과자가 감옥에서 출소 후 자기소개를 하면?",
    "answer": "전과자"
  },
  {
    "id": 368,
    "problem": "무가 눈물을 흘리면?",
    "answer": "무뚝뚝"
  },
  {
    "id": 369,
    "problem": "콩 한 알을 영어로 하면?",
    "answer": "원빈"
  },
  {
    "id": 370,
    "problem": "아재들이 좋아하는 소?",
    "answer": "와이프 집 나갔소"
  },
  {
    "id": 371,
    "problem": "매일 미안한 동물은?",
    "answer": "오소리"
  },
  {
    "id": 372,
    "problem": "가장 쉬운 숫자는?",
    "answer": "190,000"
  },
  {
    "id": 373,
    "problem": "'용이 하늘로 올라간다'를 4자로?",
    "answer": "올라가용"
  },
  {
    "id": 374,
    "problem": "대한민국 연예인 중 가장 큰 차를 타고 다니는 연예인은?",
    "answer": "버스커버스커"
  },
  {
    "id": 375,
    "problem": "부산 앞바다 반대말은?",
    "answer": "부산 엄마다"
  },
  {
    "id": 376,
    "problem": "가수 테이가 병원에 입원한 까닭은?",
    "answer": "가슴 아파서~ 목이 메어서~"
  },
  {
    "id": 377,
    "problem": "해가 울었던 장소는?",
    "answer": "해운대"
  },
  {
    "id": 378,
    "problem": "비가 빅뱅에 안 들어간 이유는?",
    "answer": "태양을 피하고 싶어서"
  },
  {
    "id": 379,
    "problem": "불이 4개 있으면?",
    "answer": "사파이어"
  },
  {
    "id": 380,
    "problem": "열두 달 중 뱀과 벌이 없는 달은?",
    "answer": "11월(노뱀벌)"
  },
  {
    "id": 381,
    "problem": "비가 1시간 동안 내리면?",
    "answer": "추적 60분"
  },
  {
    "id": 382,
    "problem": "핑거(finger) 반대말?",
    "answer": "오무린거"
  },
  {
    "id": 383,
    "problem": "고양이를 싫어하는 동물은?",
    "answer": "미어캣"
  },
  {
    "id": 384,
    "problem": "김밥이 경찰서에 간 이유는?",
    "answer": "참깨가 고소해서"
  },
  {
    "id": 385,
    "problem": "슈렉 엄마 이름은?",
    "answer": "녹색 어머니"
  },
  {
    "id": 386,
    "problem": "헤어 나올 수가 없는 것은?",
    "answer": "대머리"
  },
  {
    "id": 387,
    "problem": "떡집 사장이 주식을 안 하는 이유는?",
    "answer": "떡 상할까봐"
  },
  {
    "id": 388,
    "problem": "가장 읽기 힘든 책은?",
    "answer": "지침서"
  },
  {
    "id": 389,
    "problem": "김태희가 영화를 혼자 보면?",
    "answer": "무(無)비"
  },
  {
    "id": 390,
    "problem": "전주비빔밥의 반대말은?",
    "answer": "이번 주 비빔밥"
  },
  {
    "id": 391,
    "problem": "가장 못생긴 새는?",
    "answer": "니 생김새"
  },
  {
    "id": 392,
    "problem": "우리나라에서 가장 화나 있는 도시는?",
    "answer": "성남"
  },
  {
    "id": 393,
    "problem": "신을 낳은 아기는?",
    "answer": "갓난 아기"
  },
  {
    "id": 394,
    "problem": "네이마르가 헤딩골을 넣고 자신의 머리를 가리키면서 한 말은?",
    "answer": "내 이마로"
  },
  {
    "id": 395,
    "problem": "지진이 일어날 때 절대 부르면 안 되는 노래는?",
    "answer": "동요"
  },
  {
    "id": 396,
    "problem": "젊은 물고기는?",
    "answer": "영어"
  },
  {
    "id": 397,
    "problem": "벌레들이 별이 되면?",
    "answer": "스타벅스"
  },
  {
    "id": 398,
    "problem": "나방을 영어로 못 쓰는 이유는?",
    "answer": "Moth니까"
  },
  {
    "id": 399,
    "problem": "사람을 가장 많이 죽인 살인마는?",
    "answer": "시간, 연세살인마라서"
  },
  {
    "id": 400,
    "problem": "여왕이 빨리 오면?",
    "answer": "어여왕"
  },
  {
    "id": 401,
    "problem": "왕이 넘어지면?",
    "answer": "킹콩"
  },
  {
    "id": 402,
    "problem": "공이 웃으면?",
    "answer": "풋볼"
  },
  {
    "id": 403,
    "problem": "숲속에서 자라는 것 중 가장 야한 것은?",
    "answer": "버섯"
  },
  {
    "id": 404,
    "problem": "자동차가 울면?",
    "answer": "잉카"
  },
  {
    "id": 405,
    "problem": "식목일에 쉬는 이유는?",
    "answer": "모종의 이유로"
  },
  {
    "id": 406,
    "problem": "바람이 귀엽게 부는 곳은 어디일까?",
    "answer": "분당"
  },
  {
    "id": 407,
    "problem": "자가용의 반대말은?",
    "answer": "커용"
  },
  {
    "id": 408,
    "problem": "'뎅뎅뎅뎅뎅'을 2자로?",
    "answer": "오뎅"
  },
  {
    "id": 409,
    "problem": "아기곰 푸가 넘어지면?",
    "answer": "쿵푸"
  },
  {
    "id": 410,
    "problem": "할아버지가 제일 좋아하는 돈은?",
    "answer": "할머니"
  },
  {
    "id": 411,
    "problem": "왕위계승을 3글자로?",
    "answer": "킹받네"
  },
  {
    "id": 412,
    "problem": "고등학교 자퇴생이 물구나무를 서면 안되는 이유는?",
    "answer": "중졸뇌가 뇌졸중이 되어버리기 때문"
  },
  {
    "id": 413,
    "problem": "'나중에 널 빨아줘'를 영어로?",
    "answer": "서큘레이터"
  },
  {
    "id": 414,
    "problem": "개미가 처음으로 배타고 바다에 나가서 감탄하면서 한 말은?",
    "answer": "개미 : 와 배짱이다"
  },
  {
    "id": 415,
    "problem": "강남이 멋있는 이유는?",
    "answer": "Gan G Nam​"
  },
  {
    "id": 416,
    "problem": "팥을 중국어로?",
    "answer": "홍콩(red bean)"
  },
  {
    "id": 417,
    "problem": "새들이 굳이 집을 짓는 이유는?",
    "answer": "집 밖 구리니까"
  },
  {
    "id": 418,
    "problem": "주먹으로 창문을 깼는데 피가 나지 않으면?",
    "answer": "윈도우 XP"
  },
  {
    "id": 419,
    "problem": "쥐가 무서우면?",
    "answer": "무선마우스"
  },
  {
    "id": 420,
    "problem": "바보가 달에 가면?",
    "answer": "바보 온달"
  },
  {
    "id": 421,
    "problem": "멧돼지가 불효자인 이유는?",
    "answer": "엄니로 들이받아서"
  },
  {
    "id": 422,
    "problem": "콩나물이 무를 때리면?",
    "answer": "콩나물 무침"
  },
  {
    "id": 423,
    "problem": "밭이 사막으로 이루어져 있으면?",
    "answer": "사전"
  },
  {
    "id": 424,
    "problem": "가장 날씬한 왕은?",
    "answer": "thinking"
  },
  {
    "id": 425,
    "problem": "4가 도망가면?",
    "answer": "포도주"
  },
  {
    "id": 426,
    "problem": "한국 남성들이 대중교통을 잘 이용하지 않는 이유는?",
    "answer": "한 남자가 있어~"
  },
  {
    "id": 427,
    "problem": "인류가 만든 가장 창의적 무기는?",
    "answer": "방패"
  },
  {
    "id": 428,
    "problem": "새치기를 싫어하는 단체는?",
    "answer": "조류보호협회"
  },
  {
    "id": 429,
    "problem": "소리를 지르면서 김을 지키는 사람은?",
    "answer": "김경호"
  },
  {
    "id": 430,
    "problem": "게를 냉동실에 넣으면?",
    "answer": "게으름"
  },
  {
    "id": 431,
    "problem": "싸이를 모르는 래퍼는?",
    "answer": "싸이먼디"
  },
  {
    "id": 432,
    "problem": "꼰대희가 창씨개명을 하면?",
    "answer": "소코키 사무케치"
  },
  {
    "id": 433,
    "problem": "횟집에서 회를 쌓아두고 부피를 구하면?",
    "answer": "회전체의 부피를 구함"
  },
  {
    "id": 434,
    "problem": "\"쟤네들 자매들이야\"를 영어로?",
    "answer": "Genesis"
  },
  {
    "id": 435,
    "problem": "수지의 부모 이름은?",
    "answer": "신체, 발부"
  },
  {
    "id": 436,
    "problem": "\"날아다니는 기타가 비싸다\"란 의미가 포함된 노래 가사는?",
    "answer": "비행기타고가요~"
  },
  {
    "id": 437,
    "problem": "차 안에서 시작된 문명은?",
    "answer": "잉카 문명"
  },
  {
    "id": 438,
    "problem": "사진 찍는 것에 환장하는 사람이 마시는 커피는?",
    "answer": "디카 폐인"
  },
  {
    "id": 439,
    "problem": "안마 의자가 매국노인 이유는?",
    "answer": "근육 이완용이기 때문"
  },
  {
    "id": 440,
    "problem": "사람들이 조급해지는 시간대는?",
    "answer": "1시(한 시가 급하니까)"
  },
  {
    "id": 441,
    "problem": "'아홉 명의 자식들'을 3자로?",
    "answer": "아이구"
  },
  {
    "id": 442,
    "problem": "말이 많은 사람은?",
    "answer": "목장주인"
  },
  {
    "id": 443,
    "problem": "곰이 목욕을 하는 곳은?",
    "answer": "곰탕"
  },
  {
    "id": 444,
    "problem": "가장 멋없는 춤은?",
    "answer": "엉거주춤"
  },
  {
    "id": 445,
    "problem": "가장 황홀한 춤은?",
    "answer": "입맞춤"
  },
  {
    "id": 446,
    "problem": "유리창 100개 중 2개가 깨지면?",
    "answer": "윈도 98"
  },
  {
    "id": 447,
    "problem": "산타가 싫어하는 차는?",
    "answer": "산타페"
  },
  {
    "id": 448,
    "problem": "새신랑과 안경 낀 사람의 공통점은?",
    "answer": "벗으면 더듬는다."
  },
  {
    "id": 449,
    "problem": "벌레 중 가장 빠른 벌레는?",
    "answer": "바퀴벌레"
  },
  {
    "id": 450,
    "problem": "비로서 인정을 받은 사람은?",
    "answer": "환경미화원"
  },
  {
    "id": 451,
    "problem": "대머리가 쏠 수 있는 총알 수는?",
    "answer": "한 발(두발이 없기 때문)"
  },
  {
    "id": 452,
    "problem": "호랑이가 사는 숲은 영어로?",
    "answer": "타이거 우즈"
  },
  {
    "id": 453,
    "problem": "개미집의 주소는?",
    "answer": "허리도 가늘군 만지면 부서지리"
  },
  {
    "id": 454,
    "problem": "내 것인데 남이 더 많이 쓰는 것은?",
    "answer": "내 이름"
  },
  {
    "id": 455,
    "problem": "딸기가 회사에서 잘리면?",
    "answer": "딸기시럽"
  },
  {
    "id": 456,
    "problem": "엄마가 일어나면 아빠가 책 보는 곳은?",
    "answer": "노래방"
  },
  {
    "id": 457,
    "problem": "햄버거 속 고기에 김을 뿌리는 것을 3자로?",
    "answer": "패티김"
  },
  {
    "id": 458,
    "problem": "시어머니와 며느리가 사업하면 돈이 되는 이유는?",
    "answer": "고부가가치사업이라서"
  },
  {
    "id": 459,
    "problem": "아직 덜 익은 알은?",
    "answer": "거위알"
  },
  {
    "id": 460,
    "problem": "동물원이 번 돈은?",
    "answer": "주머니"
  },
  {
    "id": 461,
    "problem": "종달새 수컷이 암컷을 부르는 말은?",
    "answer": "지지배"
  },
  {
    "id": 462,
    "problem": "못 사는 사람들이 하는 직업은?",
    "answer": "목수"
  },
  {
    "id": 463,
    "problem": "몸에 해로운 청바지는?",
    "answer": "유해진"
  },
  {
    "id": 464,
    "problem": "가장 무서운 전화기는?",
    "answer": "무선전화기"
  },
  {
    "id": 465,
    "problem": "마그마의 반대말은?",
    "answer": "뚫으마"
  },
  {
    "id": 466,
    "problem": "모래를 파는 CEO는?",
    "answer": "모래사장"
  },
  {
    "id": 467,
    "problem": "치아가 잘 보이는 사람은?",
    "answer": "이보영"
  },
  {
    "id": 468,
    "problem": "고자인 왕은?",
    "answer": "박혁거세"
  },
  {
    "id": 469,
    "problem": "바람난 여자가 제일 좋아하는 남자는?",
    "answer": "항상 서 있는 남자"
  },
  {
    "id": 470,
    "problem": "비 오는 날 마당에서 빗자루를 들고 서 있는 여자는?",
    "answer": "쓸데없는 여자"
  },
  {
    "id": 471,
    "problem": "놀부가 가장 좋아하는 술은?",
    "answer": "심술"
  },
  {
    "id": 472,
    "problem": "땅투기꾼과 인신매매업자를 7자로?",
    "answer": "땅 팔자 사람 팔자"
  },
  {
    "id": 473,
    "problem": "용접기사들이 평소에 하는 취미는?",
    "answer": "용접기"
  },
  {
    "id": 474,
    "problem": "호수의 뜬 달은 크게 보이는 이유는?",
    "answer": "물에 불어서"
  },
  {
    "id": 475,
    "problem": "바늘만 가지고 다닌 사람을 부르는 말은?",
    "answer": "실 없는 사람"
  },
  {
    "id": 476,
    "problem": "바닷가에서 해도 되는 욕은?",
    "answer": "해수욕"
  },
  {
    "id": 477,
    "problem": "슈퍼주니어를 한국말로 바꾸면?",
    "answer": "가게집 아들"
  },
  {
    "id": 478,
    "problem": "흥부가 좋아하는 연예인은?",
    "answer": "박보영"
  },
  {
    "id": 479,
    "problem": "못 팔고도 돈 번 사람은?",
    "answer": "철물점 주인"
  },
  {
    "id": 480,
    "problem": "세상에서 제일 큰 차는?",
    "answer": "아프리카"
  },
  {
    "id": 481,
    "problem": "개가 벽보고 뭐라고 했을까?",
    "answer": "월월"
  },
  {
    "id": 482,
    "problem": "차 문을 세게 닫으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "문이 네 개니깐"
  },
  {
    "id": 483,
    "problem": "태양을 취재하는 사람은?",
    "answer": "해리포터"
  },
  {
    "id": 484,
    "problem": "차가 치고 갔을 때 가장 먼저 해야 할 일은?",
    "answer": "친자확인"
  },
  {
    "id": 485,
    "problem": "우리나라에서 학생 수가 제일 적은 대학교는?",
    "answer": "세명대학교"
  },
  {
    "id": 486,
    "problem": "싸움을 가장 잘 하는 오리는?",
    "answer": "을지문덕"
  },
  {
    "id": 487,
    "problem": "언제나 말다툼 때문에 시끄러운 곳은?",
    "answer": "경마장"
  },
  {
    "id": 488,
    "problem": "가수 비의 매니저가 하는 일?",
    "answer": "비만관리"
  },
  {
    "id": 489,
    "problem": "화장실에 사는 두 마리 용은?",
    "answer": "신사용 숙녀용"
  },
  {
    "id": 490,
    "problem": "송혜교, 송대관, 송지효의 공통점은?",
    "answer": "성동일"
  },
  {
    "id": 491,
    "problem": "다이어트하는 사람이 여름을 싫어하는 이유는?",
    "answer": "비 많이 와서"
  },
  {
    "id": 492,
    "problem": "학이 침을 뱉으면?",
    "answer": "퇴학"
  },
  {
    "id": 493,
    "problem": "개가 내린 커피는?",
    "answer": "개드립"
  },
  {
    "id": 494,
    "problem": "사람의 몸무게가 가장 많이 나갈 때는?",
    "answer": "철들 때"
  },
  {
    "id": 495,
    "problem": "텔레토비가 만든 안경점은?",
    "answer": "아이(eye)조아"
  },
  {
    "id": 496,
    "problem": "사람들이 가장 싫어하는 금은?",
    "answer": "세금"
  },
  {
    "id": 497,
    "problem": "매일 달리는 사람들이 모으는 도시는?",
    "answer": "경주"
  },
  {
    "id": 498,
    "problem": "절에서 뼈가 부러지면?",
    "answer": "절뚝"
  },
  {
    "id": 499,
    "problem": "술을 좋아하는 사람들이 모인 도시는?",
    "answer": "호주"
  },
  {
    "id": 500,
    "problem": "'오리도 지랄하면 날 수 있다'를 4자로?",
    "answer": "오리지날\n​"
  },
  {
    "id": 501,
    "problem": "몸에서 금속이 가장 많은 곳은?",
    "answer": "옆구리"
  },
  {
    "id": 502,
    "problem": "죽을 뻔했다가 다시 살아난 사람의 생일은?",
    "answer": "9월 4일(구사일생)"
  },
  {
    "id": 503,
    "problem": "피가 많이 나야 돈을 버는 일은?",
    "answer": "고스톱"
  },
  {
    "id": 504,
    "problem": "씨엘의 엉덩이를 영어로?",
    "answer": "class"
  },
  {
    "id": 505,
    "problem": "진짜 기적을 몰고 오는 사람은?",
    "answer": "열차 기관사"
  },
  {
    "id": 506,
    "problem": "모솔이 빨갱이인 이유는?",
    "answer": "'자본' 경험이 없어서 자본주의를 이해 못하기 때문"
  },
  {
    "id": 507,
    "problem": "우리나라에서 가장 멀리 있는 도시는?",
    "answer": "화성"
  },
  {
    "id": 508,
    "problem": "너 이번 추석에 어디 가?",
    "answer": "나시고랭"
  },
  {
    "id": 509,
    "problem": "총을 쏠 때 한 쪽 눈을 감는 이유는?",
    "answer": "두 눈 다 감으면 안 보이니까"
  },
  {
    "id": 510,
    "problem": "소가 칼을 물고 있는 곳은?",
    "answer": "검문소"
  },
  {
    "id": 511,
    "problem": "오줌을 잘 싸는 사람은 오줌싸개이다. 그러면 빨리 싸는 사람은?",
    "answer": "잽싸게"
  },
  {
    "id": 512,
    "problem": "할 일 없어서 죽치고 뒹굴고 있는 상태를 4자로?",
    "answer": "뭉게구름"
  },
  {
    "id": 513,
    "problem": "청와대는 블루하우스, 백악관은 화이트 하우스 그럼 투명한 집은?",
    "answer": "비닐하우스"
  },
  {
    "id": 514,
    "problem": "소나무 숲에 다섯 개로 갈림길 난 것을 뭐라고 할까?",
    "answer": "오솔길"
  },
  {
    "id": 515,
    "problem": "일동아파트 1동 주민이 성명문을 쓰면?",
    "answer": "일동아파트 일동 주민 일동"
  },
  {
    "id": 516,
    "problem": "공중 화장실은 어디에 있나?",
    "answer": "비행기"
  },
  {
    "id": 517,
    "problem": "창피한 것도 모르고 체면도 모르는 사람의 나이는?",
    "answer": "넉살"
  },
  {
    "id": 518,
    "problem": "크리스마스에 팔지 않는 음식은?",
    "answer": "울면"
  },
  {
    "id": 519,
    "problem": "일본 프랑스 러시아를 3자로?",
    "answer": "왜불러"
  },
  {
    "id": 520,
    "problem": "자기를 계속 베어 달라고 하는 것은?",
    "answer": "날벼락"
  },
  {
    "id": 521,
    "problem": "12345678을 4자로?",
    "answer": "영구(0,9) 없다."
  },
  {
    "id": 522,
    "problem": "사람 웃기기도 하고 울리기도 하는 닭은?",
    "answer": "코스닥"
  },
  {
    "id": 523,
    "problem": "도둑고양이에게 가장 잘 어울리는 금은?",
    "answer": "슬금슬금"
  },
  {
    "id": 524,
    "problem": "비가 올 때 하는 욕은?",
    "answer": "우씨"
  },
  {
    "id": 525,
    "problem": "헌병이 가장 무서워하는 사람은?",
    "answer": "고물장수"
  },
  {
    "id": 526,
    "problem": "곤충의 몸을 삼등분하면 어떻게 될까?",
    "answer": "죽는다."
  },
  {
    "id": 527,
    "problem": "스님들만 사용하는 병실은?",
    "answer": "중환자실"
  },
  {
    "id": 528,
    "problem": "빵 가게 주인이 제일 싫어하는 말은?",
    "answer": "유머(빵터져서)"
  },
  {
    "id": 529,
    "problem": "모두가 자기 산이라고 우기는 산은?",
    "answer": "마이산"
  },
  {
    "id": 530,
    "problem": "사람들이 가장 싫어하는 거리는?",
    "answer": "걱정거리"
  },
  {
    "id": 531,
    "problem": "사람들이 가장 좋아하는 일은?",
    "answer": "휴일"
  },
  {
    "id": 532,
    "problem": "소리 없이 글을 쓰는 사람은?",
    "answer": "조용필"
  },
  {
    "id": 533,
    "problem": "과식하면 사람들이 늘 부르는 것은?",
    "answer": "배불러"
  },
  {
    "id": 534,
    "problem": "겨울에 일어나는 전쟁은?",
    "answer": "추워"
  },
  {
    "id": 535,
    "problem": "사랑하는 사람을 가장 많이 걱정하는 사람은?",
    "answer": "임꺽정"
  },
  {
    "id": 536,
    "problem": "비가 오거나 날이 흐린 날 나타나는 벌레는?",
    "answer": "우중충"
  },
  {
    "id": 537,
    "problem": "멍청한 집단을 다른 말로?",
    "answer": "비영리단체"
  },
  {
    "id": 538,
    "problem": "초등학교에 범죄자들이 많이 모여 있는 이유는?",
    "answer": "대부분 전과를 가지고 있으니까"
  },
  {
    "id": 539,
    "problem": "직장인들이 매일매일 아침마다 사 가는 음식은?",
    "answer": "회(회사 간다)"
  },
  {
    "id": 540,
    "problem": "미국에서 부모가 아이에게 돈을 받으면?",
    "answer": "우리 아이가 달라줬어요"
  },
  {
    "id": 541,
    "problem": "귤이 감을 보고 영어로 뭐라고 했을까?",
    "answer": "you 감"
  },
  {
    "id": 542,
    "problem": "소가 서울 가는 것을 3자로?",
    "answer": "소설가"
  },
  {
    "id": 543,
    "problem": "돼지가 방귀 뀌는 것은?",
    "answer": "돈가스"
  },
  {
    "id": 544,
    "problem": "모자가 여러 개 모여 있는 것을 4자로?",
    "answer": "밀짚모자"
  },
  {
    "id": 545,
    "problem": "읽씹을 가장 많이 당하는 숫자는?",
    "answer": "9만 15"
  },
  {
    "id": 546,
    "problem": "모자를 새로 사서 쓰고 나타난 사람에게 하는 욕은?",
    "answer": "좀 모자라 보인다."
  },
  {
    "id": 547,
    "problem": "북극곰이 타고 다니는 차는?",
    "answer": "알래스카"
  },
  {
    "id": 548,
    "problem": "노루가 다니는 길의 이름은?",
    "answer": "노르웨이"
  },
  {
    "id": 549,
    "problem": "소가 계단에 올라가는 것을 3자로?",
    "answer": "소오름"
  },
  {
    "id": 550,
    "problem": "강아지가 한 마리만 있는 나라?",
    "answer": "독일"
  },
  {
    "id": 551,
    "problem": "프랑스에서 라면 먹으면 안 되는 이유?",
    "answer": "다 불어라"
  },
  {
    "id": 552,
    "problem": "햄버거는 무슨 색깔일까?",
    "answer": "버건디"
  },
  {
    "id": 553,
    "problem": "소가 단체로 노래 부르는 것은?",
    "answer": "단체 소송"
  },
  {
    "id": 554,
    "problem": "사람들이 그늘에 있으면 행복한 이유는?",
    "answer": "해피해서"
  },
  {
    "id": 555,
    "problem": "사장님이 복도를 돌아서 가면?",
    "answer": "보스턴"
  },
  {
    "id": 556,
    "problem": "외로운 사람들이 먹지 않는 과일은?",
    "answer": "참외"
  },
  {
    "id": 557,
    "problem": "정삼각형의 동생 이름은?",
    "answer": "정삼각"
  },
  {
    "id": 558,
    "problem": "공주를 죽여서 그 시체를 생으로 먹으면?",
    "answer": "공주시체육회"
  },
  {
    "id": 559,
    "problem": "기생이 오르가슴을 느끼면?",
    "answer": "간첩"
  },
  {
    "id": 560,
    "problem": "인어공주가 목욕을 하는데 신하가 들어오면 인어공주가 하는 말?",
    "answer": "언더더씨(안닫어 씨)"
  },
  {
    "id": 561,
    "problem": "아플 때 가는 여행지는?",
    "answer": "다낭"
  },
  {
    "id": 562,
    "problem": "똥 누다가 죽으면?",
    "answer": "변사체"
  },
  {
    "id": 563,
    "problem": "명종이 언제 왕이 되었나?",
    "answer": "인조잔디"
  },
  {
    "id": 564,
    "problem": "쥐가 혀를 깨물면?",
    "answer": "설문지"
  },
  {
    "id": 565,
    "problem": "노인이 길 가다가 자빠지면?",
    "answer": "미끄럼틀"
  },
  {
    "id": 567,
    "problem": "빛과 소리 중 뭐가 더 게으를까?",
    "answer": "빛은 매질이 없어도 잘 가지만 소리는 매질이 있어야 감"
  },
  {
    "id": 568,
    "problem": "책이 찢어지면?",
    "answer": "책임져(책 injure)"
  },
  {
    "id": 569,
    "problem": "노인이 사물을 보는 각도는?",
    "answer": "틀아이앵글"
  },
  {
    "id": 570,
    "problem": "피를 뽑고 나면 어지러운 이유는?",
    "answer": "피gone 해서"
  },
  {
    "id": 571,
    "problem": "소변을 보고 물을 내리면?",
    "answer": "쉬즈곤"
  },
  {
    "id": 572,
    "problem": "누구나 고민을 하게 되는 장소는?",
    "answer": "아마zone"
  },
  {
    "id": 573,
    "problem": "옥수수가 시험을 보면?",
    "answer": "콘테스트"
  },
  {
    "id": 574,
    "problem": "먹으면 저절로 웃게 되는 죽은?",
    "answer": "히죽"
  },
  {
    "id": 575,
    "problem": "아기가지면?",
    "answer": "엄마가 이김"
  },
  {
    "id": 576,
    "problem": "감이 전쟁터에서 죽으면?",
    "answer": "감전사"
  },
  {
    "id": 577,
    "problem": "밥 먹기 위해서 하는 내기는?",
    "answer": "모내기"
  },
  {
    "id": 578,
    "problem": "\"동전을 주다\"를 수학적으로 나타나면?",
    "answer": "5%(offer cent)"
  },
  {
    "id": 579,
    "problem": "자동차의 나라를 영어로?",
    "answer": "카네이션"
  },
  {
    "id": 580,
    "problem": "\"이것은 저의 어머니가 만든 것입니다\"를 영어로?",
    "answer": "메이드인 저어머니"
  },
  {
    "id": 581,
    "problem": "가나 역사를 열심히 공부한 여자가 드라마에서 자주 하는 말은?",
    "answer": "니 가나에 대해서 뭘알아"
  },
  {
    "id": 582,
    "problem": "짱구가 ㅈ을 떼면?",
    "answer": "장구"
  },
  {
    "id": 583,
    "problem": "디바가 울면?",
    "answer": "디바우러"
  },
  {
    "id": 584,
    "problem": "사고뭉치를 1자로?",
    "answer": "뇌"
  },
  {
    "id": 585,
    "problem": "밥으로 괴물만 먹는 회사는?",
    "answer": "몬스터주식회사"
  },
  {
    "id": 586,
    "problem": "일러스트레이터가 불타면?",
    "answer": "번 화가"
  },
  {
    "id": 587,
    "problem": "짱구가 다니는 절 이름은",
    "answer": "천방지축어리둥절"
  },
  {
    "id": 588,
    "problem": "멍게가 우는 소리 들어봤냐?",
    "answer": "그게 멍 게소리야"
  },
  {
    "id": 589,
    "problem": "가장 뛰어난 능력을 가진 노예는?",
    "answer": "초인종"
  },
  {
    "id": 590,
    "problem": "\"보석이 아니다\"를 3자로?",
    "answer": "비쥬얼"
  },
  {
    "id": 591,
    "problem": "고양이가 부르는 노래는?",
    "answer": "곡괭이"
  },
  {
    "id": 592,
    "problem": "군인이 가장 좋아하는 역은?",
    "answer": "전역"
  },
  {
    "id": 593,
    "problem": "칡을 캐서 폭포에서 닦으면?",
    "answer": "칡칡폭폭"
  },
  {
    "id": 594,
    "problem": "노예가 갑자기 놀라면?",
    "answer": "종이 하악"
  },
  {
    "id": 595,
    "problem": "영어 공부하던 사람이 죽은 이유는?",
    "answer": "의문사라서 모름"
  },
  {
    "id": 596,
    "problem": "십시일반은 몇일까?",
    "answer": "5(10C1/2)"
  },
  {
    "id": 597,
    "problem": "이력서 쓸 때마다 등장하는 회사 이름은?",
    "answer": "나이 키"
  },
  {
    "id": 598,
    "problem": "바닷속에 있는 쇠가 녹이 잘 스는 이유는?",
    "answer": "철썩이는 바다이니까"
  },
  {
    "id": 599,
    "problem": "체중이 가장 많았던 조선 왕은?",
    "answer": "철종"
  },
  {
    "id": 600,
    "problem": "동반자살을 3자로?",
    "answer": "맞다이"
  },
  {
    "id": 601,
    "problem": "소가 감전 당해서 죽으면?",
    "answer": "우사인 볼트"
  },
  {
    "id": 602,
    "problem": "소랑 개랑 부딪히면?",
    "answer": "소개팅"
  },
  {
    "id": 603,
    "problem": "벌을 잡았다 어디서 잡았을까?",
    "answer": "갯벌(get 벌)"
  },
  {
    "id": 604,
    "problem": "아이를 셋 낳을 계획을 세우면?",
    "answer": "미래에셋"
  },
  {
    "id": 605,
    "problem": "만나면 서로 인사하지 않는 것을 뭐라고 할까?",
    "answer": "하의실종(Hi 실종)"
  },
  {
    "id": 606,
    "problem": "가장 더러운 얼음은?",
    "answer": "오므라이스(오물 아이스)"
  },
  {
    "id": 607,
    "problem": "돈을 버는 개는?",
    "answer": "번개"
  },
  {
    "id": 608,
    "problem": "소고기를 안 넣고 끓인 국은?",
    "answer": "소고기 무국"
  },
  {
    "id": 609,
    "problem": "파스에 불이 붙으면?",
    "answer": "파스타"
  },
  {
    "id": 610,
    "problem": "트랜스포머가 현재 여자친구가 없는 이유는?",
    "answer": "차여서"
  },
  {
    "id": 611,
    "problem": "유럽인의 식사를 뭐라고 할까?",
    "answer": "이유식"
  },
  {
    "id": 612,
    "problem": "한무당이 갖춰야 할 직업관?",
    "answer": "인생은 한방이다"
  },
  {
    "id": 613,
    "problem": "모래사장에 사는 마녀를 뭐라 부를까?",
    "answer": "샌드위치"
  },
  {
    "id": 614,
    "problem": "​소가 구걸을 하면?",
    "answer": "우거지"
  },
  {
    "id": 615,
    "problem": "호랑이들이 배가 고프면?",
    "answer": "기아타이거즈"
  },
  {
    "id": 616,
    "problem": "불이 났는데 소가 가만히 보고만 있는 것은?",
    "answer": "소방관"
  },
  {
    "id": 617,
    "problem": "일본인과의 싸움은?",
    "answer": "왜 싸워"
  },
  {
    "id": 618,
    "problem": "경상도 쥐가 개그를 쳤는데 아무 반응이 없을 때 하는 말은?",
    "answer": "마! 우스라고"
  },
  {
    "id": 619,
    "problem": "베를린에서 음식을 함부로 먹으면 안 되는 이유?",
    "answer": "독일 수도"
  },
  {
    "id": 620,
    "problem": "친구들과 술집에 가서, 계산할 때 추는 춤은?",
    "answer": "주춤주춤"
  },
  {
    "id": 621,
    "problem": "곤충끼리 부딪히면?",
    "answer": "충돌"
  },
  {
    "id": 622,
    "problem": "차가 다니는 도로에 갑자기 사람이 뛰어들면?",
    "answer": "카놀라유"
  },
  {
    "id": 623,
    "problem": "자동차가 우는 나라?",
    "answer": "잉카"
  },
  {
    "id": 624,
    "problem": "엄마와 아들이 같이 택견을 하면?",
    "answer": "모자이크"
  },
  {
    "id": 625,
    "problem": "코가 긴 사람들이 하는 스포츠는?",
    "answer": "코오롱스포츠"
  },
  {
    "id": 626,
    "problem": "가장 믿음직스러운 오리는?",
    "answer": "미더덕"
  },
  {
    "id": 627,
    "problem": "눈과 구름을 자르는 칼은?",
    "answer": "설운도"
  },
  {
    "id": 628,
    "problem": "아마추어의 반대말은?",
    "answer": "확실히 더워"
  },
  {
    "id": 629,
    "problem": "D가 나무를 캐면?",
    "answer": "목캔디"
  },
  {
    "id": 630,
    "problem": "배래 나루를 전기면도기로 밀면 안되는 이유는?",
    "answer": "배털이 없으면 꺼져서"
  },
  {
    "id": 631,
    "problem": "흑인이 자기소개를 하면?",
    "answer": "암흑"
  },
  {
    "id": 632,
    "problem": "머리를 감을 때 어디부터 감을까?",
    "answer": "눈"
  },
  {
    "id": 633,
    "problem": "죽으면서 하는 고백은?",
    "answer": "다이스키"
  },
  {
    "id": 634,
    "problem": "65세 할머니를 뭐라고 부를까?",
    "answer": "헤이~ 유오걸~(이효리 - 유고걸)"
  },
  {
    "id": 635,
    "problem": "전기가 많이 흐르는 \"털\"이 있는데 그 털은 과연 무슨 털일까?",
    "answer": "디지털(Digital)"
  },
  {
    "id": 636,
    "problem": "권투선수의 주먹보다 강한 것은?",
    "answer": "보"
  },
  {
    "id": 637,
    "problem": "달이 방귀를 뀌면?",
    "answer": "방귀문"
  },
  {
    "id": 638,
    "problem": "아이언맨 왼쪽에 있는 것은?",
    "answer": "스타크래프트"
  },
  {
    "id": 639,
    "problem": "기생충이 목마를 때 하는 말?",
    "answer": "숙주 나 물"
  },
  {
    "id": 640,
    "problem": "마녀가 높은 탑에 살수록 강한 이유?",
    "answer": "witch 에너지 증가"
  },
  {
    "id": 641,
    "problem": "탐관오리가 가장 좋아하는 마술은?",
    "answer": "매관매직"
  },
  {
    "id": 642,
    "problem": "\"할아버지 발이 제일 크다\"를 4자로?",
    "answer": "노발대발"
  },
  {
    "id": 643,
    "problem": "네 마리의 고양이가 괴물이 되면?",
    "answer": "포켓몬스터"
  },
  {
    "id": 644,
    "problem": "여름을 가장 시원하게 보내는 사람은?",
    "answer": "바람난 사람"
  },
  {
    "id": 645,
    "problem": "숨을 쉴 수 있는 책은?",
    "answer": "페이스북"
  },
  {
    "id": 646,
    "problem": "왕이 탈의하면?",
    "answer": "버스킹"
  },
  {
    "id": 647,
    "problem": "왕이 욕을 하면?",
    "answer": "뻐킹"
  },
  {
    "id": 648,
    "problem": "왕이 가진 공은?",
    "answer": "짐볼"
  },
  {
    "id": 649,
    "problem": "왕이 길 가다가 노래를 부르면?",
    "answer": "버스킹"
  },
  {
    "id": 650,
    "problem": "가수 비가 매운 것을 먹으면?",
    "answer": "와사비"
  },
  {
    "id": 651,
    "problem": "박봄의 영어 이름은?",
    "answer": "아웃룩"
  },
  {
    "id": 652,
    "problem": "꽃이 입을 다물고 있으면?",
    "answer": "다문화"
  },
  {
    "id": 653,
    "problem": "거북이가 소개팅을 하면?",
    "answer": "거북선"
  },
  {
    "id": 654,
    "problem": "성에서 억울하게 죽은 사람이 한을 풀면?",
    "answer": "곡성"
  },
  {
    "id": 655,
    "problem": "가장 심심한 배는?",
    "answer": "모함"
  },
  {
    "id": 656,
    "problem": "연필에 눈이 묻으면?",
    "answer": "팬썰"
  },
  {
    "id": 657,
    "problem": "테이가 침을 뱉으면?",
    "answer": "테이프"
  },
  {
    "id": 658,
    "problem": "잠꾸러기가 좋아하는 옷 브랜드는?",
    "answer": "자라"
  },
  {
    "id": 659,
    "problem": "자다가 나온 머리카락은?",
    "answer": "잔머리"
  },
  {
    "id": 660,
    "problem": "더러운 사람만 사는 성은?",
    "answer": "안시성"
  },
  {
    "id": 661,
    "problem": "오리가 인사하면?",
    "answer": "끄덕"
  },
  {
    "id": 662,
    "problem": "땅에서 대화를 하면?",
    "answer": "토론"
  },
  {
    "id": 663,
    "problem": "신라면을 세 젓가락만 주는 곳은?",
    "answer": "신라면세점"
  },
  {
    "id": 664,
    "problem": "소고기가 실수를 하면?",
    "answer": "미스테이크"
  },
  {
    "id": 665,
    "problem": "아주머니를 만나기 힘든 이유는?",
    "answer": "아주머니 집이 아주 머니까"
  },
  {
    "id": 666,
    "problem": "왕에게 소금을 뿌리면?",
    "answer": "짜왕"
  },
  {
    "id": 667,
    "problem": "치아에 인공지능을 심었으면?",
    "answer": "이가 시리다"
  },
  {
    "id": 668,
    "problem": "똥 나라에 사는 고양이가 우는소리는?",
    "answer": "똥꾸뇨옹"
  },
  {
    "id": 669,
    "problem": "출전한 선수 모두가 기도를 드리고 시작하는 운동경기는?",
    "answer": "합기도"
  },
  {
    "id": 670,
    "problem": "다리가 기울어져 있으면?",
    "answer": "교정"
  },
  {
    "id": 671,
    "problem": "옥수수를 돌려서 밥을 만드는 외국인은?",
    "answer": "콘돌리자 라이스"
  },
  {
    "id": 672,
    "problem": "고기 먹을 때마다 따라오는 개는?",
    "answer": "이쑤시개"
  },
  {
    "id": 673,
    "problem": "헬스하는 사람이 멋진 이유는?",
    "answer": "머슬 아는 사람이기 때문"
  },
  {
    "id": 674,
    "problem": "타짜의 아귀가 사는 동네는?",
    "answer": "동작구만"
  },
  {
    "id": 675,
    "problem": "펜이 엄청 많으면?",
    "answer": "사인펜"
  },
  {
    "id": 676,
    "problem": "양손으로 소금을 뿌리면?",
    "answer": "양념"
  },
  {
    "id": 677,
    "problem": "달에서 돌고 있으면?",
    "answer": "달팽이"
  },
  {
    "id": 678,
    "problem": "돼지가 헷갈리면?",
    "answer": "혼돈"
  },
  {
    "id": 679,
    "problem": "달에 지하철이 있으면?",
    "answer": "달력"
  },
  {
    "id": 680,
    "problem": "아빠가 빛이 나면?",
    "answer": "광부"
  },
  {
    "id": 681,
    "problem": "아버지가 학습을 하면?",
    "answer": "공부"
  },
  {
    "id": 682,
    "problem": "공이 무거우면?",
    "answer": "짐볼"
  },
  {
    "id": 683,
    "problem": "코가 2개인 물고기는?",
    "answer": "듀얼코어"
  },
  {
    "id": 684,
    "problem": "감이 하나도 없으면?",
    "answer": "공감"
  },
  {
    "id": 685,
    "problem": "\"너 일어나\"를 3자로?",
    "answer": "유인나"
  },
  {
    "id": 686,
    "problem": "구내식당에서 쓰는 소금 이름은?",
    "answer": "구내염"
  },
  {
    "id": 687,
    "problem": "새를 비틀어서 짜면?",
    "answer": "짜임새"
  },
  {
    "id": 688,
    "problem": "물을 세우면?",
    "answer": "건물"
  },
  {
    "id": 689,
    "problem": "중동에서 친구 없는 사람들이 마시는 음료는?",
    "answer": "아라비아따"
  },

  {
    "id": 690,
    "problem": "아이들이 다니는 목욕탕은?",
    "answer": "애스파"
  },
  {
    "id": 691,
    "problem": "모자 사이에 신발을 두면?",
    "answer": "캡(Cap) 사이신"
  },
  {
    "id": 801,
    "problem": "\"형 이 씨 좀 불러줘\"를 영어로 하면?",
    "answer": "브로 콜 리"
  },
  {
    "id": 802,
    "problem": "티파니와 태연이 싸우면?",
    "answer": "티격태격"
  },
  {
    "id": 803,
    "problem": "모기가 웽웽거리는 이유는?",
    "answer": "모기 아파서"
  },
  {
    "id": 804,
    "problem": "신이 차에서 내리면?",
    "answer": "신내림"
  },
  {
    "id": 805,
    "problem": "검도를 하다가 죽었다. 왜 죽었을까?",
    "answer": "죽도록 맞아서"
  },
  {
    "id": 806,
    "problem": "\"여기서 장미를 키웁니다\"를 6자로?",
    "answer": "키움 Here Rose"
  },
  {
    "id": 807,
    "problem": "소가 나무 사이에 끼면?",
    "answer": "우낌"
  },
  {
    "id": 808,
    "problem": "화를 잘 내는 대통령은?",
    "answer": "버락 오바마"
  },
  {
    "id": 809,
    "problem": "암바를 당해서 죽으면?",
    "answer": "암바사"
  },
  {
    "id": 810,
    "problem": "이성계는 태조, 이방원은 태종이다. 그러면 왕건과 대조영은?",
    "answer": "수종"
  },
  {
    "id": 811,
    "problem": "왕이 요리를 하면?",
    "answer": "쿠킹"
  },
  {
    "id": 812,
    "problem": "곰돌이 푸가 차에 치이면?",
    "answer": "카푸치노"
  },
  {
    "id": 813,
    "problem": "뜨겁지는 않지만 따가운 불은?",
    "answer": "가시덤불"
  },
  {
    "id": 814,
    "problem": "옥수수가 돌면?",
    "answer": "콘돔"
  },
  {
    "id": 815,
    "problem": "흥부 자식이 10명이 있는 것을 다른 말로?",
    "answer": "흥부새끼 십새끼"
  },
  {
    "id": 816,
    "problem": "청소하는 아가씨를 3자로?",
    "answer": "청소년"
  },
  {
    "id": 817,
    "problem": "곰돌이 푸가 제일 싫어하는 동물은?",
    "answer": "아기염소"
  },
  {
    "id": 818,
    "problem": "명란젓의 여자친구 이름은?",
    "answer": "명란젓깔"
  },
  {
    "id": 819,
    "problem": "가수 비를 누른 가수는?",
    "answer": "클릭 비"
  },
  {
    "id": 820,
    "problem": "실내화가 자기소개를 할 때 하는 말은?",
    "answer": "실례합니다"
  },
  {
    "id": 821,
    "problem": "청바지를 땅에 심으면?",
    "answer": "심은진"
  },
  {
    "id": 822,
    "problem": "나나가 지구에 왔다를 다른 말로?",
    "answer": "지구온난화"
  },
  {
    "id": 823,
    "problem": "이별은?",
    "answer": "지구"
  },
  {
    "id": 824,
    "problem": "수소가 암소의 발을 밟았을 때 한 말은?",
    "answer": "암소쏘리"
  },
  {
    "id": 825,
    "problem": "차량 사고를 3자로?",
    "answer": "붕어빵"
  },
  {
    "id": 826,
    "problem": "외국인 친구 '던'에게 마이크 달라고 할 때 하는 말은?",
    "answer": "마이클 조던"
  },
  {
    "id": 827,
    "problem": "사오정이 다니는 고등학교는?",
    "answer": "뭐라고"
  },
  {
    "id": 828,
    "problem": "4마리의 개가 절을 하면?",
    "answer": "사계절"
  },
  {
    "id": 829,
    "problem": "먹지 못하는 라면은?",
    "answer": "바다가 육지라면"
  },
  {
    "id": 830,
    "problem": "짱구와 오징어의 차이점은?",
    "answer": "오징어는 말리지만 짱구는 못 말려"
  },
  {
    "id": 831,
    "problem": "재수 없는 것이 좋은 사람은?",
    "answer": "고3 수험생"
  },
  {
    "id": 832,
    "problem": "붉은 길에 떨어져 있는 동전은?",
    "answer": "홍길동전"
  },
  {
    "id": 834,
    "problem": "앉아서 절하면?",
    "answer": "좌절"
  },
  {
    "id": 835,
    "problem": "어머니가 한 명인데 아버지가 둘인 것은?",
    "answer": "두부한모"
  },
  {
    "id": 836,
    "problem": "추우면 모서리로 가야 하는 이유는?",
    "answer": "거기는 90도이니까"
  },
  {
    "id": 837,
    "problem": "성동일이 물에 빠지면?",
    "answer": "동일인물"
  },
  {
    "id": 838,
    "problem": "침대는 가구일까? 과학일까?",
    "answer": "곤충(잠자리)"
  },
  {
    "id": 839,
    "problem": "엘리베이터에서 스타킹을 조심해야 하는 이유는?",
    "answer": "올라(나)가니까"
  },
  {
    "id": 840,
    "problem": "똥을 4번 싸면?",
    "answer": "부직포"
  },
  {
    "id": 841,
    "problem": "칼로 물을 벤다를 2자로?",
    "answer": "수컷, 물뱀"
  },
  {
    "id": 842,
    "problem": "엄마가 흑인이면?",
    "answer": "엠블랙"
  },
  {
    "id": 843,
    "problem": "텔레비전에서 가장 많이 나오는 동물 2가지는?",
    "answer": "개구리와 양(프로그 램)"
  },
  {
    "id": 844,
    "problem": "흑인이 울면?",
    "answer": "깜찍"
  },
  {
    "id": 845,
    "problem": "성씨 중에서 가장 달콤한 성씨는?",
    "answer": "홍씨"
  },
  {
    "id": 846,
    "problem": "스님이 웃통을 벗고 있는 절은?",
    "answer": "반나절"
  },
  {
    "id": 847,
    "problem": "세상에서 가장 오래 된 치킨은?",
    "answer": "구닥다리\n​848. 팥이 목마를 때 콩에 하는 말은?\n콩 나 물"
  },
  {
    "id": 849,
    "problem": "지구상에서 자동차 교통이 가장 심하게 막히는 곳은?",
    "answer": "밀림"
  },
  {
    "id": 850,
    "problem": "부엌칼에 너무 힘을 많이 주면은?",
    "answer": "도마 뱀"
  },
  {
    "id": 851,
    "problem": "간첩이 동물원 가면 찾는 새는?",
    "answer": "공작새"
  },
  {
    "id": 852,
    "problem": "윈도 7이 때때로 먹통이 되어 답답한 이유는?",
    "answer": "창문에 칠을 해서"
  },
  {
    "id": 853,
    "problem": "담배 골초들이 좋아하는 음식점은?",
    "answer": "피자집"
  },
  {
    "id": 854,
    "problem": "생선이 이빨이 없는 이유는?",
    "answer": "어이가 없어서"
  },
  {
    "id": 855,
    "problem": "어머 벌이 새끼 벌에게 먹이를 주면서 하는 말은?",
    "answer": "앵커"
  },
  {
    "id": 856,
    "problem": "한국 역사상 규모가 가장 컸던 사기 사건은?",
    "answer": "삼국사기"
  },
  {
    "id": 857,
    "problem": "무덤에 갈 때가 되면 사람이 순해지는 이유는?",
    "answer": "고분고분 해져서"
  },
  {
    "id": 858,
    "problem": "다시는 얼굴 안 본다고 해놓고 또 만나는 회의?",
    "answer": "안보리"
  },
  {
    "id": 859,
    "problem": "주름살을 펼 때 하는 말은?",
    "answer": "살피세요"
  },
  {
    "id": 860,
    "problem": "호랑이가 사냥을 못하면?",
    "answer": "기아 타이거즈"
  },
  {
    "id": 861,
    "problem": "종업원을 부르는 벨이 없는 테이블은?",
    "answer": "노벨상"
  },
  {
    "id": 862,
    "problem": "소음이 심하게 나는 돌은?",
    "answer": "떠들석"
  },
  {
    "id": 863,
    "problem": "공사판에서 제일 싫어하는 새는?",
    "answer": "틈새"
  },
  {
    "id": 864,
    "problem": "산불의 다른 말은?",
    "answer": "산타"
  },
  {
    "id": 865,
    "problem": "차 문을 세게 닫으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "차 문은 네 개라서"
  },
  {
    "id": 866,
    "problem": "가장 빠른 개는?",
    "answer": "번개"
  },
  {
    "id": 867,
    "problem": "내가 무대에 데뷔한 날을 영어로?",
    "answer": "내쇼날"
  },
  {
    "id": 868,
    "problem": "넌 죽을 준비해",
    "answer": "난 밥을 준비할게"
  },
  {
    "id": 869,
    "problem": "해장국밥 먹을 때 들깨를 넣으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "술이 들깨"
  },
  {
    "id": 870,
    "problem": "다이어트하는 사람이 장마철을 싫어하는 이유는?",
    "answer": "비만이 와서"
  },
  {
    "id": 871,
    "problem": "군인들이 먹는 찌개는?",
    "answer": "부대찌개"
  },
  {
    "id": 872,
    "problem": "신발이 날아가면?",
    "answer": "신난다"
  },
  {
    "id": 873,
    "problem": "형과 동생이 싸우는데 형의 편을 들어주는 사람이 없으면?",
    "answer": "형편없다"
  },
  {
    "id": 874,
    "problem": "박스 안에 병이 들어 있으면?",
    "answer": "박스가 아프다"
  },
  {
    "id": 875,
    "problem": "경찰서의 반대말은?",
    "answer": "경찰 앉아"
  },
  {
    "id": 876,
    "problem": "5살짜리가 없는 지역은?",
    "answer": "오세아니아"
  },
  {
    "id": 877,
    "problem": "버스에서 절대 자리 양보를 안 하는 사람은?",
    "answer": "버스기사"
  },
  {
    "id": 878,
    "problem": "스케이트 선수가 좋아하는 화장품은?",
    "answer": "에스케이투"
  },
  {
    "id": 879,
    "problem": "사자가 빈병을 줍는 알바를 하는 것은?",
    "answer": "라이언 일병 구하기"
  },
  {
    "id": 880,
    "problem": "신문이 일하러 가면?",
    "answer": "일간신문"
  },
  {
    "id": 881,
    "problem": "내 마음대로 가는 길은?",
    "answer": "내맘대로"
  },
  {
    "id": 882,
    "problem": "잠을 못 자는 신데렐라는?",
    "answer": "모차렐라"
  },
  {
    "id": 883,
    "problem": "항상 추운 나라는?",
    "answer": "시리아"
  },
  {
    "id": 884,
    "problem": "가수 비랑 나랑 목장에서 소를 세면?",
    "answer": "비엔나소세지"
  },
  {
    "id": 885,
    "problem": "나문희가 엘리베이터를 타면 안 되는 이유는?",
    "answer": "문희 다칩니다"
  },
  {
    "id": 886,
    "problem": "아이유가 바둑은 보는데 장기를 안 보는 이유는?",
    "answer": "전남친이 장기하니까"
  },
  {
    "id": 887,
    "problem": "개불 2마리가 붙어 있으면 슬픈 이유는?",
    "answer": "개불쌍이라"
  },
  {
    "id": 888,
    "problem": "차두리가 화상을 입었다면?",
    "answer": "두리번"
  },
  {
    "id": 889,
    "problem": "소녀시대 gee를 비랑 같이 부르면?",
    "answer": "비엔나 소시지"
  },
  {
    "id": 890,
    "problem": "사공이 많으면 배가 어떻게 되나?",
    "answer": "가라앉는다."
  },
  {
    "id": 891,
    "problem": "정약용이 죽으면?",
    "answer": "다산 정약용"
  },
  {
    "id": 892,
    "problem": "캡틴 2명 사이에 토르가 있으면?",
    "answer": "캡사이신"
  },
  {
    "id": 893,
    "problem": "북유럽 사람들이 책을 많이 읽는 이유는?",
    "answer": "Book you love"
  },
  {
    "id": 894,
    "problem": "뷰티풀에서 T를 빼면?",
    "answer": "티 없이 아름다움"
  },
  {
    "id": 895,
    "problem": "우리나라 산은?",
    "answer": "국산"
  },
  {
    "id": 896,
    "problem": "닭들이 줄지어서 위장 속을 걸으면?",
    "answer": "위계질서"
  },
  {
    "id": 897,
    "problem": "원탁의 기사들이 왕에게 하는 인사는?",
    "answer": "아서왕(어서왕)"
  },
  {
    "id": 898,
    "problem": "김차장, 박차장, 이차장이 모인 장소는?",
    "answer": "세차장"
  },
  {
    "id": 899,
    "problem": "막대기가 4개면?",
    "answer": "포스틱"
  },
  {
    "id": 900,
    "problem": "통키가 담배 피우려고 할 때 친구가 하는 말?",
    "answer": "피구왕 통키"
  },
  {
    "id": 901,
    "problem": "죽은 사람이 부동산 투자를 할 때 하는 말?",
    "answer": "저승사자"
  },
  {
    "id": 902,
    "problem": "불장난으로 돈을 벌면?",
    "answer": "불로소득"
  },
  {
    "id": 903,
    "problem": "자꾸 네가 누군지 묻는 병은?",
    "answer": "후유증"
  },
  {
    "id": 904,
    "problem": "소녀시대가 차에 넣는 기름은?",
    "answer": "키씽유"
  },
  {
    "id": 905,
    "problem": "소가 그림을 그리면?",
    "answer": "피카소"
  },
  {
    "id": 906,
    "problem": "소가 전쟁을 하면?",
    "answer": "워매워매"
  },
  {
    "id": 907,
    "problem": "고양이를 물로 만들면?",
    "answer": "물로켓"
  },
  {
    "id": 908,
    "problem": "징을 놀랍도록 세게 치면?",
    "answer": "어메이징"
  },
  {
    "id": 909,
    "problem": "선풍기가 위험한 이유는?",
    "answer": "발암 유발"
  },
  {
    "id": 910,
    "problem": "모기가 매일 잠만 자는 이유는?",
    "answer": "피로 가득해서"
  },
  {
    "id": 911,
    "problem": "모나리자가 관에 들어가면?",
    "answer": "관리자"
  },
  {
    "id": 912,
    "problem": "뉴스 앵커가 옷을 벗고 방송을 진행하는 이유는?",
    "answer": "속보여서"
  },
  {
    "id": 913,
    "problem": "아픈 사람이 바라는 반지는?",
    "answer": "힐링"
  },
  {
    "id": 914,
    "problem": "애완동물이 잘 걸리는 병은?",
    "answer": "페트병"
  },
  {
    "id": 915,
    "problem": "깡패 중에 제일 건강한 사람은?",
    "answer": "영양갱"
  },
  {
    "id": 916,
    "problem": "똥에 입김을 불다가 죽으면?",
    "answer": "변호사"
  },
  {
    "id": 917,
    "problem": "본죽 직원이 위험한 이유는?",
    "answer": "죽을 준비해야 해서"
  },
  {
    "id": 918,
    "problem": "가장 쓴 국은?",
    "answer": "약국"
  },
  {
    "id": 919,
    "problem": "우주에서 먹는 물은?",
    "answer": "은하수"
  },
  {
    "id": 920,
    "problem": "말이 태양을 보고 있으면?",
    "answer": "그냥 해본 말이여"
  },
  {
    "id": 921,
    "problem": "고양이가 열리는 나무는?",
    "answer": "묘목"
  },
  {
    "id": 922,
    "problem": "선풍기를 개봉하면?",
    "answer": "깐풍기"
  },
  {
    "id": 923,
    "problem": "머리에 총을 한 발 쏘면?",
    "answer": "단발머리"
  },
  {
    "id": 924,
    "problem": "갈매기가 옷을 입으면?",
    "answer": "끼룩"
  },
  {
    "id": 925,
    "problem": "가장 사랑스러운 양은?",
    "answer": "자기양"
  },
  {
    "id": 926,
    "problem": "눈이 죽으면?",
    "answer": "설사"
  },
  {
    "id": 927,
    "problem": "대통령선거의 반대말은?",
    "answer": "대통령앉은거"
  },
  {
    "id": 928,
    "problem": "안녕을 5번 말하면?",
    "answer": "하이파이브"
  },
  {
    "id": 929,
    "problem": "망칠수록 돈을 버는 사람은?",
    "answer": "어부"
  },
  {
    "id": 930,
    "problem": "개미의 목구멍보다 작은 것은?",
    "answer": "개미의 먹이"
  },
  {
    "id": 931,
    "problem": "아무도 살지 않는 동네는?",
    "answer": "노원동"
  },
  {
    "id": 932,
    "problem": "도시인들이 밥을 먹으면서 즐기는 기쁨을 뭐라고 하나?",
    "answer": "도시락"
  },
  {
    "id": 933,
    "problem": "사 왔는데도 못 사 왔다는 소리를 듣는 것은?",
    "answer": "못"
  },
  {
    "id": 934,
    "problem": "다 배웠는데도 여전히 배우라고 불리는 사람은?",
    "answer": "배우"
  },
  {
    "id": 934,
    "problem": "왕이 걷는 것은?",
    "answer": "워킹"
  },
  {
    "id": 935,
    "problem": "가장 빠른 새는?",
    "answer": "눈깜짝할 새, 금새"
  },
  {
    "id": 936,
    "problem": "의자왕이 탔던 차는?",
    "answer": "체어맨"
  },
  {
    "id": 937,
    "problem": "드라큘라가 가장 싫어하는 사람은?",
    "answer": "피도 눈물도 없는 사람"
  },
  {
    "id": 938,
    "problem": "'미닫이'를 소리 나는 대로 적으면?",
    "answer": "드르륵"
  },
  {
    "id": 939,
    "problem": "판사, 요리사, 군인, 경찰 중에서 누가 제일 큰 모자를 쓸까?",
    "answer": "머리가 제일 큰 사람"
  },
  {
    "id": 940,
    "problem": "장님과 싸우면 못 이기는 이유는?",
    "answer": "눈에 뵈는 게 없으니까"
  },
  {
    "id": 941,
    "problem": "소방수와 싸우면 못 이기는 이유는?",
    "answer": "물불 안가리니까"
  },
  {
    "id": 942,
    "problem": "남자 2명이 하기는 쉽고, 남녀가 함께 하기는 약간 어렵고, 여자 2명이 하기는 불가능한 것은?",
    "answer": "한 요강에 동시에 소변보기"
  },
  {
    "id": 943,
    "problem": "동물원의 맹수들이 바라본 구경꾼들의 모습을 4자로?",
    "answer": "그림의 떡"
  },
  {
    "id": 944,
    "problem": "세상에 태어난 뒤로 머리를 한 번도 깎아 본 적이 없는 것은?",
    "answer": "붓"
  },
  {
    "id": 945,
    "problem": "\"병든 자여 다 내게로 오라\"고 말한 사람은?",
    "answer": "엿 장사"
  },
  {
    "id": 946,
    "problem": "50에 먹는 밥은?",
    "answer": "쉰밥"
  },
  {
    "id": 947,
    "problem": "제빵왕 김탁구가 싫어하는 것은?",
    "answer": "빵터짐"
  },
  {
    "id": 948,
    "problem": "점점 말라가는 도시?",
    "answer": "시드니 / 말라가"
  },
  {
    "id": 949,
    "problem": "엄마 이름을 그대로 물려받은 가수는?",
    "answer": "에미넴"
  },
  {
    "id": 950,
    "problem": "장사꾼들이 싫어하는 경기는?",
    "answer": "불경기"
  },
  {
    "id": 951,
    "problem": "금이 자기소개를 할 때?",
    "answer": "저금"
  },
  {
    "id": 952,
    "problem": "가장 행복한 소는?",
    "answer": "미소"
  },
  {
    "id": 953,
    "problem": "무가 날씬해지는 것을 3자로?",
    "answer": "무슬림"
  },
  {
    "id": 954,
    "problem": "날씬해지는 떡은?",
    "answer": "호떡"
  },
  {
    "id": 955,
    "problem": "날씬해지는 빵은?",
    "answer": "호빵"
  },
  {
    "id": 956,
    "problem": "호랑이가 가장 좋아하는 생활은?",
    "answer": "호의호식"
  },
  {
    "id": 957,
    "problem": "먹어도 배가 부르지 않는 밥은?",
    "answer": "공기밥"
  },
  {
    "id": 958,
    "problem": "늘 취해있는 밥은?",
    "answer": "곤드레밥"
  },
  {
    "id": 959,
    "problem": "빵집에서 하면 안 되는 메뉴는?",
    "answer": "고로케 하면 안돼"
  },
  {
    "id": 960,
    "problem": "길을 잃어버리기 쉬운 지하철역은?",
    "answer": "미아역"
  },
  {
    "id": 961,
    "problem": "화를 내지 않는 과일은?",
    "answer": "무화과"
  },
  {
    "id": 962,
    "problem": "늘 미안한 과일은?",
    "answer": "사과"
  },
  {
    "id": 963,
    "problem": "지성을 가진 여배우?",
    "answer": "이보영"
  },
  {
    "id": 964,
    "problem": "인사성이 밝은 밥은?",
    "answer": "하이라이스"
  },
  {
    "id": 965,
    "problem": "엄마들이 가장 많이 하는 소리?",
    "answer": "잔소리"
  },
  {
    "id": 966,
    "problem": "바닷속에 있는 다리는?",
    "answer": "도다리"
  },
  {
    "id": 967,
    "problem": "맷 데이먼의 코를 3자로?",
    "answer": "맷씨코"
  },
  {
    "id": 968,
    "problem": "제일 무거운 파리는?",
    "answer": "돌파리"
  },
  {
    "id": 969,
    "problem": "단무지가 버스 탈 때 돈 안내면서 하는 말?",
    "answer": "저 무임 승차할게요"
  },
  {
    "id": 970,
    "problem": "성인들이 술자리에서 내미는 배는?",
    "answer": "건배"
  },
  {
    "id": 971,
    "problem": "태양이 10개가 뜨면?",
    "answer": "썬텐"
  },
  {
    "id": 972,
    "problem": "악기 중에 절반만 연주되는 악기는?",
    "answer": "하프"
  },
  {
    "id": 973,
    "problem": "1, 2, 3위보다 4위를 좋아하는 사람은?",
    "answer": "장모"
  },
  {
    "id": 974,
    "problem": "\"끈이 없다\"를 2자로?",
    "answer": "노끈"
  },
  {
    "id": 975,
    "problem": "3 곱하기 3은 몇이게염?",
    "answer": "구내염"
  },
  {
    "id": 976,
    "problem": "자동차가 녹슬면?",
    "answer": "녹차"
  },
  {
    "id": 977,
    "problem": "소년들만 탈 수 있는 차는?",
    "answer": "보이차"
  },
  {
    "id": 978,
    "problem": "북한 사람들이 제일 좋아하는 여행지는?",
    "answer": "팔라우"
  },
  {
    "id": 979,
    "problem": "생강에 발모제를 바르면?",
    "answer": "진절머리나"
  },
  {
    "id": 980,
    "problem": "\"샤프심 좀 빌려줘\"를 3자로?",
    "answer": "인내심, 조바심"
  },
  {
    "id": 981,
    "problem": "많이 돌아다닐수록 빠지는 살은?",
    "answer": "역마살"
  },
  {
    "id": 982,
    "problem": "목수도 고칠 수 없는 집은?",
    "answer": "똥고집"
  },
  {
    "id": 983,
    "problem": "사람들이 가장 무서워하는 말은?",
    "answer": "종말"
  },
  {
    "id": 984,
    "problem": "사람들이 졸려하는 말은?",
    "answer": "수면양말"
  },
  {
    "id": 985,
    "problem": "사람들이 좋아하고 기다리는 말은?",
    "answer": "주말"
  },
  {
    "id": 986,
    "problem": "흡혈귀가 제일 좋아하는 음료수는?",
    "answer": "피로회복제"
  },
  {
    "id": 987,
    "problem": "뉴턴의 학점은?",
    "answer": "A+"
  },
  {
    "id": 988,
    "problem": "애들이 가장 싫어하는 탑?",
    "answer": "에펠탑"
  },
  {
    "id": 989,
    "problem": "깨면 칭찬받는 것은?",
    "answer": "신기록"
  },
  {
    "id": 990,
    "problem": "카드캡터 체리의 직업은?",
    "answer": "고양이 수의사(캣 치유~ 캣 치유~)"
  },
  {
    "id": 991,
    "problem": "최고의 목장을 3자로?",
    "answer": "목장갑"
  },
  {
    "id": 992,
    "problem": "하늘에서 똥이 내리면?",
    "answer": "변비"
  },
  {
    "id": 993,
    "problem": "한가위 다음날은?",
    "answer": "두바위"
  },
  {
    "id": 994,
    "problem": "일본에서 야생멧돼지가 공격할 때 하는 말은?",
    "answer": "야멧돼"
  },
  {
    "id": 995,
    "problem": "왕이 취직하면?",
    "answer": "임금노동자"
  },
  {
    "id": 996,
    "problem": "이슬람 사원을 꼭 봐야 하는 관광지는?",
    "answer": "모스크봐"
  },
  {
    "id": 997,
    "problem": "결정 장애인들이 사는 나라는?",
    "answer": "앙골라"
  },
  {
    "id": 998,
    "problem": "일본 주부가 밥하기 귀찮을 때 하는 말은?",
    "answer": "사무라이"
  },
  {
    "id": 999,
    "problem": "이세돌 아들의 돌잔치를 6자로?",
    "answer": "이세돌 이세 돌"
  },
  {
    "id": 1000,
    "problem": "머리카락의 최소값을 구하는 함수는?",
    "answer": "MIN\n​"
  },
  {
    "id": 1001,
    "problem": "부부가 같이 등산을 하면?",
    "answer": "쁏"
  },
  {
    "id": 1002,
    "problem": "잘못하면 다칠 수 있는 중국 도시는?",
    "answer": "베이징"
  },
  {
    "id": 1003,
    "problem": "설익은 밥을 데우면?",
    "answer": "바비킴"
  },
  {
    "id": 1004,
    "problem": "\"부부가 공위에 올라가 있다\"를 1자로?",
    "answer": "쁑"
  },
  {
    "id": 1005,
    "problem": "소 두 마리가 산에 있으면?",
    "answer": "쑛"
  },
  {
    "id": 1006,
    "problem": "감기에 또 걸리는 것은?",
    "answer": "되감기"
  },
  {
    "id": 1007,
    "problem": "남자가 활을 사면?",
    "answer": "가위(guy) 바이(buy) 보(bow)"
  },
  {
    "id": 1008,
    "problem": "비 오는 날 먹는 햄은?",
    "answer": "습햄"
  },
  {
    "id": 1009,
    "problem": "부엉이가 물에 빠졌을 때 나는 소리는?",
    "answer": "첨부엉 첨부엉"
  },
  {
    "id": 1010,
    "problem": "어벤저스는 어떤 펜을 쓸까?",
    "answer": "블랙펜서"
  },
  {
    "id": 1011,
    "problem": "우리나라 군대가 어디에 있지?",
    "answer": "군대군대"
  },
  {
    "id": 1012,
    "problem": "책 찢으면 나는 소리는?",
    "answer": "북북"
  },
  {
    "id": 1013,
    "problem": "침대에서 가장 야한 것은?",
    "answer": "이불(개야하니까)"
  },
  {
    "id": 1014,
    "problem": "육상대회를 하는데 출발 신호를 보냈는데 출전 선수인 그린이 출발을 안할때 심판이 하는 말은?",
    "answer": "가그린"
  },
  {
    "id": 1015,
    "problem": "모든 아들을 잠들게 만드는 한자는?",
    "answer": "아들 자"
  },
  {
    "id": 1016,
    "problem": "가, 나, 다 셋 중 누가 방귀를 뀌었을까?",
    "answer": "방귀 뀐 놈이 성낸'다'"
  },
  {
    "id": 1017,
    "problem": "말이 마음에 들지 않을 때 내는 소리는?",
    "answer": "다그닥"
  },
  {
    "id": 1018,
    "problem": "용의 중요 부위가 나오는 영화는?",
    "answer": "용의자X"
  },
  {
    "id": 1019,
    "problem": "나무가 욕을 하면?",
    "answer": "목욕"
  },
  {
    "id": 1020,
    "problem": "톱 보고 나무를 캐라고 하면?",
    "answer": "트리케라톱스"
  },
  {
    "id": 1021,
    "problem": "말이 죽어서 귀신이 되면?",
    "answer": "마귀"
  },
  {
    "id": 1023,
    "problem": "곰돌이 푸가 닭을 타면?",
    "answer": "푸 라이드 치킨"
  },
  {
    "id": 1024,
    "problem": "코가 없을 때 하는 말은?",
    "answer": "노코멘트"
  },
  {
    "id": 1025,
    "problem": "추운 날씨에 호날두가 하는 말은?",
    "answer": "호 날두 춥네"
  },
  {
    "id": 1026,
    "problem": "메시가 하는 말은?",
    "answer": "오 메 시벌 춥네"
  },
  {
    "id": 1029,
    "problem": "트랜스포머가 여자친구가 없는 이유?",
    "answer": "차여서"
  },
  {
    "id": 1030,
    "problem": "사랑에 빠진 오리는?",
    "answer": "러버덕"
  },
  {
    "id": 1031,
    "problem": "저팔계가 정육점에 가서 한 말은?",
    "answer": "저 팔게요?"
  },
  {
    "id": 1032,
    "problem": "겁쟁이가 들고 다니는 돌 10개는?",
    "answer": "오돌오돌"
  },
  {
    "id": 1034,
    "problem": "오락실을 지키는 두 마리 용은?",
    "answer": "일인용 이인용"
  },
  {
    "id": 1035,
    "problem": "물이 흩어지면?",
    "answer": "해산물"
  },
  {
    "id": 1036,
    "problem": "가장 위험한 음식 3가지는?",
    "answer": "치킨~탕~수육~피자"
  },
  {
    "id": 1037,
    "problem": "가장 꿈이 큰 나무는?",
    "answer": "왕꿈트리"
  },
  {
    "id": 1038,
    "problem": "어린이가 제일 좋아하는 기름은?",
    "answer": "5월 오일"
  },
  {
    "id": 1039,
    "problem": "서울에 산이 없는 지역은?",
    "answer": "서울산업대"
  },
  {
    "id": 1040,
    "problem": "다리미가 좋아하는 음식은?",
    "answer": "피자"
  },
  {
    "id": 1041,
    "problem": "나무가 어딜 가면?",
    "answer": "나뭇가지"
  },
  {
    "id": 1042,
    "problem": "피가 나서 욕을 하면?",
    "answer": "피시방"
  },
  {
    "id": 1043,
    "problem": "아홉 마리 강아지가 알을 낳으면?",
    "answer": "구독 알람"
  },
  {
    "id": 1044,
    "problem": "쥐를 피하면서 하는 말은?",
    "answer": "GPS"
  },
  {
    "id": 1045,
    "problem": "새싹을 자르면?",
    "answer": "싹 뚝"
  },
  {
    "id": 1046,
    "problem": "끝이 없이 나오는 구이는?",
    "answer": ""
  },
  {
    "id": 1046,
    "problem": "끝이 없이 나오는 구이는?",
    "answer": ""
  },
  {
    "id": 1047,
    "problem": "마녀가 뱀으로 변신하면?",
    "answer": "Sssss위치"
  },
  {
    "id": 1048,
    "problem": "가장 잘 부러지는 창은?",
    "answer": "와장창"
  },
  {
    "id": 1049,
    "problem": "제일 큰 숫자는?",
    "answer": "10002"
  },
  {
    "id": 1050,
    "problem": "'죽도 밥도 아닌 음식'을 스페인어로 하면?",
    "answer": "리조또"
  },
  {
    "id": 1051,
    "problem": "벌이 얼어서 죽으면?",
    "answer": "Be 동사"
  },
  {
    "id": 1052,
    "problem": "\"친구한테 돈을 빌려 줬는데 돈을 받을 것 같다\"를 4자로?",
    "answer": "아마겟돈"
  },
  {
    "id": 1053,
    "problem": "치킨을 시켰는데 콜라를 안줘서 종업원에게 물으니 종업원이 하는 말은?",
    "answer": "업소용"
  },
  {
    "id": 1054,
    "problem": "상인이 메추리알이 안팔릴 때 하는 말은?",
    "answer": "메추리 안나오네"
  },
  {
    "id": 1055,
    "problem": "터널이 주황인 이유는?",
    "answer": "주화아아아아아아아앙"
  },
  {
    "id": 1056,
    "problem": "뚜비가 길을 가고 있는데 나나가 밥을 먹고 있었다. 그때 나나가 뚜비한테 밥 먹자고 한 말?",
    "answer": "뚜비두밥"
  },
  {
    "id": 1057,
    "problem": "세종대왕이 마시는 우유는?",
    "answer": "아야어여오요우유"
  },
  {
    "id": 1058,
    "problem": "가장 멋진 사람은?",
    "answer": "바로 나"
  },
  {
    "id": 1059,
    "problem": "힘센 아버지를 3자로?",
    "answer": "부가세"
  },
  {
    "id": 1060,
    "problem": "좀비는 왜 멍청할까?",
    "answer": "머리가 좀비어서"
  },
  {
    "id": 1061,
    "problem": "울면 안 되는 날은?",
    "answer": "중국집 쉬는 날"
  },
  {
    "id": 1062,
    "problem": "세상에서 가장 따뜻한 라면은?",
    "answer": "너와 함께라면"
  },
  {
    "id": 1063,
    "problem": "철구가 운동을 권장할 때 하는 말은?",
    "answer": "아령하세연"
  },
  {
    "id": 1064,
    "problem": "비가 애를 낳고 나면 어떻게 될까?",
    "answer": "P(B가 애를 낳아서)"
  },
  {
    "id": 1065,
    "problem": "다이하드를 한글로 하면?",
    "answer": "사후경직"
  },
  {
    "id": 1066,
    "problem": "재생을 욕하면?",
    "answer": "디스플레이"
  },
  {
    "id": 1067,
    "problem": "나의 시험 성적을 알려 주지 않는 이유는?",
    "answer": "내성적이어서"
  },
  {
    "id": 1068,
    "problem": "아빠가 너무 깨끗하지 않아요. 이것을 4자로?",
    "answer": "부드럽다"
  },
  {
    "id": 1069,
    "problem": "예수가 동양인으로 태어났다면?",
    "answer": "주황색"
  },
  {
    "id": 1070,
    "problem": "평일에 교회를 가지 않는 이유는?",
    "answer": "주말을 듣기 위해"
  },
  {
    "id": 1071,
    "problem": "성경에서 산수를 제일 못하는 사람은?",
    "answer": "모세"
  },
  {
    "id": 1072,
    "problem": "성경에서 시험만 치면 모두 100점을 받는 사람은?",
    "answer": "미리암"
  },
  {
    "id": 1073,
    "problem": "인류 최초의 동물원은?",
    "answer": "노아의 방주"
  },
  {
    "id": 1074,
    "problem": "성경에서 중 늘 자신을 봐 주기를 원하는 사람은?",
    "answer": "바라바"
  },
  {
    "id": 1075,
    "problem": "아기 낳기를 원하는 사람들이 꼭 읽어야 하는 성경은?",
    "answer": "에베소서, 에스라"
  },
  {
    "id": 1076,
    "problem": "또 아기를 낳기를 원하는 사람들이 꼭 읽어야 하는 성경은?",
    "answer": "에스 더"
  },
  {
    "id": 1077,
    "problem": "인류 최초로 하늘을 난 사람은?",
    "answer": "에녹"
  },
  {
    "id": 1078,
    "problem": "인류 최초로 기구를 통해 하늘을 난 사람은?",
    "answer": "엘리야"
  },
  {
    "id": 1079,
    "problem": "돌아온 탕자를 제일 싫어 한 것은?",
    "answer": "살찐 송아지"
  },
  {
    "id": 1080,
    "problem": "신구약은 모두 66권이다. 그렇다면 성경은 모두 몇 자?",
    "answer": "2자"
  },
  {
    "id": 1081,
    "problem": "성경 중 제일 짧은 성경은 시편 117편이다. 그렇다면 제일 두꺼운 장은?",
    "answer": "겉장"
  },
  {
    "id": 1082,
    "problem": "보통 사람보다 손이 하나 더 있는 사람은?",
    "answer": "삼손"
  },
  {
    "id": 1083,
    "problem": "부모님께 잘못했을 때 읽어야 하는 성경은?",
    "answer": "빌립보서"
  },
  {
    "id": 1084,
    "problem": "가정주부와 가장 친한 성경 인물은?",
    "answer": "도마"
  },
  {
    "id": 1085,
    "problem": "엄마 뱃속에서 태어나지 않은 사람은?",
    "answer": "아담, 하와"
  },
  {
    "id": 1086,
    "problem": "성경에서 장사를 제일 잘하는 사람은?",
    "answer": "사라"
  },
  {
    "id": 1087,
    "problem": "성경에서 장사를 제일 못하는 사람은?",
    "answer": "사가랴"
  },
  {
    "id": 1088,
    "problem": "성경에서 거지 근성이 제일 많은 사람은?",
    "answer": "막달라마리아"
  },
  {
    "id": 1089,
    "problem": "성경에서 귀가 제일 밝은 사람은? / 이 사람 앞에선 비밀을 잘 지켜야 한다?",
    "answer": "들릴라"
  },
  {
    "id": 1090,
    "problem": "성경에서 미루기를 제일 잘하는 사람은?",
    "answer": "요담"
  },
  {
    "id": 1091,
    "problem": "성경에서 옷을 제일 잘 입는 사람은?",
    "answer": "입다"
  },
  {
    "id": 1092,
    "problem": "성경 중 읽기가 제일 힘든 성경은?",
    "answer": "에스라"
  },
  {
    "id": 1093,
    "problem": "그보다 더 읽기 힘든 성경은?",
    "answer": "에스더"
  },
  {
    "id": 1094,
    "problem": "뼈를 깎는 고통을 최초로 느낀 사람은?",
    "answer": "아담"
  },
  {
    "id": 1095,
    "problem": "아담 이후에 태어난 사람과 아담과의 차이는?",
    "answer": "배꼽"
  },
  {
    "id": 1096,
    "problem": "인간이 최초로 만들어 입은 옷감은?",
    "answer": "나뭇잎"
  },
  {
    "id": 1097,
    "problem": "인류 최초로 수술을 받은 사람은?",
    "answer": "아담"
  },
  {
    "id": 1098,
    "problem": "세계 최초로 가죽치마를 입은 사람은?",
    "answer": "아담과 하와"
  },
  {
    "id": 1099,
    "problem": "인류 최초의 재단 재봉사는?",
    "answer": "하와"
  },
  {
    "id": 1100,
    "problem": "옷 장사를 할 수 없는 유원지는?",
    "answer": "에덴동산"
  },
  {
    "id": 1101,
    "problem": "성경에서 딸을 가장 많이 낳은 여인은?",
    "answer": "막달딸 라 마리아"
  },
  {
    "id": 1102,
    "problem": "성경에 나오는 도시 중 가장 작은 도시는?",
    "answer": "아이성"
  },
  {
    "id": 1103,
    "problem": "세계 최초로 지도를 작성한 사람은?",
    "answer": "가인 - 오줌을 싸서 지도를 그렸으므로"
  },
  {
    "id": 1104,
    "problem": "인류 역사상 지상 최대의 살인자는?",
    "answer": "가인 - 전인류 ¼을 죽였으므로"
  },
  {
    "id": 1105,
    "problem": "하나님이 노아에게 주신 개 이름은?",
    "answer": "무지개"
  },
  {
    "id": 1106,
    "problem": "세계 최장기 잠수 기록을 세운 사람은?",
    "answer": "요나"
  },
  {
    "id": 1107,
    "problem": "세계 최초의 장발족은?",
    "answer": "나실인"
  },
  {
    "id": 1108,
    "problem": "목회자가 아이를 낳게 해달라고 하며 봉독한 성경책은?",
    "answer": "에배소서"
  },
  {
    "id": 1109,
    "problem": "교회에서 해서는 안되는 말은?",
    "answer": "성경험담"
  },
  {
    "id": 1110,
    "problem": "살아서는 절대로 건널 수 없는 강은?",
    "answer": "요단강"
  },
  {
    "id": 1111,
    "problem": "예수가 옷 매장을 둘러보다가 정말 마음에 드는 옷을 발견하고 종업원에게 한 말?",
    "answer": "예루살렘"
  },
  {
    "id": 1112,
    "problem": "예수가 옷이 작을 때 하는 말은?",
    "answer": "십작아"
  },
  {
    "id": 1113,
    "problem": "신이 인간 세계에 내려와서 말을 타고 이동할 때 말 상인이 신한테 한 말은?",
    "answer": "지져스, 무슨말이 필요해"
  },
  {
    "id": 1114,
    "problem": "기독교인이 중독된 2가지 약은?",
    "answer": "구약, 신약"
  },
  {
    "id": 1115,
    "problem": "하나님도 부처님도 싫어하는 비는?",
    "answer": "사이비"
  },
  {
    "id": 1116,
    "problem": "'자기의 애인'을 3자로?",
    "answer": "하나님"
  },
  {
    "id": 1117,
    "problem": "예수가 마구간에서 태어난 이유는?",
    "answer": "엄마가 마리아"
  },
  {
    "id": 1118,
    "problem": "개신교가 개신교인 이유는?",
    "answer": "(일요일마다) 똑똑.. 개신교~"
  },
  {
    "id": 1119,
    "problem": "예수가 눈물을 흘리면?",
    "answer": "주륵"
  },
  {
    "id": 1120,
    "problem": "예수의 불명은?",
    "answer": "지져 스님"
  },
  {
    "id": 1121,
    "problem": "꿈속에 나타난 예수의 실루엣을 뭐라고 할까?",
    "answer": "몽테크리스도"
  },
  {
    "id": 1122,
    "problem": "예수님! 주량은 얼마나 되세요?",
    "answer": "5병이어"
  },
  {
    "id": 1123,
    "problem": "예수가 배가 고파서 식당에서 주문한 음식은?",
    "answer": "야곱(야채곱창)"
  },
  {
    "id": 1124,
    "problem": "그런데 야채곱창을 먹다가 그만 배에 흘려버리고 말았다. 이 때 예수가 한 말은?",
    "answer": "\"아, 배드로 ㅡㅡ\""
  },
  {
    "id": 1125,
    "problem": "하나님의 이상형은?",
    "answer": "아담하고 이브(쁘)장한 사람"
  },
  {
    "id": 1126,
    "problem": "소가 예수믿으면",
    "answer": "교도소"
  },
  {
    "id": 1127,
    "problem": "예수가 앉은뱅이를 일으키면?",
    "answer": "두발자유화"
  },
  {
    "id": 1128,
    "problem": "예수가 자기돈으로 밥살때 제자들이 부르는 노래는?",
    "answer": "주의 자비가 내려와"
  },
  {
    "id": 1129,
    "problem": "예수가 먹는 음식은?",
    "answer": "주식"
  },
  {
    "id": 1130,
    "problem": "예수가 나쁜놈들은 어떻게 벌하나?",
    "answer": "지져쓰!"
  },
  {
    "id": 1131,
    "problem": "예수 제자가 왜 열두명인지 아냐?",
    "answer": "컨트롤하기 좋으라고(스타크래프트)."
  },
  {
    "id": 1132,
    "problem": "예수가 꿈을 꾸면?",
    "answer": "주몽"
  },
  {
    "id": 1133,
    "problem": "마룬파이브가 크리스챤인 근거는?",
    "answer": "예수 플리즈~"
  },
  {
    "id": 1134,
    "problem": "예수가 이국적으로 생기면?",
    "answer": "이국주"
  },
  {
    "id": 1135,
    "problem": "\"예수를 믿으시나요?\"를 경상도 말로 하면?",
    "answer": "거 누구 개신교?"
  },
  {
    "id": 1136,
    "problem": "갓 태어난 아기가 우는 이유는?",
    "answer": "밥줄이 끊겨서"
  },
  {
    "id": 1137,
    "problem": "조물주가 인간을 진흙으로 빚은 증거는?",
    "answer": "열받으면 굳어진다."
  },
  {
    "id": 1138,
    "problem": "조물주가 인간에게 준 3개의 손은?",
    "answer": "왼손, 오른손, 겸손"
  },
  {
    "id": 1139,
    "problem": "하나님이 구원을 주는 이유는?",
    "answer": "십일조로 1원을 미리 떼서"
  },
  {
    "id": 1140,
    "problem": "예수가 자기를 배신할 사람을 어떻게 알았을까?",
    "answer": "날 배신할 사람은 바로 You다."
  },
  {
    "id": 1141,
    "problem": "예수가 승천하면?",
    "answer": "주가상승"
  },
  {
    "id": 1142,
    "problem": "교회가 가성비가 좋지 않은 이유는?",
    "answer": "11조나 냈는데 9원 밖에 안줘서"
  },
  {
    "id": 1143,
    "problem": "예수가 잠이 올 때마다 부른 제자는?",
    "answer": "베드로"
  },
  {
    "id": 1144,
    "problem": "요한이 싫어하는 음식은?",
    "answer": "요한 '묵'시록"
  },
  {
    "id": 1145,
    "problem": "천사가 백명 모이면 몇인분 역할을 하나?",
    "answer": "1400명"
  },
  {
    "id": 1146,
    "problem": "예수의 몸에 털이 난 날은?",
    "answer": "예수털데이"
  },
  {
    "id": 1147,
    "problem": "종교인들이 가장 좋아하는 귀금속은?",
    "answer": "은(전도율이 가장 높아서)"
  },
  {
    "id": 1148,
    "problem": "중세 시대의 무슬림이 기독교인을 발로 차면?",
    "answer": "이단옆차기"
  },
  {
    "id": 1149,
    "problem": "카톨릭 신자가 한식을 못먹는 이유는?",
    "answer": "하나님이 일용할 양식만 주셔서"
  },
  {
    "id": 1150,
    "problem": "종이 참수를 당하면?",
    "answer": "ㅈㅎ"
  },
  {
    "id": 1151,
    "problem": "가장 명중률이 낮은 무기는?",
    "answer": "섬광탄(빛 나가니깐)"
  },
  {
    "id": 1152,
    "problem": "나훈아가 싫어하는 채소는?",
    "answer": "무시로"
  },
  {
    "id": 1153,
    "problem": "마구간 지기가 과묵한 이유는?",
    "answer": "말을 아껴야 하니까"
  },
  {
    "id": 1154,
    "problem": "농가 매출의 20%를 차지하는 상품은?",
    "answer": "메추리알"
  },
  {
    "id": 1155,
    "problem": "비범한 여자는?",
    "answer": "김태희"
  },
  {
    "id": 1156,
    "problem": "불임 흑인 부부가 섹스를 하면?",
    "answer": "검색 결과가 없습니다."
  },
  {
    "id": 1157,
    "problem": "노예가 전국 일주를 하는 것을 4자로?",
    "answer": "종 전국 가"
  },
  {
    "id": 1158,
    "problem": "아이폰 11pro가 별로인 이유는?",
    "answer": "89프로 부족해서"
  },
  {
    "id": 1159,
    "problem": "투수 중에 컴맹이 많은 이유는?",
    "answer": "투수는 타자 연습 안하니까"
  },
  {
    "id": 1160,
    "problem": "가장 큰 총을 가진 왕은?",
    "answer": "왕건"
  },
  {
    "id": 1161,
    "problem": "할머니, 할아버지가 자존감이 높은 이유는?",
    "answer": "자기애가 커서"
  },
  {
    "id": 1162,
    "problem": "자동차에서 제일 시원한 자리는?",
    "answer": "차 가운데\n​1163. 선박을 평가하는 사람은?\n배타 테스터"
  },
  {
    "id": 1164,
    "problem": "뚱뚱한 아랍 부호를 3자로?",
    "answer": "무슬림"
  },
  {
    "id": 1165,
    "problem": "밥 먹으면서 전화하면?",
    "answer": "무전취식"
  },
  {
    "id": 1167,
    "problem": "그대가 초성 마을에서 고속버스를 타면?",
    "answer": "극댓값"
  },
  {
    "id": 1168,
    "problem": "대학원생이 제일 싫어하는 색은?",
    "answer": "초록"
  },
  {
    "id": 1169,
    "problem": "가장 미식가인 철학자는?",
    "answer": "서양엔 프로이트, 동양엔 묵자"
  },
  {
    "id": 1170,
    "problem": "인천을 1자로?",
    "answer": "숮(人 天)"
  },
  {
    "id": 1171,
    "problem": "천안 = 인천인 이유는?",
    "answer": "1000 안 vs in 1000"
  },
  {
    "id": 1172,
    "problem": "가장 매운 칼은?",
    "answer": "칼칼"
  },
  {
    "id": 1173,
    "problem": "칼이 죽으면?",
    "answer": "주검"
  },
  {
    "id": 1174,
    "problem": "쥐가 강간당하면?",
    "answer": "Grape"
  },
  {
    "id": 1175,
    "problem": "의사 : 어떻게 오셨나요?",
    "answer": "편도염"
  },
  {
    "id": 1176,
    "problem": "메갈리아를 이용하여 돈을 벌면?",
    "answer": "메갈로돈"
  },
  {
    "id": 1177,
    "problem": "멕시코 사람들이 가장 좋아하는 생선국은?",
    "answer": "가자미국"
  },
  {
    "id": 1178,
    "problem": "은행원이 없는 은행은?",
    "answer": "무직뱅크"
  },
  {
    "id": 1179,
    "problem": "장보고가 발기하면?",
    "answer": "보고서"
  },
  {
    "id": 1180,
    "problem": "아이를 키우고 싶은 사람의 지능 지수는?",
    "answer": "IQ93"
  },
  {
    "id": 1181,
    "problem": "\"이 아이는 대체 뭐지\"를 영어로?",
    "answer": "먼데이키즈"
  },
  {
    "id": 1182,
    "problem": "과거 프랑스에 사형수가 넘쳤던 이유는?",
    "answer": "사형 도구가 단 두대 밖에 없기 때문"
  },
  {
    "id": 1183,
    "problem": "도가 크면?",
    "answer": "도 라지"
  },
  {
    "id": 1184,
    "problem": "아버지가 생선 드실 때 하시는 말은?",
    "answer": "어두컴컴"
  },
  {
    "id": 1185,
    "problem": "가장 안전한 감옥은?",
    "answer": "안전제일"
  },
  {
    "id": 1186,
    "problem": "말은 영어로 호올스, 그럼 말 두 마리는?",
    "answer": "짝수"
  },
  {
    "id": 1187,
    "problem": "USB에 데이터를 더 넣을 수 없는 이유는?",
    "answer": "기가(Giga) 차서"
  },
  {
    "id": 1188,
    "problem": "\"그의 아내가 확실하다\"를 4자로?",
    "answer": "걔처맞음"
  },
  {
    "id": 1189,
    "problem": "사람들에게 자기소개를 할 때 \"아 힘들어...\"라고 말하는 직업은?",
    "answer": "화가(I'm draw)"
  },
  {
    "id": 1190,
    "problem": "시험 치다 두 손 두 발 다든 이유는?",
    "answer": "사지선다라서"
  },
  {
    "id": 1191,
    "problem": "쥐의 엉덩이 라인은?",
    "answer": "O 라인(G ass o line)"
  },
  {
    "id": 1192,
    "problem": "집을 나설 때는 항상 밸브를 잠가야 하는 이유는?",
    "answer": "gas oline 채로 나가면 큰일 나기 때문"
  },
  {
    "id": 1193,
    "problem": "\"스님이 숫자를 6까지 세었다\"를 4자로?",
    "answer": "식스센스"
  },
  {
    "id": 1194,
    "problem": "대머리는 투표를 하지 못하는 이유는?",
    "answer": "뽑을게 없어서"
  },
  {
    "id": 1195,
    "problem": "짐승이 자기소개할 때는?",
    "answer": "금수 접니다"
  },
  {
    "id": 1196,
    "problem": "어디론가 도망갔다를 영어로?",
    "answer": "랜섬웨어"
  },
  {
    "id": 1197,
    "problem": "규칙으로 행복한 세상을 4자로?",
    "answer": "룰루랄라"
  },
  {
    "id": 1198,
    "problem": "칼이 못 들어가는 강은?",
    "answer": "엑스칼리버"
  },
  {
    "id": 1199,
    "problem": "\"나는 창녀입니다\"를 4자로?",
    "answer": "빛이나다"
  },
  {
    "id": 1200,
    "problem": "말에게 뿔이 생기면?",
    "answer": "발"
  },
  {
    "id": 1201,
    "problem": "전투기 조종사들이 제일 무서워하는 것은?",
    "answer": "대공포"
  },
  {
    "id": 1202,
    "problem": "세발낙지가 탈모가 오면?",
    "answer": "한발낙지(두발이 없어져서)"
  },
  {
    "id": 1203,
    "problem": "토끼가 강한 이유는?",
    "answer": "깡과 총이 있어서"
  },
  {
    "id": 1204,
    "problem": "개가 재채기를 하면?",
    "answer": "개추"
  },
  {
    "id": 1205,
    "problem": "흡혈귀들이 식탁에서 웃음이 끊이질 않는 이유는?",
    "answer": "피 식(食) 하기 때문"
  },
  {
    "id": 1206,
    "problem": "스님이 택시를 타고 한 말은?",
    "answer": "절로가"
  },
  {
    "id": 1207,
    "problem": "0과 1로만 구성된 열차는?",
    "answer": "binary는 호남선~ 남행열차에"
  },
  {
    "id": 1208,
    "problem": "심마니에게 집 주소를 물으면 돌아오는 대답은?",
    "answer": "산삼"
  },
  {
    "id": 1209,
    "problem": "마블보다 4배 큰 국내 기업은?",
    "answer": "넷마블"
  },
  {
    "id": 1210,
    "problem": "녹색은 무슨 색?",
    "answer": "갈색"
  },
  {
    "id": 1211,
    "problem": "어떤 혈액형의 경찰관이 제일 많을까?",
    "answer": "B형~ B형~"
  },
  {
    "id": 1212,
    "problem": "삼행시 운 띄우다가 실수했을 때 하는 행동은?",
    "answer": "새로운 시작"
  },
  {
    "id": 1213,
    "problem": "송아지가 미국에 가면 온순해지는 이유는?",
    "answer": "아 지송"
  },
  {
    "id": 1214,
    "problem": "오리가 옳다고 인정하면?",
    "answer": "덕수긍"
  },
  {
    "id": 1215,
    "problem": "차 열쇠 색깔은?",
    "answer": "카키색"
  },
  {
    "id": 1216,
    "problem": "다정함의 반대말은?",
    "answer": "선택 장애"
  },
  {
    "id": 1217,
    "problem": "일본인들이 달걀을 먹기 시작한 시기는?",
    "answer": "a long たまご"
  },
  {
    "id": 1218,
    "problem": "유모차 타면 긴장되는 이유는?",
    "answer": "애가 타서"
  },
  {
    "id": 1219,
    "problem": "랩몬스터가 죽으면?",
    "answer": "고랩 몬스터"
  },
  {
    "id": 1220,
    "problem": "래퍼가 헌혈하면 경찰서에 잡혀가는 이유는?",
    "answer": "Rapper 래퍼가 피(p)를 빼면 raper가 되기 때문"
  },
  {
    "id": 1221,
    "problem": "DNA가 복제될 때 나는 소리는?",
    "answer": "딸 가닥(daughter strand)"
  },
  {
    "id": 1222,
    "problem": "바람의 엉덩이를 부르는 말은?",
    "answer": "풍뎅이"
  },
  {
    "id": 1223,
    "problem": "친일파 동물을 뭐라고 하나?",
    "answer": "애완용"
  },
  {
    "id": 1224,
    "problem": "미국과 러시아가 싸우면 승패를 가늠할 수 없는 이유는?",
    "answer": "미러(mirror) 전이기 때문"
  },
  {
    "id": 1225,
    "problem": "문신을 지우는 방법은?",
    "answer": "무신정변"
  },
  {
    "id": 1226,
    "problem": "고양이한테 '야옹'이라고 하면 뭐라고 답할까?",
    "answer": "왜옹"
  },
  {
    "id": 1227,
    "problem": "심영이 러시아로 귀화하면?",
    "answer": "알파인스키"
  },
  {
    "id": 1228,
    "problem": "청바지를 돋보이게 하는 걸음걸이는?",
    "answer": "진주목걸이"
  },
  {
    "id": 1229,
    "problem": "시험 끝나면 친구들끼리 회식하는 곤충은?",
    "answer": "반뒤풀이"
  },
  {
    "id": 1230,
    "problem": "개들이 제일 싫어하는 절은?",
    "answer": "보신각"
  },
  {
    "id": 1231,
    "problem": "김구는 소를 몇 마리 기를까?",
    "answer": "나의 소one"
  },
  {
    "id": 1232,
    "problem": "일본인이 차범근을 응원할 땐 뭐라 할까?",
    "answer": "간발의 차"
  },
  {
    "id": 1233,
    "problem": "은행원들은 파란색을 좋아하는 이유는?",
    "answer": "청 약해지가 싫어서"
  },
  {
    "id": 1234,
    "problem": "레스토랑에서 스튜를 주문했는데 안 나오면 하는 말은?",
    "answer": "스튜어디스"
  },
  {
    "id": 1235,
    "problem": "털이 길게 자란 남자를 4자로?",
    "answer": "모자란 놈"
  },
  {
    "id": 1236,
    "problem": "러시아 사람이 점프하면?",
    "answer": "스키점프"
  },
  {
    "id": 1237,
    "problem": "나방의 어머니뻘 되는 동물은?",
    "answer": "맘모스"
  },
  {
    "id": 1238,
    "problem": "파워포인트가 목이 없으면?",
    "answer": "제 목을 입력해주세요"
  },
  {
    "id": 1239,
    "problem": "천을 서로 비비면?",
    "answer": "천문대"
  },
  {
    "id": 1240,
    "problem": "흑인들이 성교육을 일찍 받는 이유는?",
    "answer": "엄마가 다크면 알려준다고 해서"
  },
  {
    "id": 1241,
    "problem": "레이저 총이 안 맞는 이유는?",
    "answer": "총이 빛나가서"
  },
  {
    "id": 1242,
    "problem": "투명인간은 몇 명이나 있을까?",
    "answer": "2명"
  },
  {
    "id": 1243,
    "problem": "속이 안 좋은 레슬링 선수는?",
    "answer": "더 부룩 레스너"
  },
  {
    "id": 1244,
    "problem": "금요일에 이사 가는 것을 5자로?",
    "answer": "새마을 금고"
  },
  {
    "id": 1245,
    "problem": "우연히 좋은 일이 생겼을 때 마시는 차는?",
    "answer": "헛 개꿀 차"
  },
  {
    "id": 1246,
    "problem": "성시경을 먹으면?",
    "answer": "위장내 시경"
  },
  {
    "id": 1247,
    "problem": "베트남에서 가장 잘 날아다니는 동물은?",
    "answer": "박쥐(bat)"
  },
  {
    "id": 1248,
    "problem": "고양이를 정말 좋아하는 종교는?",
    "answer": "Catholic"
  },
  {
    "id": 1249,
    "problem": "가을비가 오면 추워지는 이유는?",
    "answer": "秋雨니까"
  },
  {
    "id": 1250,
    "problem": "귀걸이 한 군인은?",
    "answer": "귀뚫아미"
  },
  {
    "id": 1251,
    "problem": "홍석천이 마른 이유는?",
    "answer": "‘그’만 먹는 걸 좋아해서"
  },
  {
    "id": 1252,
    "problem": "북한군이 무릎을 맞으면 하는 말은?",
    "answer": "Oh My Knee"
  },
  {
    "id": 1253,
    "problem": "한양을 영어로 하면?",
    "answer": "Yes sir(옛 서울)"
  },
  {
    "id": 1254,
    "problem": "핀란드가 기아자동차를 싫어하는 이유는?",
    "answer": "노키아"
  },
  {
    "id": 1255,
    "problem": "노인과 바다를 3자로?",
    "answer": "Sea에 틀"
  },
  {
    "id": 1256,
    "problem": "야구하는데 5회 초에도 답이 없으면?",
    "answer": "OMR 카드를 꺼낸다"
  },
  {
    "id": 1257,
    "problem": "흑인이 고백할 때 하는 말은?",
    "answer": "나는 니거야"
  },
  {
    "id": 1258,
    "problem": "가장 음란한 왕은?",
    "answer": "대조영"
  },
  {
    "id": 1259,
    "problem": "가장 잔인한 축제는?",
    "answer": "피로연"
  },
  {
    "id": 1260,
    "problem": "앉으면 졸린 이유는?",
    "answer": "안자서"
  },
  {
    "id": 1261,
    "problem": "'계란을 차에 두고 와라'를 4자로?",
    "answer": "알 카에다"
  },
  {
    "id": 1262,
    "problem": "곰돌이 푸가 암컷인 이유는?",
    "answer": "성이 푸씨(pussy)이기 때문에"
  },
  {
    "id": 1263,
    "problem": "여동생이 시집가면 언니가 무서워하는 이유는?",
    "answer": "'처형' 되니까"
  },
  {
    "id": 1264,
    "problem": "골키퍼에게 필요한 영양소는?",
    "answer": "막으네슛"
  },
  {
    "id": 1265,
    "problem": "소화기 내과의사가 퇴근하는 시간은?",
    "answer": "내시경"
  },
  {
    "id": 1266,
    "problem": "한반도 역사상 이집트 종교를 믿었던 시대는?",
    "answer": "신라시대(태양신 Ra)"
  },
  {
    "id": 1267,
    "problem": "IS의 과거는?",
    "answer": "was"
  },
  {
    "id": 1268,
    "problem": "노인을 묶으면?",
    "answer": "타이틀"
  },
  {
    "id": 1269,
    "problem": "석가모니의 직책은?",
    "answer": "중대장"
  },
  {
    "id": 1270,
    "problem": "김구가 50만 원을 투자했는데 이것을 두배로 불리면?",
    "answer": "백범 김구"
  },
  {
    "id": 1271,
    "problem": "Michael Jackson이 잘 될 수밖에 없던 이유는?",
    "answer": "마이 클 잭슨"
  },
  {
    "id": 1272,
    "problem": "가난한 사람들의 쇼는?",
    "answer": "도와줍쇼"
  },
  {
    "id": 1273,
    "problem": "동생 생각만 나면 우는 동물은?",
    "answer": "늑대(아우!)"
  },
  {
    "id": 1274,
    "problem": "이자 없이 꾸는 것은?",
    "answer": "꿈"
  },
  {
    "id": 1275,
    "problem": "공룡도 화장실 간다는 증거는?",
    "answer": "남녀공룡화장실"
  },
  {
    "id": 1276,
    "problem": "도레미를 소환하는 사람이 무서운 이유는?",
    "answer": "파도 소환하니까"
  },
  {
    "id": 1278,
    "problem": "간첩을 부르면 매운 이유는?",
    "answer": "헤이 스파이씨"
  },
  {
    "id": 1279,
    "problem": "시력이 안 좋은 나무 늘보의 눈에 나무는 무슨 색으로 보일까?",
    "answer": "나무늘보라색"
  },
  {
    "id": 1280,
    "problem": "자동차가 죽으면 묻히는 무덤은?",
    "answer": "부르릉"
  },
  {
    "id": 1281,
    "problem": "아랍인들이 모르는 척을 잘 못하는 이유는?",
    "answer": "물으면 \"아랍\"이라고 대답하기 때문"
  },
  {
    "id": 1282,
    "problem": "설거지할 때 그릇을 돌리면서 씻으면?",
    "answer": "워싱 턴 디쉬"
  },
  {
    "id": 1283,
    "problem": "한숨이 헤픈 사람은?",
    "answer": "휴 헤프너"
  },
  {
    "id": 1284,
    "problem": "아이를 만든 사람은?",
    "answer": "허수(i)아비"
  },
  {
    "id": 1285,
    "problem": "언론통제를 다른 말로 하면?",
    "answer": "보도블럭"
  },
  {
    "id": 1286,
    "problem": "강원도 산골에서 5G가 터지면 하는 말은?",
    "answer": "역시 오지는 오지구나"
  },
  {
    "id": 1287,
    "problem": "인어 공주의 성씨는?",
    "answer": "완도도씨"
  },
  {
    "id": 1288,
    "problem": "석가모니가 흑사병에 걸린 지역은?",
    "answer": "부다페스트"
  },
  {
    "id": 1289,
    "problem": "겸손한 사람은 절대 빌려주지 않는 금액은?",
    "answer": "5만불"
  },
  {
    "id": 1290,
    "problem": "흑인 무서운 줄 모르는 배우는?",
    "answer": "권상우(Nigga 그렇게 싸움을 잘해?)"
  },
  {
    "id": 1291,
    "problem": "용궁이 문란함의 상징이었던 이유는?",
    "answer": "성 in 물"
  },
  {
    "id": 1292,
    "problem": "할아버지가 암소를 부르면?",
    "answer": "She bull"
  },
  {
    "id": 1293,
    "problem": "상급 바다 진주를 영어로 하면?",
    "answer": "에이 sea pearl"
  },
  {
    "id": 1294,
    "problem": "입고 나오는 옷마다 품절시켜버리는 남자는?",
    "answer": "완판 맨"
  },
  {
    "id": 1295,
    "problem": "케이블카가 입을 옷 고를 때 하는 말은?",
    "answer": "어떠케 이블카?"
  },
  {
    "id": 1296,
    "problem": "땅 중에서 제일 멋있는 땅은?",
    "answer": "개간지"
  },
  {
    "id": 1297,
    "problem": "센 척하는 애들이 활동하는 갤러리는?",
    "answer": "가오갤"
  },
  {
    "id": 1298,
    "problem": "가장 '정의로운' 달은?",
    "answer": "10월(악 토 벌)"
  },
  {
    "id": 1299,
    "problem": "김태희가 껄끄러워 하는 어벤저스 멤버는?",
    "answer": "완다 막시노프(\"비전\"여친이기 떄문)"
  },
  {
    "id": 1300,
    "problem": "전공수업이 없는 학과는?",
    "answer": "안 전공 학과"
  },
  {
    "id": 1301,
    "problem": "아프리카 부족 중 제일 큰 부족은?",
    "answer": "물 부족"
  },
  {
    "id": 1302,
    "problem": "부르기 나쁜 나라는?",
    "answer": "부르기나파소"
  },
  {
    "id": 1303,
    "problem": "파도가 세게 불면 굴 채집을 안 하는 이유는?",
    "answer": "거친 파도에도 굴하지 않기 때문"
  },
  {
    "id": 1304,
    "problem": "어느 날 말에 날개가 달리면?",
    "answer": "마른하늘을~ 달려~"
  },
  {
    "id": 1305,
    "problem": "가장 잘 속는 음식은?",
    "answer": "소금"
  },
  {
    "id": 1306,
    "problem": "문이 더울 때 하는 말은?",
    "answer": "아이 도어락"
  },
  {
    "id": 1307,
    "problem": "\"언제 자지\"를 영어로 하면?",
    "answer": "frozen my penis"
  },
  {
    "id": 1308,
    "problem": "미국에서 개고기를 먹지 않는 이유는?",
    "answer": "독이라서"
  },
  {
    "id": 1309,
    "problem": "퉁퉁이 엄마의 이름은?",
    "answer": "모퉁이"
  },
  {
    "id": 1310,
    "problem": "기린이 가장 많이 사는 나라는?",
    "answer": "독일(도기린이 많이 살아서)"
  },
  {
    "id": 1311,
    "problem": "배달원이 치킨을 주면서 하는 말?",
    "answer": "치킨 너 겟"
  },
  {
    "id": 1312,
    "problem": "민망한 고양이를 3자로?",
    "answer": "머쓰캣"
  },
  {
    "id": 1313,
    "problem": "닭에게 사이즈가 작은 옷을 입히면?",
    "answer": "꼭끼오"
  },
  {
    "id": 1314,
    "problem": "뒤로 달렸을 때 가장 빠른 동물은?",
    "answer": "하마(거꾸로 하면 마하)"
  },
  {
    "id": 1315,
    "problem": "원숭이를 재울 때 하는 말은?",
    "answer": "자몽"
  },
  {
    "id": 1316,
    "problem": "식물의 이빨이 딱딱한 이유는?",
    "answer": "I'm plant"
  },
  {
    "id": 1317,
    "problem": "만수르가 입원한 이유는?",
    "answer": "부 상당해서"
  },
  {
    "id": 1318,
    "problem": "일본인 9명이 모이면?",
    "answer": "왜구"
  },
  {
    "id": 1319,
    "problem": "뇌 박사가 우는 사람에게 하는 말과 우는 사람이 하는 말은?",
    "answer": "좌뇌, 우뇌? 아이고 나 중뇌"
  },
  {
    "id": 1320,
    "problem": "G드래곤이 쓰러진 채 발견돼..",
    "answer": "'쥐 들에 곤히 쓰러진 채 발견돼..'"
  },
  {
    "id": 1321,
    "problem": "새엄마의 입장에서 아들의 점을 봐주면?",
    "answer": "미시적 관점의 양자 역학"
  },
  {
    "id": 1322,
    "problem": "화학이 어려운 이유는?",
    "answer": "캐미스터리"
  },
  {
    "id": 1323,
    "problem": "감옥을 돌로 지으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "석방되니까"
  },
  {
    "id": 1324,
    "problem": "pc방의 날씨는?",
    "answer": "갬"
  },
  {
    "id": 1325,
    "problem": "게이들이 좋아하는 색깔은?",
    "answer": "형형섹섹"
  },
  {
    "id": 1326,
    "problem": "바늘을 철로 만들면 안 되는 이유",
    "answer": "needle은 iron거 하지 마라."
  },
  {
    "id": 1327,
    "problem": "삶의 보람을 거꾸로 하면?",
    "answer": "람보의 삶"
  },
  {
    "id": 1328,
    "problem": "별명이 9999인 사람은?",
    "answer": "넬슨 만될라"
  },
  {
    "id": 1329,
    "problem": "음식을 많이 먹는 사람이 재미있는 이유는?",
    "answer": "창자 규모가 뛰어나서"
  },
  {
    "id": 1330,
    "problem": "부산대에서 10명의 스님이 쉴 때 하는 말은?",
    "answer": "부대 열중쉬어"
  },
  {
    "id": 1331,
    "problem": "똥만 싸면 변기가 막히는 이유는?",
    "answer": "변 기가 막히게 싸서"
  },
  {
    "id": 1332,
    "problem": "히어로들의 뼈는 무슨 색일까?",
    "answer": "영웅 bone색"
  },
  {
    "id": 1333,
    "problem": "채식주의자 페미니스트가 좆 된 이유는?",
    "answer": "미트를 빼면 페니스가 되니까"
  },
  {
    "id": 1334,
    "problem": "U턴을 완벽하게 하는 사람은?",
    "answer": "클린턴"
  },
  {
    "id": 1335,
    "problem": "길 가다 나무를 주우면?",
    "answer": "우드득"
  },
  {
    "id": 1336,
    "problem": "숫자 5가 싫어하는 집은?",
    "answer": "오페라하우스"
  },
  {
    "id": 1337,
    "problem": "왕이 오른쪽에도 있고 왼쪽에도 있으면?",
    "answer": "우왕좌왕"
  },
  {
    "id": 1338,
    "problem": "모의고사의 반대말은?",
    "answer": "흩어져셔 팔아"
  },
  {
    "id": 1339,
    "problem": "\"형들 일본인이야?\"를 영어로?",
    "answer": "브로s 왜인?"
  },
  {
    "id": 1340,
    "problem": "내 다리가 쭉쭉 빠지지 않은 것을 한탄할 때 하는 말은?",
    "answer": "외나무다리"
  },
  {
    "id": 1341,
    "problem": "일본 음악을 2자로?",
    "answer": "왜곡"
  },
  {
    "id": 1342,
    "problem": "흑인이 선풍기를 틀고 자다가 사망하면?",
    "answer": "검정 사인펜"
  },
  {
    "id": 1343,
    "problem": "나는 자전거를 타지 못한다를 영어로?",
    "answer": "모터사이클"
  },
  {
    "id": 1344,
    "problem": "게임 뮤직을 다른 말로?",
    "answer": "오락가락"
  },
  {
    "id": 1345,
    "problem": "로봇 형사 가제트의 성은?",
    "answer": "마징"
  },
  {
    "id": 1346,
    "problem": "오리는 있지만 거위는 없는 것은?",
    "answer": "지하철역"
  },
  {
    "id": 1347,
    "problem": "가장 기분 좋은 바람은?",
    "answer": "신바람"
  },
  {
    "id": 1348,
    "problem": "아침식사로 먹을 수 없는 것은?",
    "answer": "점심과 저녁 식사"
  },
  {
    "id": 1349,
    "problem": "감기에 빨리 걸리면?",
    "answer": "빨리 감기"
  },
  {
    "id": 1350,
    "problem": "바람이 불면 흔들리지 않고 바람이 안 불면 흔들리는 것은?",
    "answer": "부채"
  },
  {
    "id": 1351,
    "problem": "\"옷장 안에 불이 났다\"를 5자로?",
    "answer": "장안의 화재"
  },
  {
    "id": 1352,
    "problem": "가장 길고, 가장 짧은 단어는?",
    "answer": "생략"
  },
  {
    "id": 1353,
    "problem": "결정 장애가 많은 대학은?",
    "answer": "고려대학교"
  },
  {
    "id": 1354,
    "problem": "오래 살 것 같은 연예인은?",
    "answer": "이승깁니다"
  },
  {
    "id": 1355,
    "problem": "감자가 의문을 품으면?",
    "answer": "웨지감자"
  },
  {
    "id": 1356,
    "problem": "편하게 앉을 수 없는 방석은?",
    "answer": "가시방석"
  },
  {
    "id": 1357,
    "problem": "웃긴 이빨은?",
    "answer": "펀치"
  },
  {
    "id": 1358,
    "problem": "영국 축구 대표 팀에서 오랫동안 뛰었던 일본인은?",
    "answer": "왜인 루니"
  },
  {
    "id": 1359,
    "problem": "알파벳이 눈물을 흘리면?",
    "answer": "운영자"
  },
  {
    "id": 1360,
    "problem": "인터넷에서 가장 많이 볼 수 있는 색은?",
    "answer": "검색"
  },
  {
    "id": 1361,
    "problem": "엄마들이 아침마다 말하는 나라는?",
    "answer": "일어나라"
  },
  {
    "id": 1362,
    "problem": "회의하러 가는 것을 3자로?",
    "answer": "회의감"
  },
  {
    "id": 1363,
    "problem": "가장 예쁜 식물은?",
    "answer": "뷰티풀"
  },
  {
    "id": 1364,
    "problem": "가면 갈수록 멀어지는 곳은?",
    "answer": "출발지"
  },
  {
    "id": 1365,
    "problem": "엄청 길다'를 영어로?",
    "answer": "대롱대롱"
  },
  {
    "id": 1366,
    "problem": "자기 전에 먹는 과자는?",
    "answer": "눈을 감자"
  },
  {
    "id": 1367,
    "problem": "똥의 성씨는?",
    "answer": "응가"
  },
  {
    "id": 1368,
    "problem": "군인이 돈을 다 쓰면?",
    "answer": "무전병"
  },
  {
    "id": 1369,
    "problem": "숫자 8을 둘로 나누면",
    "answer": "3 또는 0"
  },
  {
    "id": 1370,
    "problem": "군인들이 가장 싫어하는 창문은?",
    "answer": "영창"
  },
  {
    "id": 1371,
    "problem": "야구 모자를 때리면?",
    "answer": "야구아빠가 달려옴"
  },
  {
    "id": 1372,
    "problem": "아빠는 차가 4대 아들은 차가 1대인 것을 4자로?",
    "answer": "세대차이"
  },
  {
    "id": 1373,
    "problem": "입으로 먹지 않고 귀로 먹는 것은?",
    "answer": "욕"
  },
  {
    "id": 1374,
    "problem": "63빌딩에서 떨어져도 살 수 있는 방법은?",
    "answer": ""
  },
  {
    "id": 1374,
    "problem": "63빌딩에서 떨어져도 살 수 있는 방법은?",
    "answer": ""
  },
  {
    "id": 1375,
    "problem": "스님을 때리는 사람은?",
    "answer": "중매쟁이"
  },
  {
    "id": 1376,
    "problem": "눈물 없이 우는 것은?",
    "answer": "새"
  },
  {
    "id": 1377,
    "problem": "한 몸에 심장이 2개인 사람은?",
    "answer": "임신부"
  },
  {
    "id": 1378,
    "problem": "군인들이 좋아하는 시간은?",
    "answer": "저녁"
  },
  {
    "id": 1379,
    "problem": "들어갈 때는 잔뜩 짊어지고, 나올 때는 아무것도 없는 것은?",
    "answer": "숟가락"
  },
  {
    "id": 1380,
    "problem": "불이 났는데 빨리 뛰지 않는 이유는?",
    "answer": "화재경보"
  },
  {
    "id": 1381,
    "problem": "가장 웃긴 글은?",
    "answer": "싱글벙글"
  },
  {
    "id": 1382,
    "problem": "겉으로는 눈물을 흘리며 속이 타는 것은?",
    "answer": "촛불"
  },
  {
    "id": 1383,
    "problem": "색색이 옷을 입어도 늘 검게 보이는 것은?",
    "answer": "그림자"
  },
  {
    "id": 1384,
    "problem": "나무들이 나오는 드라마는?",
    "answer": "수목드라마"
  },
  {
    "id": 1385,
    "problem": "추운 날에는 보이지만 더운 날에는 보이지 않는 것은?",
    "answer": "입김"
  },
  {
    "id": 1386,
    "problem": "향긋한 냄새가 좋은 이유는?",
    "answer": "향good하니까"
  },
  {
    "id": 1387,
    "problem": "아재가 좋아하는 악기는?",
    "answer": "아쟁"
  },
  {
    "id": 1388,
    "problem": "만나고서 인사 안 하고 그냥 가면?",
    "answer": "하이패스"
  },
  {
    "id": 1389,
    "problem": "길면 길수록 좋은 강은?",
    "answer": "만수무강"
  },
  {
    "id": 1390,
    "problem": "백가지 과일이 죽기 직전을 4자로?",
    "answer": "백과사전"
  },
  {
    "id": 1391,
    "problem": "우리나라 꼬마도 알지만, 외국인은 어른도 모르는 것은?",
    "answer": "한국어"
  },
  {
    "id": 1392,
    "problem": "일본인들이 병아리를 본 후에 욕하는 이유는?",
    "answer": "칙쇼(chick show)"
  },
  {
    "id": 1393,
    "problem": "간을 깔고 자면?",
    "answer": "간이침대"
  },
  {
    "id": 1394,
    "problem": "쉽게 속는 사람이 많이 모이는 서버는?",
    "answer": "속눈썹"
  },
  {
    "id": 1395,
    "problem": "고기만두가 고기를 보고 하는 말은?",
    "answer": "내안에 너 있다."
  },
  {
    "id": 1396,
    "problem": "아껴서 먹는 약은?",
    "answer": "절약"
  },
  {
    "id": 1397,
    "problem": "닭이 열받으면 어떻게 되나?",
    "answer": "통닭이 된다."
  },
  {
    "id": 1398,
    "problem": "바바리맨이 축구를 못하는 이유는?",
    "answer": "노골적이라서"
  },
  {
    "id": 1399,
    "problem": "높은 곳에서 기다리면?",
    "answer": "고데기"
  },
  {
    "id": 1400,
    "problem": "죽은 뒤에 예쁘게 꾸미면?",
    "answer": "사단장"
  },
  {
    "id": 1401,
    "problem": "전문가의 느낌은?",
    "answer": "프로필"
  },
  {
    "id": 1402,
    "problem": "새를 무서워하는 사람이 안 가는 곳은?",
    "answer": "세무서"
  },
  {
    "id": 1403,
    "problem": "스님이 열받을 때 하는 음식은?",
    "answer": "중화요리"
  },
  {
    "id": 1404,
    "problem": "불이 다섯 개면?",
    "answer": "오빠야(5 Fire)"
  },
  {
    "id": 1405,
    "problem": "치킨을 좋아하는 축구팀은?",
    "answer": "kfc"
  },
  {
    "id": 1406,
    "problem": "다이하드를 한글로 하면?",
    "answer": "사후경직"
  },
  {
    "id": 1407,
    "problem": "왕이 둥둥 떠있으면?",
    "answer": "공중전화"
  },
  {
    "id": 1408,
    "problem": "푸가 샴푸로 머리를 감고 그 다음에 하는 것은?",
    "answer": "프린스"
  },
  {
    "id": 1409,
    "problem": "남씨 성의 여자를 눈여겨보는 것은?",
    "answer": "남양주시"
  },
  {
    "id": 1410,
    "problem": "개랑 사람만 사는 곳은?",
    "answer": "견인지역"
  },
  {
    "id": 1411,
    "problem": "전기 맛이 나는 파이는?",
    "answer": "와이파이"
  },
  {
    "id": 1412,
    "problem": "백설공주가 총을 격발하면?",
    "answer": "백설탕"
  },
  {
    "id": 1413,
    "problem": "철망을 벗겨낸 선풍기는?",
    "answer": "깐풍기"
  },
  {
    "id": 1414,
    "problem": "새와 말이 같이 있는 것을 3자로?",
    "answer": "조랑말"
  },
  {
    "id": 1415,
    "problem": "거북이가 구토한 이유는?",
    "answer": "속이 거북해서"
  },
  {
    "id": 1416,
    "problem": "소금을 가장 비싸게 파는 방법은?",
    "answer": "소와 금을 분리해서 판다."
  },
  {
    "id": 1417,
    "problem": "진정한 프로의 자세는?",
    "answer": "프로포즈"
  },
  {
    "id": 1418,
    "problem": "겉은 보름달이고 속은 반달인 것은?",
    "answer": "귤"
  },
  {
    "id": 1419,
    "problem": "양념게장의 반대말은?",
    "answer": "후라이드 게장"
  },
  {
    "id": 1420,
    "problem": "말을 못하는 시골 동네를 2자로?",
    "answer": "읍읍"
  },
  {
    "id": 1421,
    "problem": "뱀을 불에 구우면?",
    "answer": "뱀파이어"
  },
  {
    "id": 1422,
    "problem": "토마토는 거꾸로 하면 토마토, 쓰레기통을 거꾸로 하면?",
    "answer": "쏟아진다."
  },
  {
    "id": 1423,
    "problem": "계속 거짓말을 하는 사람은?",
    "answer": "또라이"
  },
  {
    "id": 1424,
    "problem": "중고 램이 2기가짜리 밖에 없는 이유는?",
    "answer": "4기가 애매하고 8기가 애매해서"
  },
  {
    "id": 1425,
    "problem": "바다에서 태어났지만 바다로 가면 사라지는 것은?",
    "answer": "소금"
  },
  {
    "id": 1426,
    "problem": "모든 일을 대충 하는 사람들이 모여 있는 땅은?",
    "answer": "얼렁뚱땅"
  },
  {
    "id": 1427,
    "problem": "모두 자리를 비운 중학교는?",
    "answer": "부재중"
  },
  {
    "id": 1428,
    "problem": "목적지가 얼마나 먼지 물어볼 때 하는 말은?",
    "answer": "아주머니?"
  },
  {
    "id": 1429,
    "problem": "때리면 살고 안 때리면 죽는 것은?",
    "answer": "팽이"
  },
  {
    "id": 1430,
    "problem": "구두쇠가 가장 좋아하는 색은?",
    "answer": "인색"
  },
  {
    "id": 1431,
    "problem": "미스에이가 먹는 쌀은?",
    "answer": "유돈노미"
  },
  {
    "id": 1432,
    "problem": "무가 자기소개할 때 하는 말?",
    "answer": "나무"
  },
  {
    "id": 1433,
    "problem": "\"술과 차를 팔지 않는다\"를 4자로?",
    "answer": "주차금지"
  },
  {
    "id": 1434,
    "problem": "독수리가 불에 탈 때 나는 소리는?",
    "answer": "이글이글"
  },
  {
    "id": 1435,
    "problem": "할머니가 가장 많이 먹은 과일은?",
    "answer": "할배"
  },
  {
    "id": 1436,
    "problem": "먹을수록 힘이 빠지는 것은?",
    "answer": "더위"
  },
  {
    "id": 1437,
    "problem": "자주 고장 나는 배는?",
    "answer": "불량배"
  },
  {
    "id": 1438,
    "problem": "서서 쉬고 누워서 일하는 것은?",
    "answer": "가야금"
  },
  {
    "id": 1439,
    "problem": "가장 찐따 같은 기름은?",
    "answer": "올리브유(All leave yo"
  },
  {
    "id": 1440,
    "problem": "들어가는 입구는 하나지만 나오는 입구는 2개인 것은?",
    "answer": "바지"
  },
  {
    "id": 1441,
    "problem": "선박을 평가하는 사람은?",
    "answer": "베타테스터"
  },
  {
    "id": 1442,
    "problem": "돌이 죽으면?",
    "answer": "고인돌"
  },
  {
    "id": 1443,
    "problem": "쿵 씨의 딸 이름은?",
    "answer": "샤바라(쿵따리샤바라)"
  },
  {
    "id": 1444,
    "problem": "엄마 품을 떠나면 주는 신분증은?",
    "answer": "탈모증"
  },
  {
    "id": 1445,
    "problem": "온순한 닭은?",
    "answer": "네네치킨"
  },
  {
    "id": 1446,
    "problem": "피아노를 던지면?",
    "answer": "어떻게 피하노"
  },
  {
    "id": 1447,
    "problem": "군인이 헌혈하면 감옥가는 지역은?",
    "answer": "평창(Pyeongchang에서 P빼면 영창)"
  },
  {
    "id": 1448,
    "problem": "제일 유명한 파는?",
    "answer": "파스타"
  },
  {
    "id": 1449,
    "problem": "푸틴이 15살 때?",
    "answer": "피푸틴"
  },
  {
    "id": 1450,
    "problem": "헤어숍에서 키우는 개는?",
    "answer": "미용도구"
  },
  {
    "id": 1451,
    "problem": "아빠가 신는 슬리퍼는?",
    "answer": "부조리(父 + 쪼리)"
  },
  {
    "id": 1452,
    "problem": "비가 아이를 낳으면?",
    "answer": "아이나비"
  },
  {
    "id": 1453,
    "problem": "높은 곳에서 바람이 불면?",
    "answer": "고시원"
  },
  {
    "id": 1454,
    "problem": "약을 누르면?",
    "answer": "약꾹"
  },
  {
    "id": 1455,
    "problem": "아직 철이 안 들은 아기를 뭐라고 할까?",
    "answer": "철없 베이베 철없 베이베"
  },
  {
    "id": 1456,
    "problem": "홍길동이 고소를 당하면?",
    "answer": "서에서 뵙죠 했는데 동에 번쩍 함"
  },
  {
    "id": 1457,
    "problem": "노비 사이에 태어난 아기가 말을 하기 시작하면?",
    "answer": "종말의 시작"
  },
  {
    "id": 1458,
    "problem": "지금 키보드를 사면 눈치 받는 이유는?",
    "answer": "키보드는 Japan이니까"
  },
  {
    "id": 1459,
    "problem": "남자가 여성호르몬 주사를 맞으면?",
    "answer": "남희석"
  },
  {
    "id": 1460,
    "problem": "야한 잡지의 반대말은?",
    "answer": "건전지"
  },
  {
    "id": 1461,
    "problem": "독재를 5자로?",
    "answer": "나홀로지배"
  },
  {
    "id": 1462,
    "problem": "침묵을 영어로 하면?",
    "answer": "노말"
  },
  {
    "id": 1463,
    "problem": "지나가는 웨딩카를 보면서 하는 말은?",
    "answer": "아 메리카노"
  },
  {
    "id": 1464,
    "problem": "스님이 되기 위해 할 일은?",
    "answer": "불법 다운로드"
  },
  {
    "id": 1465,
    "problem": "댕댕이가 급식충이 되면?",
    "answer": "댕기머리(댕 + 기모띠)"
  },
  {
    "id": 1466,
    "problem": "오래된 물을 마시면 안 되는 이유는?",
    "answer": "수상해서"
  },
  {
    "id": 1467,
    "problem": "감전사한 사람의 유언은?",
    "answer": "먼저감, 전"
  },
  {
    "id": 1468,
    "problem": "\"엄마는 애쓴다\"를 다른 말로?",
    "answer": "msg"
  },
  {
    "id": 1469,
    "problem": "\"통닭 10마리 더 주세요\"를 4자로?",
    "answer": "치킨텐더"
  },
  {
    "id": 1470,
    "problem": "뉴스에 잘못 나온 음악 연주는?",
    "answer": "오보에 연주"
  },
  {
    "id": 1471,
    "problem": "살기 싫다.",
    "answer": "그래서 나는 살기를 내뿜지 않는다."
  },
  {
    "id": 1472,
    "problem": "인천을 1자로?",
    "answer": "숯(人天)"
  },
  {
    "id": 1473,
    "problem": "길을 몰라서 짜증 내는 자동차는?",
    "answer": "A! Udi?"
  },
  {
    "id": 1474,
    "problem": "역사상 가장 작은 규모로 일어난 전쟁은?",
    "answer": "십작은 전쟁"
  },
  {
    "id": 1475,
    "problem": "군대 가기 싫은 사람들이 꾸는 꿈은?",
    "answer": "MC 몽"
  },
  {
    "id": 1476,
    "problem": "모든 사람이 일어서면?",
    "answer": "다이렉트"
  },
  {
    "id": 1477,
    "problem": "IS가 장악한 시리아에 모기가 살지 않는 이유는?",
    "answer": "모기 남아나지 않아서"
  },
  {
    "id": 1478,
    "problem": "초원에서 라면을 끓이면 짠 이유는?",
    "answer": "저 푸른 초원 위에 짜짜라짜라짜짜~"
  },
  {
    "id": 1479,
    "problem": "소닉이 기억상실증에 걸리면?",
    "answer": "SONY(ㄱ 상실)"
  },
  {
    "id": 1480,
    "problem": "남편이 어디 있는지 항상 알고 있는 여자는?",
    "answer": "과부"
  },
  {
    "id": 1481,
    "problem": "여장남자 콘테스트의 참여자는 총 몇 명?",
    "answer": "0명(참여자가 아닌 거짓여자이기 떄문에)"
  },
  {
    "id": 1482,
    "problem": "아빠가 아이를 낳지 못하는 이유는?",
    "answer": "부질없어서"
  },
  {
    "id": 1483,
    "problem": "다들 염기성인데..",
    "answer": "남한산성"
  },
  {
    "id": 1484,
    "problem": "잉어킹이 갸라도스로 진화한 후 한 말은?",
    "answer": "이재 용"
  },
  {
    "id": 1485,
    "problem": "흑인이 야한 이야기를 하면?",
    "answer": "검정색스타킹"
  },
  {
    "id": 1486,
    "problem": "산불 이후에 남는 것은?",
    "answer": "탄산"
  },
  {
    "id": 1487,
    "problem": "1월만 되면 아재들이 우울한 이유는?",
    "answer": "설 날이 얼마 남지 않았기 때문"
  },
  {
    "id": 1488,
    "problem": "태양이 왕이 되면?",
    "answer": "해킹"
  },
  {
    "id": 1489,
    "problem": "2가 아닌 숫자는?",
    "answer": "이외수"
  },
  {
    "id": 1490,
    "problem": "부처님이 일어서면서 하는 말?",
    "answer": "선불입니다."
  },
  {
    "id": 1491,
    "problem": "벌레들이 머리 긁을 때 나는 소리는?",
    "answer": "벅벅벅벅"
  },
  {
    "id": 1492,
    "problem": "박찬호, 박세리, 박태환, 박지성 등 박 씨들의 세상을 4자로?",
    "answer": "또박또박"
  },
  {
    "id": 1493,
    "problem": "타자를 가장 잘 못 치는 사람은?",
    "answer": "오타쿠"
  },
  {
    "id": 1494,
    "problem": "미국에서 가슴 성형한 사람이 많이 사는 지역은?",
    "answer": "뉴젖이"
  },
  {
    "id": 1495,
    "problem": "가장 잘 숨는 왕은?",
    "answer": "클로킹"
  },
  {
    "id": 1496,
    "problem": "임산부에게 치명적인 균은?",
    "answer": "유산균/이선균"
  },
  {
    "id": 1497,
    "problem": "허각이 섹스하면?",
    "answer": "정사각형"
  },
  {
    "id": 1498,
    "problem": "병원에서 소아의 피를 수혈받기 원하는 환자가 하는 말은?",
    "answer": "IP 주소"
  },
  {
    "id": 1499,
    "problem": "'김에다 밥 싸 먹는 이야기'를 다른 말로?",
    "answer": "바비 킴 만난 이야기"
  },
  {
    "id": 1500,
    "problem": "축구 경기를 하면 골을 잘 못 넣는 회사는?",
    "answer": "골드문(영화 신세계)"
  },
  {
    "id": 1501,
    "problem": "물리학자가 웃을 때 내는 소리는?",
    "answer": "physic"
  },
  {
    "id": 1502,
    "problem": "뽀로로가 납치범에게 잡혀간 이유는?",
    "answer": "포로로 납치 당함"
  },
  {
    "id": 1503,
    "problem": "연금술사들이 많이 이용하는 역은?",
    "answer": "금연구역"
  },
  {
    "id": 1502,
    "problem": "와이프가 언니를 소개해주겠다고 집에 데려온 것을 4자로?",
    "answer": "공개처형"
  },
  {
    "id": 1503,
    "problem": "사랑니가 이상하게 나면 느끼는 아픔은?",
    "answer": "치밀어오르는 아픔"
  },
  {
    "id": 1504,
    "problem": "폭우가 심하게 쏟아질 때 필요한 사람은?",
    "answer": "비서"
  },
  {
    "id": 1505,
    "problem": "중국산 소금을 구별하기 어려운 이유는?",
    "answer": "짭잘해서"
  },
  {
    "id": 1506,
    "problem": "헌혈하면 경제가 어려워지는 아이돌은?",
    "answer": "지드래곤(GDP 깎임)"
  },
  {
    "id": 1507,
    "problem": "탕을 보면?",
    "answer": "보신탕"
  },
  {
    "id": 1508,
    "problem": "부부기 금슬이 좋은 비결은?",
    "answer": "별거없음"
  },
  {
    "id": 1509,
    "problem": "논에 구멍을 깊이 파는 것을 3자로?",
    "answer": "논뚜렁"
  },
  {
    "id": 1510,
    "problem": "아기돼지 3형제에서 1마리 더 낳으면 다 죽는 이유는?",
    "answer": "아기돼지 사형제 생겨서"
  },
  {
    "id": 1511,
    "problem": "가슴으로 불러야 하는 민요는?",
    "answer": "젓가락"
  },
  {
    "id": 1512,
    "problem": "파브르가 경찰서에 잡혀간 이유는?",
    "answer": "잠자리를 관찰함"
  },
  {
    "id": 1513,
    "problem": "못이 망치에 아무리 맞아도 피가 안나는 이유는?",
    "answer": "모세혈관이 없어서"
  },
  {
    "id": 1514,
    "problem": "아이폰을 킬 수 있는 동물은?",
    "answer": "드래곤(drag on)"
  },
  {
    "id": 1515,
    "problem": "한자리 제곱수들이 쎈 이유는 뭘까?",
    "answer": "941쎙"
  },
  {
    "id": 1516,
    "problem": "RPG 게임에서 피가 나오는 것을 삭제하면?",
    "answer": "지"
  },
  {
    "id": 1517,
    "problem": "인도네시아 이름의 유래는?",
    "answer": "인도의 4시 방향에 있어서"
  },
  {
    "id": 1518,
    "problem": "김태희가 시어머니한테 결혼 승낙을 받을 때 부른 노래는?",
    "answer": "렛 잇 비"
  },
  {
    "id": 1519,
    "problem": "오이가 집을 나가면?",
    "answer": "ㅚ출(ㅚ박)"
  },
  {
    "id": 1520,
    "problem": "햇볕을 막을 수 있는 선율은?",
    "answer": "파라솔"
  },
  {
    "id": 1521,
    "problem": "토박이 한국인들이 개그를 잘 못 치는 이유는?",
    "answer": "재일 재미가 없어서"
  },
  {
    "id": 1522,
    "problem": "김소월이 수능을 볼 때 수리 가형을 보는 이유는?",
    "answer": "나 보기가 역겨워"
  },
  {
    "id": 1523,
    "problem": "탁구하다가 기침이 나오면?",
    "answer": "핑크퐁"
  },
  {
    "id": 1524,
    "problem": "알파벳이 눈물을 흘리면?",
    "answer": "운영자"
  },
  {
    "id": 1525,
    "problem": "고양이를 재울 때 하는 말은?",
    "answer": "자캣"
  },
  {
    "id": 1526,
    "problem": "일주일 중 이틀만 일하는 직업은?",
    "answer": "목수"
  },
  {
    "id": 1527,
    "problem": "천문학자가 목소리가 바뀌고 하는 말은?",
    "answer": "목성형 행썽"
  },
  {
    "id": 1528,
    "problem": "\"존, 너는 개자식이야\"를 4자로?",
    "answer": "유아독존"
  },
  {
    "id": 1529,
    "problem": "SanE를 고자로 만드는 방법은?",
    "answer": "염기를 섞어서 중성을 만들면 됨"
  },
  {
    "id": 1530,
    "problem": "군대에서 슬픈 계급은?",
    "answer": "소장, 대장(이별, 사별)"
  },
  {
    "id": 1531,
    "problem": "자기의 눈이 매력적이라고 아는 사람이 가진 것은?",
    "answer": "눈부심"
  },
  {
    "id": 1532,
    "problem": "산불이 났을 때 발생하는 기체는?",
    "answer": "탄산가스"
  },
  {
    "id": 1533,
    "problem": "예전 사람들이 가장 많이 쓴 종이 크기는?",
    "answer": "B4 용지"
  },
  {
    "id": 1534,
    "problem": "웃긴 이빨은?",
    "answer": "펀치"
  },
  {
    "id": 1535,
    "problem": "개가 화를 쉽게 내는 이유는?",
    "answer": "분노 개 이지 폭발"
  },
  {
    "id": 1536,
    "problem": "헐크가 발기하면?",
    "answer": "녹슴"
  },
  {
    "id": 1537,
    "problem": "바쁘신 어머니를 위한 음악은?",
    "answer": "BGM"
  },
  {
    "id": 1538,
    "problem": "남자아이를 불에 태우면 나오는 것은?",
    "answer": "손연재"
  },
  {
    "id": 1539,
    "problem": "\"That guy has one leg\"를 한글로?",
    "answer": "저새끼 원래그 래"
  },
  {
    "id": 1540,
    "problem": "기독교인들이 좋아하는 숫자는?",
    "answer": "61(예순하나)"
  },
  {
    "id": 1541,
    "problem": "바구니에 맞으면 아픈 이유는?",
    "answer": "박으니까"
  },
  {
    "id": 1542,
    "problem": "서비스가 허접한 식당이 노벨상을 받은 이유는?",
    "answer": "테이블에 벨이 없어서"
  },
  {
    "id": 1543,
    "problem": "그녀의 노래는 벽에 대해 말하고 있어요를 4자로?",
    "answer": "허송세월"
  },
  {
    "id": 1544,
    "problem": "대학교 앞에 공을 4자로?",
    "answer": "공과대학"
  },
  {
    "id": 1545,
    "problem": "로버트 할리가 심은 나무 이름은?",
    "answer": "할리우드"
  },
  {
    "id": 1546,
    "problem": "소리가 나는 금은?",
    "answer": "BGM(브금)/가야금"
  },
  {
    "id": 1547,
    "problem": "가장 자주 부르는 성씨는?",
    "answer": "택"
  },
  {
    "id": 1548,
    "problem": "돌하르방이 서커스단 보고 하는 말은?",
    "answer": "제주도 좋다."
  },
  {
    "id": 1549,
    "problem": "불이 났는데 빨리 뛰지 않아서 타 죽은 이유는?",
    "answer": "화재 경보하느라"
  },
  {
    "id": 1550,
    "problem": "새가 피곤하면?",
    "answer": "조강 지처"
  },
  {
    "id": 1551,
    "problem": "중앙대 학생이 집에서는 공부를 못 하는 이유는?",
    "answer": "집중앙대"
  },
  {
    "id": 1552,
    "problem": "\"장그래가 밥을 먹는다\"를 영어로?",
    "answer": "Great"
  },
  {
    "id": 1553,
    "problem": "내가 인절미 좋아한다고 말하니 미국인 친구가 흉기를 꺼낸 이유는?",
    "answer": "Injure me"
  },
  {
    "id": 1554,
    "problem": "일본 해적들이 쳐들어 왔을 때 하는 말?",
    "answer": "걔네들 왜구래?"
  },
  {
    "id": 1555,
    "problem": "코가 긴 장군은?",
    "answer": "장비"
  },
  {
    "id": 1556,
    "problem": "여우짓 하는 여자를 영어로?",
    "answer": "20th century fox"
  },
  {
    "id": 1557,
    "problem": "땅이 급상승하면?",
    "answer": "지붕"
  },
  {
    "id": 1558,
    "problem": "쓰 가운데가 분홍색이면?",
    "answer": "스핑크스"
  },
  {
    "id": 1559,
    "problem": "시각장애인들이 하는 일은?",
    "answer": "봉사활동"
  },
  {
    "id": 1560,
    "problem": "진시황이 불로초를 생으로 먹은 이유는?",
    "answer": "신선식품이라서"
  },
  {
    "id": 1561,
    "problem": "가장 느긋한 공룡은?",
    "answer": "릴렉스"
  },
  {
    "id": 1562,
    "problem": "공원이 늙으면?",
    "answer": "팍삭"
  },
  {
    "id": 1563,
    "problem": "뮬란이 경찰한테 잡혀간 이유는?",
    "answer": "풍기뮬란"
  },
  {
    "id": 1564,
    "problem": "형이 마왕을 무찌르면 형은 무엇이 될까?",
    "answer": "형용사"
  },
  {
    "id": 1565,
    "problem": "이성계가 미국 해군을 만나고 나서 들은 이야기는?",
    "answer": "we are the haegun"
  },
  {
    "id": 1566,
    "problem": "엄마가 상자면?",
    "answer": "megabox"
  },
  {
    "id": 1567,
    "problem": "원판을 돌리는 중국인은?",
    "answer": "판빙빙"
  },
  {
    "id": 1568,
    "problem": "멕시코인들이 가장 좋아하는 해물탕은?",
    "answer": "가자미국"
  },
  {
    "id": 1569,
    "problem": "주식이 하던 직장인이 굶어 죽은 이유는?",
    "answer": "주식이 떨어져서"
  },
  {
    "id": 1570,
    "problem": "이름이 없어진 이유는?",
    "answer": "잃음"
  },
  {
    "id": 1571,
    "problem": "사물놀이하다가 비트박스를 시작한 이유는?",
    "answer": "북치기빡치기해서"
  },
  {
    "id": 1572,
    "problem": "다가 발기하면?",
    "answer": "불끈다"
  },
  {
    "id": 1573,
    "problem": "선배들이 작별 인사를 강하게 하는 이유는?",
    "answer": "센빠이라서"
  },
  {
    "id": 1574,
    "problem": "할머니가 할아버지를 그리워하는 것은?",
    "answer": "옹알이"
  },
  {
    "id": 1575,
    "problem": "R-P",
    "answer": "알다시피"
  },
  {
    "id": 1576,
    "problem": "집밥의 성씨는?",
    "answer": "집밥 은씨유"
  },
  {
    "id": 1577,
    "problem": "일어나를 다른 말로?",
    "answer": "와따시"
  },
  {
    "id": 1578,
    "problem": "비단구렁이의 몸무게는 얼마?",
    "answer": "π톤"
  },
  {
    "id": 1579,
    "problem": "000007",
    "answer": "오공본드"
  },
  {
    "id": 1580,
    "problem": "가장자리에 있는 돌은?",
    "answer": "구성"
  },
  {
    "id": 1581,
    "problem": "형제 중 곱슬머리가 있으면?",
    "answer": "브로컬리"
  },
  {
    "id": 1582,
    "problem": "구미시장이 가장 좋아하는 간식은?",
    "answer": "마이구미"
  },
  {
    "id": 1583,
    "problem": "옥수수가 멸종하면 인구가 증가하는 이유는?",
    "answer": "노콘이라서"
  },
  {
    "id": 1584,
    "problem": "동네에서 가장 복싱을 잘하는 사람은?",
    "answer": "상점(샵) 주인"
  },
  {
    "id": 1585,
    "problem": "제우스가 머리밖에 없는 이유는?",
    "answer": "1등신이어서"
  },
  {
    "id": 1586,
    "problem": "일본 뱀이 쓸모가 없는 이유는?",
    "answer": "독도 없고 재주도 없어서"
  },
  {
    "id": 1587,
    "problem": "바다가 축하를 해주면?",
    "answer": "오호ㅊㅋ해"
  },
  {
    "id": 1588,
    "problem": "이발소에서 주먹으로 얼굴 맞으면 어떻게 되나?",
    "answer": "이발사 함"
  },
  {
    "id": 1589,
    "problem": "수학자가 좋아하는 보석은?",
    "answer": "4πr"
  },
  {
    "id": 1590,
    "problem": "가장 아름다운 접속사는?",
    "answer": "But"
  },
  {
    "id": 1591,
    "problem": "아이를 키우고 싶은 사람의 지능지수는?",
    "answer": "IQ 93"
  },
  {
    "id": 1592,
    "problem": "문과생이 수학문제 풀다 군대 간 이유는?",
    "answer": "대입을 거꾸로 함\n1593 용궁 음악회에서 토끼를 초빙하는 이유는?\n간주는 토끼가 필요해서"
  },
  {
    "id": 1594,
    "problem": "소녀가 강가로 여행 가면?",
    "answer": "걸리버여행기"
  },
  {
    "id": 1595,
    "problem": "아버지가 생선 드실 때 하시는 말?",
    "answer": "어두컴컴"
  },
  {
    "id": 1596,
    "problem": "채식하다가 영양실조로 죽으면?",
    "answer": "비건(be gone)"
  },
  {
    "id": 1597,
    "problem": "\"스님이 숫자를 6까지 세었다\"를 영어로?",
    "answer": "식스센스"
  },
  {
    "id": 1598,
    "problem": "위도우메이커가 한무당에게 찾아간 이유는?",
    "answer": "한방이면 충분해"
  },
  {
    "id": 1599,
    "problem": "목구멍이 포도청 청포도",
    "answer": "목목목목목목목목목 멍멍 도청도청도청도청 청 도도도도"
  },
  {
    "id": 1600,
    "problem": "수리 기사 만족도는 ABCD 중에 어디에 쓸까?",
    "answer": "AS세요"
  },
  {
    "id": 1601,
    "problem": "거울을 AS 하면 기분이 좋은 이유는?",
    "answer": "ASSA"
  },
  {
    "id": 1602,
    "problem": "산소를 기피하는 사름은?",
    "answer": "오뚜기피자"
  },
  {
    "id": 1603,
    "problem": "2번 고친 기계는 다 똑같은 이유는?",
    "answer": "as as 했기 때문"
  },
  {
    "id": 1604,
    "problem": "눈 건강을 조심해야 하는 유적지는?",
    "answer": "안압지"
  },
  {
    "id": 1605,
    "problem": "부산에서 가장 많이 팔리는 화장품은?",
    "answer": "마스까라"
  },
  {
    "id": 1606,
    "problem": "우사인볼트가 늙으면?",
    "answer": "퀵실버"
  },
  {
    "id": 1607,
    "problem": "상황마다 다르게 혼날 때 듣는 소리는?",
    "answer": "이러 케바케 못해?"
  },
  {
    "id": 1608,
    "problem": "멍청한 옥수수를 영어로?",
    "answer": "실리콘"
  },
  {
    "id": 1609,
    "problem": "어지러움이 죽음 직전의 증세인 이유는?",
    "answer": "dizzy니까"
  },
  {
    "id": 1610,
    "problem": "그녀가 임신한 이유는?",
    "answer": "그녀의 속사정 때문에"
  },
  {
    "id": 1611,
    "problem": "우리집 뒤편에 사는 축구 선수는?",
    "answer": "반대사르"
  },
  {
    "id": 1612,
    "problem": "9가 하늘로 올라가면?",
    "answer": "비상구"
  },
  {
    "id": 1613,
    "problem": "정치인과 노트북의 공통점은?",
    "answer": "걸리면 빠르게 덮음"
  },
  {
    "id": 1614,
    "problem": "존나 쪼개는 동물은?",
    "answer": "갯조개"
  },
  {
    "id": 1615,
    "problem": "지브리 스튜디오가 돈 버는 방법은?",
    "answer": "토토로"
  },
  {
    "id": 1616,
    "problem": "화학과 학생이 일본 만화가 필요할 때 하는 말은?",
    "answer": "망가니즈"
  },
  {
    "id": 1617,
    "problem": "목에 치명타가 터지면?",
    "answer": "크리넥스"
  },
  {
    "id": 1618,
    "problem": "전현무가 제일 무서워하는 돌은?",
    "answer": "현무암"
  },
  {
    "id": 1619,
    "problem": "국가 대표 선수들이 자위를 안 하는 이유는?",
    "answer": "금딸 선수라서"
  },
  {
    "id": 1620,
    "problem": "보물 찾기를 하고 싶으면?",
    "answer": "나가 뒤져"
  },
  {
    "id": 1621,
    "problem": "사채업자들이 쉬는 요일은?",
    "answer": "월화목토(수금일 제외)"
  },
  {
    "id": 1622,
    "problem": "동네에 농협이 3군데 있으면 사람들이 싫어하는 이유는?",
    "answer": "냄새나서(NH₃)"
  },
  {
    "id": 1623,
    "problem": "\"아빠 그만해\"를 일본어로?",
    "answer": "파파야메론"
  },
  {
    "id": 1624,
    "problem": "졸라 재밌다를 1자로?",
    "answer": "쫾"
  },
  {
    "id": 1625,
    "problem": "열쇠가 나무에 걸려 있으면?",
    "answer": "나무위키"
  },
  {
    "id": 1626,
    "problem": "검은사막의 반대말은?",
    "answer": "방패는 팔아 신중하게"
  },
  {
    "id": 1627,
    "problem": "죽은 소가 너무 많으면?",
    "answer": "산소 부족"
  },
  {
    "id": 1628,
    "problem": "침을 바닥에 뱉을 때 얼마나 뱉을까?",
    "answer": "109g"
  },
  {
    "id": 1629,
    "problem": "원더걸스가 먹는 쌀은?",
    "answer": "텔미"
  },
  {
    "id": 1630,
    "problem": "일본에서 때를 그만 밀라고 할 때 하는 말은?",
    "answer": "야메때"
  },
  {
    "id": 1631,
    "problem": "가장 똑똑한 새는?",
    "answer": "하버드"
  },
  {
    "id": 1632,
    "problem": "\"지옥이 왔다\"를 혀 짧은 소리로 내면?",
    "answer": "왓더헬"
  },
  {
    "id": 1633,
    "problem": "알탕을 시킬때 건더기 많이 넣어 달라는 사람은?",
    "answer": "조르지오 알마니"
  },
  {
    "id": 1634,
    "problem": "첼시 감독의 성은?",
    "answer": "첼"
  },
  {
    "id": 1635,
    "problem": "물이 썩으면 나는 냄새?",
    "answer": "수상한 냄새"
  },
  {
    "id": 1636,
    "problem": "길에서 파를 먹고 있는 사람은?",
    "answer": "스트리트 파이터"
  },
  {
    "id": 1637,
    "problem": "시를 가장 먼저 쓴 사람은?",
    "answer": "원시인"
  },
  {
    "id": 1638,
    "problem": "성격이 안 좋은 흑인은?",
    "answer": "왈가dark"
  },
  {
    "id": 1639,
    "problem": "북한에서 공을 살 때 하는 말?",
    "answer": "공산당"
  },
  {
    "id": 1640,
    "problem": "지휘관들이 빨간색을 싫어하는 이유는?",
    "answer": "적 색과 동의어라서"
  },
  {
    "id": 1641,
    "problem": "남자아이들끼리 낚시를 가면?",
    "answer": "보이스 피싱"
  },
  {
    "id": 1642,
    "problem": "시를 읽지 않으면 도전 없는 것과 같은 이유는?",
    "answer": "도前이 없으니까(계이름)"
  },
  {
    "id": 1643,
    "problem": "마음을 전하고 싶다면 포카리 스웨트",
    "answer": "'전해질' 음료니까"
  },
  {
    "id": 1644,
    "problem": "선수들이 3등을 하면 기분 나빠하는 이유는?",
    "answer": "동 성애자로 오해받을까봐"
  },
  {
    "id": 1645,
    "problem": "유럽 입자 물리 연구소에서 거짓말하면 안 되는 이유는?",
    "answer": "입자가 속기 때문에"
  },
  {
    "id": 1646,
    "problem": "동물원의 입장료는?",
    "answer": "4820원(482공원)"
  },
  {
    "id": 1647,
    "problem": "쓰기는 분명히 썼는데 읽을 수 없는 것은 무엇인가?",
    "answer": "모자"
  },
  {
    "id": 1648,
    "problem": "양초가 가득 차 있는 상자를 3자로?",
    "answer": "초만원"
  },
  {
    "id": 1649,
    "problem": "사람이 먹지 못하는 간장은?",
    "answer": "애간장"
  },
  {
    "id": 1650,
    "problem": "사이다를 마셨는데 토를 했는데 콜라가 나왔다? 왜 그럴까?",
    "answer": "코오크"
  },
  {
    "id": 1651,
    "problem": "항문질환을 앓고 있는 양은?",
    "answer": "양치질"
  },
  {
    "id": 1652,
    "problem": "이빨이 식으면?",
    "answer": "시금치"
  },
  {
    "id": 1653,
    "problem": "토끼들이 제일 잘하는 것은?",
    "answer": "토끼기"
  },
  {
    "id": 1654,
    "problem": "가슴의 무게는?",
    "answer": "4근(두근 두근)"
  },
  {
    "id": 1655,
    "problem": "네가 가진 휴대폰은 어느 나라에서 제조된 줄 아니?",
    "answer": "일본(니 폰)"
  },
  {
    "id": 1656,
    "problem": "한국에 초콜릿을 수입한 사람의 성은?",
    "answer": "허씨"
  },
  {
    "id": 1657,
    "problem": "배에 할배 4명이 타고 있으면?",
    "answer": "배틀넷"
  },
  {
    "id": 1658,
    "problem": "공부 잘하는 사람이 연기를 잘하는 이유는?",
    "answer": "배우신분"
  },
  {
    "id": 1659,
    "problem": "4가 커지면?",
    "answer": "대포"
  },
  {
    "id": 1660,
    "problem": "\"따님이 기분이 좋네요\"를 4자로?",
    "answer": "딸기모찌"
  },
  {
    "id": 1661,
    "problem": "태국에서 틀어주는 노래는?",
    "answer": "타이틀곡"
  },
  {
    "id": 1662,
    "problem": "천재와 영재의 사이는?",
    "answer": "오백재"
  },
  {
    "id": 1663,
    "problem": "레이싱카를 거꾸로 하면?",
    "answer": "레이싱카(Race car, 뒤로 적어도 동일)"
  },
  {
    "id": 1664,
    "problem": "\"여보세요\"는 누가 하는 말?",
    "answer": "임창정"
  },
  {
    "id": 1665,
    "problem": "세종대왕이 환생해서 처음으로 한 소리는?",
    "answer": "응애"
  },
  {
    "id": 1666,
    "problem": "신발 가게를 영어로 하면?",
    "answer": "슈 바이 처"
  },
  {
    "id": 1667,
    "problem": "매가 약인 이유는?",
    "answer": "새로고침"
  },
  {
    "id": 1668,
    "problem": "노란색 립스틱을 바르면?",
    "answer": "입색로랑"
  },
  {
    "id": 1669,
    "problem": "경북 성주가 쓸쓸한 지역인 이유는?",
    "answer": "참외딴곳이라서"
  },
  {
    "id": 1670,
    "problem": "집에 있는 사람을 3자로?",
    "answer": "지배인"
  },
  {
    "id": 1671,
    "problem": "흥부한테 가난하면서 애를 줄줄이 낳은 이유를 물어봤을 때 흥부가 한 대답은?",
    "answer": "놀부 동생 흥분대요"
  },
  {
    "id": 1672,
    "problem": "동물들도 세금을 낼까?",
    "answer": "양도 소득세 냄"
  },
  {
    "id": 1673,
    "problem": "미국에서 연필 사용이 금지된 곳은?",
    "answer": "펜실 벤이야"
  },
  {
    "id": 1674,
    "problem": "유대인이 좋아하는 음료는?",
    "answer": "포도쥬스(for the Jews)"
  },
  {
    "id": 1675,
    "problem": "홍등가에 갈 때 들고 가는 돈은?",
    "answer": "할머니"
  },
  {
    "id": 1676,
    "problem": "if와 if가 만나면?",
    "answer": "조건만남"
  },
  {
    "id": 1677,
    "problem": "돌을 정말 좋아하는 사람은?",
    "answer": "도레미 친 사람"
  },
  {
    "id": 1678,
    "problem": "아인슈타인이 죽어서 지옥에 간 이유는?",
    "answer": "타인은 지옥이다."
  },
  {
    "id": 1679,
    "problem": "빛을 보면 눈이 따가운 이유는?",
    "answer": "가시광선이라서"
  },
  {
    "id": 1680,
    "problem": "기아와 해태가 맞붙으면?",
    "answer": "기 대 해"
  },
  {
    "id": 1681,
    "problem": "화성 연쇄 살인마가 소시오패스인 이유는?",
    "answer": "공 소시효패스 해서"
  },
  {
    "id": 1682,
    "problem": "양이 제한되어 있는 음식은?",
    "answer": "한정식"
  },
  {
    "id": 1683,
    "problem": "야구 방망이가 부러졌을 때 하는 외국어는?",
    "answer": "베트남어?"
  },
  {
    "id": 1684,
    "problem": "Facebook 직원들이 연봉 얼마나 받을까?",
    "answer": "페이 수북"
  },
  {
    "id": 1685,
    "problem": "뒤로 걸으면?",
    "answer": "아프로디테(앞으로 뒷태)"
  },
  {
    "id": 1686,
    "problem": "남쪽 성벽에서 일어난 전투를 3자로?",
    "answer": "월남쌈"
  },
  {
    "id": 1687,
    "problem": "스님이 오줌 싼 곳은?",
    "answer": "중 요한 곳"
  },
  {
    "id": 1688,
    "problem": "비만인의 배를 영어로 하는 말은?",
    "answer": "배이스볼"
  },
  {
    "id": 1689,
    "problem": "꼰대들이 커피에 대해 잘 알고 있는 이유는?",
    "answer": "라떼는 말이야.."
  },
  {
    "id": 1690,
    "problem": "스님이 세운 나라는?",
    "answer": "중국"
  },
  {
    "id": 1690,
    "problem": "오이가 믹서기에 갈릴 때 하는 소리는?",
    "answer": "갈릴레 오 갈릴레 이"
  },
  {
    "id": 1691,
    "problem": "아주 멍청한 대깨 좌파를 4자로?",
    "answer": "능지처참"
  },
  {
    "id": 1692,
    "problem": "위염에 걸리면 안 되는 이유는?",
    "answer": "위 험해지니까"
  },
  {
    "id": 1693,
    "problem": "헬스장에서 가장 힘이 쎈 사람은?",
    "answer": "헬스장갑"
  },
  {
    "id": 1694,
    "problem": "세상에서 가장 매운 오줌은?",
    "answer": "할라피 뇨"
  },
  {
    "id": 1695,
    "problem": "역사상 가장 잘 먹었던 학자는?",
    "answer": "프로이트"
  },
  {
    "id": 1696,
    "problem": "목탁을 3자로?",
    "answer": "중 장비"
  },
  {
    "id": 1696,
    "problem": "전쟁 시 피해야 할 분대 인원수는?",
    "answer": "다섯명(오인 사격하니까)"
  },
  {
    "id": 1697,
    "problem": "외국인이 홍어를 먹을 때 하는 소리는?",
    "answer": "아 모냐?(A Mmonia?)"
  },
  {
    "id": 1698,
    "problem": "언론이 몇 명일까?",
    "answer": "1명(alone)"
  },
  {
    "id": 1699,
    "problem": "가장 많이 보이는 색깔은?",
    "answer": "자주색"
  },
  {
    "id": 1700,
    "problem": "다음 약속 장소를 잡을 때 하는 말은?",
    "answer": "다음에 만날 때는 적이다."
  },
  {
    "id": 1701,
    "problem": "암컷 꽃게가 식탐이 좋은 이유는?",
    "answer": "게girl 스러우니까"
  },
  {
    "id": 1702,
    "problem": "괌에 사는 아기에서 비린내가 나는 이유는?",
    "answer": "괌애기라서"
  },
  {
    "id": 1703,
    "problem": "남자들만 할 수 있는 취미는?",
    "answer": "히스 레저"
  },
  {
    "id": 1704,
    "problem": "대머리를 때리면?",
    "answer": "빡침"
  },
  {
    "id": 1705,
    "problem": "태국에서 불이 나면?",
    "answer": "타이탄"
  },
  {
    "id": 1706,
    "problem": "무를 많이 넣어서 끓인 국은?",
    "answer": "무스탕"
  },
  {
    "id": 1707,
    "problem": "나무가 4개 있으면?",
    "answer": "포트리스"
  },
  {
    "id": 1708,
    "problem": "들어갈 때는 잔뜩 짊어지고 나올 때는 아무것도 없는 것은?",
    "answer": "숟가락"
  },
  {
    "id": 1709,
    "problem": "위로 올리면 하나가 되고 내리면 둘이 되는 것은?",
    "answer": "지퍼"
  },
  {
    "id": 1710,
    "problem": "물고기가 방귀를 뀌면?",
    "answer": "생선가스"
  },
  {
    "id": 1711,
    "problem": "힘센 말과 고양이를 4자로?",
    "answer": "슈퍼마켓"
  },
  {
    "id": 1712,
    "problem": "이가 빠진 호랑이는?",
    "answer": "호랑"
  },
  {
    "id": 1713,
    "problem": "어린이를 다른 말로?",
    "answer": "키즈나 아이"
  },
  {
    "id": 1714,
    "problem": "공무원이 단명하는 이유는?",
    "answer": "나라의 '녹'을 먹고 살아서"
  },
  {
    "id": 1715,
    "problem": "소련의 경제 정책이 실패한 이유는?",
    "answer": "소비에트만 있고 생산에트가 없어서"
  },
  {
    "id": 1716,
    "problem": "대머리가 당당한 이유는?",
    "answer": "숱이 심(수치심)이 없어서"
  },
  {
    "id": 1717,
    "problem": "북쪽이 활활 타면?",
    "answer": "타노스"
  },
  {
    "id": 1718,
    "problem": "이빨이 돌이면?",
    "answer": "자갈치"
  },
  {
    "id": 1719,
    "problem": "돌이 5개 모이면?",
    "answer": "도로(돌5)"
  },
  {
    "id": 1720,
    "problem": "공을 늘리면?",
    "answer": "공연장"
  },
  {
    "id": 1721,
    "problem": "공의 아버지는?",
    "answer": "공부"
  },
  {
    "id": 1722,
    "problem": "배우 안성기가 제일 잘 나가던 시절은?",
    "answer": "자기소개할 때 \"전 성기입니다\"라고 했을 때"
  },
  {
    "id": 1723,
    "problem": "하하보다 키가 작은 사람이 웃으면?",
    "answer": "하하下"
  },
  {
    "id": 1724,
    "problem": "양심 없는 새끼를 다른 말로 하면?",
    "answer": "심 판 자"
  },
  {
    "id": 1725,
    "problem": "드라큘라가 힘들 때 하는 것은?",
    "answer": "피로회복"
  },
  {
    "id": 1726,
    "problem": "최고의 노인에게 붙는 영어 수식어는?",
    "answer": "perfectly"
  },
  {
    "id": 1727,
    "problem": "\"일어 선생님이 학생에게 몇 대 맞을래\"를 3자로?",
    "answer": "야매때"
  },
  {
    "id": 1728,
    "problem": "소년원을 4자로?",
    "answer": "Bully수거"
  },
  {
    "id": 1729,
    "problem": "상상만 하던 사람이 행동에 들어갈 때는?",
    "answer": "if로 부족할때"
  },
  {
    "id": 1730,
    "problem": "싸게 산 물건에 하자가 있을까 걱정되는 마음을 5자로?",
    "answer": "Cheap cheap 한 마음"
  },
  {
    "id": 1731,
    "problem": "최저 학점을 피하기 위해 하는 게임 장르는?",
    "answer": "FPS"
  },
  {
    "id": 1732,
    "problem": "우리 집에 있는 한무당은?",
    "answer": "밥솥(맨날 뜸 들임)"
  },
  {
    "id": 1733,
    "problem": "확인의 반대는?",
    "answer": "소심하게 아웃"
  },
  {
    "id": 1734,
    "problem": "요즘 양아치를 3자로?",
    "answer": "갱 신형"
  },
  {
    "id": 1735,
    "problem": "국은 국인데 이동하는 국은?",
    "answer": "김밥천국 장국"
  },
  {
    "id": 1736,
    "problem": "노예가 사라지면?",
    "answer": "멸종"
  },
  {
    "id": 1737,
    "problem": "죠스바 먹다가 뺏기면 하는 말?",
    "answer": "죠 쓰바"
  },
  {
    "id": 1738,
    "problem": "양계장에 불이 나면?",
    "answer": "계란 파국"
  },
  {
    "id": 1739,
    "problem": "인체에서 가장 강화 등급이 높은 부위는?",
    "answer": "9강"
  },
  {
    "id": 1740,
    "problem": "리볼버로 싸우면?",
    "answer": "육탄전"
  },
  {
    "id": 1741,
    "problem": "하늘의 별 따기보다 어려운 것은?",
    "answer": "하늘에 별 달기"
  },
  {
    "id": 1742,
    "problem": "일본인이 아침에 죽은 이유는?",
    "answer": "아사"
  },
  {
    "id": 1743,
    "problem": "우주에서 입을 수 없는 옷은?",
    "answer": "노 스페이스"
  },
  {
    "id": 1744,
    "problem": "조선 말기에 일본이 친일파들에게 접근하면서 한 말은?",
    "answer": "사요나라"
  },
  {
    "id": 1745,
    "problem": "메르스 코로나바이러스를 3자로?",
    "answer": "메로나"
  },
  {
    "id": 1746,
    "problem": "신이 승천하면?",
    "answer": "주가상승"
  },
  {
    "id": 1747,
    "problem": "문과만 사는 도시는?",
    "answer": "수1"
  },
  {
    "id": 1748,
    "problem": "짱구집 가전제품이 다 새 것인 이유는?",
    "answer": "신형만 있어서"
  },
  {
    "id": 1749,
    "problem": "위도우메이커가 원룸에서만 사는 이유는?",
    "answer": "한방이면 충분해서"
  },
  {
    "id": 1750,
    "problem": "가장 무거운 액체는?",
    "answer": "아세톤"
  },
  {
    "id": 1751,
    "problem": "가장 더운 여자는?",
    "answer": "더운걸"
  },
  {
    "id": 1752,
    "problem": "결혼을 하면 생기는 돈은?",
    "answer": "사돈"
  },
  {
    "id": 1753,
    "problem": "자기만 옳다고 하는 사람이 사는 집은?",
    "answer": "고집"
  },
  {
    "id": 1754,
    "problem": "땅에 심어도 새싹이 나지 않는 씨는?",
    "answer": "비타민C"
  },
  {
    "id": 1755,
    "problem": "한국인 직원 304명이 다니는 회사는?",
    "answer": "한국인삼공사"
  },
  {
    "id": 1756,
    "problem": "술을 좋아하는 어부가 2명 있으면?",
    "answer": "더불 어민 주당"
  },
  {
    "id": 1757,
    "problem": "사람의 세포수가 엄청나게 많은 이유는?",
    "answer": "Cell 수가 없으니까"
  },
  {
    "id": 1758,
    "problem": "남자는 힘, 여자는?",
    "answer": "헐"
  },
  {
    "id": 1759,
    "problem": "자동차가 3대 있으면?",
    "answer": "스리랑카"
  },
  {
    "id": 1760,
    "problem": "아이스크림이 죽었다. 왜 죽었을까?",
    "answer": "차가와서"
  },
  {
    "id": 1761,
    "problem": "배드민턴 동호회에서 편파판정이 제일 심한 연예인은?",
    "answer": "유아인"
  },
  {
    "id": 1762,
    "problem": "사람이 죽지 않는 산맥은?",
    "answer": "안데스산맥"
  },
  {
    "id": 1763,
    "problem": "세상에서 가장 긴 음식은?",
    "answer": "참기름"
  },
  {
    "id": 1764,
    "problem": "참기름 다음으로 긴 음식은?",
    "answer": "들기름"
  },
  {
    "id": 1765,
    "problem": "그다음으로 긴 음식은?",
    "answer": "김"
  },
  {
    "id": 1766,
    "problem": "바나나가 웃으면?",
    "answer": "바나나킥"
  },
  {
    "id": 1767,
    "problem": "바나나우유가 웃으면?",
    "answer": "빙그레"
  },
  {
    "id": 1768,
    "problem": "치과의사들이 가장 싫어하는 아파트는?",
    "answer": "이 편한 세상"
  },
  {
    "id": 1769,
    "problem": "사과가 웃으면?",
    "answer": "풋사과"
  },
  {
    "id": 1770,
    "problem": "펭귄이 다니는 중학교는?",
    "answer": "냉방중"
  },
  {
    "id": 1771,
    "problem": "펭귄이 다니는 고등학교는?",
    "answer": "냉장고"
  },
  {
    "id": 1772,
    "problem": "펭귄이 다니는 대학교는?",
    "answer": "빙하시대"
  },
  {
    "id": 1773,
    "problem": "식인종이 입맛이 떨어졌을 때 하는 말은?",
    "answer": "에이 살맛 안나"
  },
  {
    "id": 1774,
    "problem": "신사가 자기소개할 때 쓰는 말은?",
    "answer": "신사임당"
  },
  {
    "id": 1775,
    "problem": "푸가 여러 마리 있으면?",
    "answer": "푸들"
  },
  {
    "id": 1776,
    "problem": "입이 평화로우면?",
    "answer": "마우스피스"
  },
  {
    "id": 1777,
    "problem": "불에 타는 국사책을 3자로?",
    "answer": "불국사"
  },
  {
    "id": 1778,
    "problem": "한 입 베어먹은 사과는?",
    "answer": "파인애플"
  },
  {
    "id": 1779,
    "problem": "이상한 사람들만 가는 곳은?",
    "answer": "치과\n1780 서울에서 땅값이 제일 싼 동네는?\n일원동"
  },
  {
    "id": 1781,
    "problem": "병아리가 잘 먹는 약은?",
    "answer": "삐약삐약"
  },
  {
    "id": 1782,
    "problem": "비가 자기소개할 때 하는 말은?",
    "answer": "나비야"
  },
  {
    "id": 1783,
    "problem": "텔레토비에서 뽀가 떠나면?",
    "answer": "뽀빠이"
  },
  {
    "id": 1784,
    "problem": "도둑이 가장 싫어하는 아이스크림은?",
    "answer": "누가바"
  },
  {
    "id": 1785,
    "problem": "가장 뜨거운 과일은?",
    "answer": "천도복숭아"
  },
  {
    "id": 1786,
    "problem": "피자가 놀라면?",
    "answer": "피자헛"
  },
  {
    "id": 1787,
    "problem": "호주의 돈은?",
    "answer": "호주머니"
  },
  {
    "id": 1788,
    "problem": "'미소'의 반대말은?",
    "answer": "당기소"
  },
  {
    "id": 1789,
    "problem": "동물원에서 살 수 있는 동물은?",
    "answer": "판다"
  },
  {
    "id": 1790,
    "problem": "'당신은 비를 아십니까?'를 4자로?",
    "answer": "너비아니"
  },
  {
    "id": 1791,
    "problem": "sg워너비 '라라라'를 한 키 낮춰서 부르면?",
    "answer": "'솔솔솔'"
  },
  {
    "id": 1792,
    "problem": "빵이 시골로 간 까닭은?",
    "answer": "소보루"
  },
  {
    "id": 1793,
    "problem": "처음 만나는 소가 하는 말은?",
    "answer": "반갑소"
  },
  {
    "id": 1794,
    "problem": "소녀시대가 티를 팔다가 지나가는 아저씨가 하는 말은?",
    "answer": "티파니"
  },
  {
    "id": 1795,
    "problem": "소녀시대가 타고 다니는 차는?",
    "answer": "제시카"
  },
  {
    "id": 1796,
    "problem": "고양이를 무서워하지 않는 쥐는?",
    "answer": "박쥐"
  },
  {
    "id": 1797,
    "problem": "장사꾼들이 싫어하는 경기는?",
    "answer": "불경기"
  },
  {
    "id": 1798,
    "problem": "'개가 사람을 가르친다'를 4자로?",
    "answer": "개인지도"
  },
  {
    "id": 1799,
    "problem": "왜구들이 마트 다녀온 엄마를 보고 도망가는 이유는?",
    "answer": "장보고 와서"
  },
  {
    "id": 1800,
    "problem": "도둑이 가장 좋아하는 아이스크림은?",
    "answer": "보석바"
  },
  {
    "id": 1801,
    "problem": "\"묻고 더블로 가\"를 영어로?",
    "answer": "Ask and go to the blue!"
  },
  {
    "id": 1802,
    "problem": "상어가 만만한 이유는?",
    "answer": "조스로 보기 때문"
  },
  {
    "id": 1803,
    "problem": "네일 아티스트들이 일찍 죽는 이유는?",
    "answer": "오늘 네일 해서"
  },
  {
    "id": 1804,
    "problem": "활을 무기로 쓰면 반드시 이기는 기간은?",
    "answer": "활로윈"
  },
  {
    "id": 1805,
    "problem": "눈 깜짝할 사이에 이루어지는 것은?",
    "answer": "윙크"
  },
  {
    "id": 1806,
    "problem": "늘 무엇인가를 찾고 있는 스님은?",
    "answer": "탐색중"
  },
  {
    "id": 1807,
    "problem": "갓 출가하여 열심히 수도생활하는 스님은?",
    "answer": "노력중"
  },
  {
    "id": 1808,
    "problem": "가을에 제비가 남쪽으로 날아가는 이유는?",
    "answer": "걸어갈 수 없으니까"
  },
  {
    "id": 1809,
    "problem": "고체를 깨면 액체, 그 액체에 열을 가하면 다시 고체가 되는 것은?",
    "answer": "달걀"
  },
  {
    "id": 1810,
    "problem": "나오면 들어갈 수 없는 것은?",
    "answer": "치약"
  },
  {
    "id": 1811,
    "problem": "나무를 주면 살고, 물을 주면 죽지 말라고 해도 죽는 것은?",
    "answer": "장작불"
  },
  {
    "id": 1812,
    "problem": "네모졌는데도 세상을 잘 굴러다니는 것은?",
    "answer": "종이돈"
  },
  {
    "id": 1813,
    "problem": "고추장, 간장, 된장 섞어서 먹으면 무슨 장 맛이 날까?",
    "answer": "젠장"
  },
  {
    "id": 1814,
    "problem": "축구를 잘하는 순대는?",
    "answer": "나 축구선순대"
  },
  {
    "id": 1815,
    "problem": "눈사람의 반대 말은?",
    "answer": "일어선 사람"
  },
  {
    "id": 1816,
    "problem": "가만히 있는데 잘 돌수록 좋은 것은?",
    "answer": "머리"
  },
  {
    "id": 1817,
    "problem": "가장 어렵게 지은 절은?",
    "answer": "우여곡절"
  },
  {
    "id": 1818,
    "problem": "걱정이 많은 사람이 오르는 산은?",
    "answer": "태산"
  },
  {
    "id": 1819,
    "problem": "가운데 구멍이 뻥 뚫려있는데도 물에 가라앉지 않는 것은?",
    "answer": "튜브"
  },
  {
    "id": 1820,
    "problem": "가난하지만 부자인 사람은?",
    "answer": "아버지와 아들"
  },
  {
    "id": 1821,
    "problem": "가장 가벼운 사냥 기구는?",
    "answer": "파리채"
  },
  {
    "id": 1822,
    "problem": "곤충의 몸을 3등분 하면?",
    "answer": "죽는다"
  },
  {
    "id": 1823,
    "problem": "˝낯선 여자에서 그 남자의 향기를 느꼈다˝를 5자로?",
    "answer": "혹시 이 년이"
  },
  {
    "id": 1824,
    "problem": "기린의 목이 긴 이유는?",
    "answer": "머리가 몸에서 멀리 떨어져 있기 때문"
  },
  {
    "id": 1825,
    "problem": "공처가와 애처가의 공통점은?",
    "answer": "남자"
  },
  {
    "id": 1826,
    "problem": "남자에게는 있고 여자에게는 없고, 아줌마에겐 있고 아저씨에겐 없고, 총각에겐 있고 처녀에 없는 것은?",
    "answer": "받침"
  },
  {
    "id": 1827,
    "problem": "동그라미 2개, 별이 2개 있으면?",
    "answer": "영영이별"
  },
  {
    "id": 1828,
    "problem": "달리면 서고 안 달리면 쓰러지는 것은?",
    "answer": "자전거"
  },
  {
    "id": 1829,
    "problem": "닭이 길을 가다가 넘어지면?",
    "answer": "닭 꽝"
  },
  {
    "id": 1830,
    "problem": "로또복권 당첨 확률을 2배 올리는 방법은?",
    "answer": "두 장 산다"
  },
  {
    "id": 1831,
    "problem": "와이프가 목돈을 들고 집에 그건 무엇일 가능성이 높은가?",
    "answer": "아마계돈"
  },
  {
    "id": 1832,
    "problem": "먹고살기 위해 찾는 책은?",
    "answer": "호구지책"
  },
  {
    "id": 1833,
    "problem": "발버둥 치는 사람들이 많이 모인 곳은?",
    "answer": "수영장"
  },
  {
    "id": 1834,
    "problem": "먹지 않아도 맛이 단 것은?",
    "answer": "단잠"
  },
  {
    "id": 1835,
    "problem": "비가 올 때 하는 욕은?",
    "answer": "byc"
  },
  {
    "id": 1836,
    "problem": "말괄량이 삐삐를 7자로?",
    "answer": "말괄량이 호출기"
  },
  {
    "id": 1837,
    "problem": "법적으로 바가지요금을 받아도 되는 장사는?",
    "answer": "바가지 장사"
  },
  {
    "id": 1838,
    "problem": "바닷가에서는 해도 되는 욕은?",
    "answer": "해수욕"
  },
  {
    "id": 1839,
    "problem": "못다 핀 꽃 한 송이를 4자로?",
    "answer": "꽃봉오리"
  },
  {
    "id": 1840,
    "problem": "조용히 입 다물고 있으라는 한자는?",
    "answer": "馬"
  },
  {
    "id": 1841,
    "problem": "먹구름 뒤에 있는 알파벳은?",
    "answer": "B"
  },
  {
    "id": 1842,
    "problem": "머리에 총을 맞아도 살 수 있는 방법은?",
    "answer": "총알만 맞지 않으면 된다."
  },
  {
    "id": 1843,
    "problem": "몸을 버리고 결국 짓밟히는 것은?",
    "answer": "담배꽁초"
  },
  {
    "id": 1844,
    "problem": "어떤 내기에도 져본 적이 없는 과학자는?",
    "answer": "다윈"
  },
  {
    "id": 1845,
    "problem": "\"사과 드세요\"를 영어로?",
    "answer": "스티브 잡수"
  },
  {
    "id": 1846,
    "problem": "스님들의 삶을 4자로?",
    "answer": "불가살이"
  },
  {
    "id": 1847,
    "problem": "영희네 형제는 7명이다. 첫째부터 빨, 주, 노, 초, 파, 남, 막내 이름은?",
    "answer": "영희"
  },
  {
    "id": 1848,
    "problem": "있을 수도 있고 없을 수도 있는 섬은?",
    "answer": "아마도"
  },
  {
    "id": 1849,
    "problem": "어깨로 먹고 허리로 똥 누는 것은?",
    "answer": "맷돌"
  },
  {
    "id": 1850,
    "problem": "전축을 틀면 흘러나오는 소리는?",
    "answer": "판소리"
  },
  {
    "id": 1851,
    "problem": "지구에서 몸집에 제일 큰 여자는?",
    "answer": "태평양"
  },
  {
    "id": 1852,
    "problem": "이 세상에 태어나 단 한 번만 먹고 입을 다물어 버리는 것은?",
    "answer": "편지봉투"
  },
  {
    "id": 1853,
    "problem": "아무도 믿을 수 없다는 사람이 가장 믿는 신은?",
    "answer": "자기 자신"
  },
  {
    "id": 1854,
    "problem": "세상 사람들이 가장 좋아하는 영화는?",
    "answer": "부귀영화"
  },
  {
    "id": 1855,
    "problem": "서로 진짜라고 우기는 신은?",
    "answer": "옥신 각신"
  },
  {
    "id": 1856,
    "problem": "'씨름 선수들이 죽 늘어서 있다'를 3자로?",
    "answer": "장사진"
  },
  {
    "id": 1857,
    "problem": "양파 껍질을 계속 벗기면 무엇이 나올까요?",
    "answer": "눈물"
  },
  {
    "id": 1858,
    "problem": "슬픈 음악을 좋아하는 사람이 즐거울 때는 언제일까요?",
    "answer": "슬픈 음악을 들을 때"
  },
  {
    "id": 1859,
    "problem": "아무리 예뻐도 미녀라고 불리지 못하는 사람은?",
    "answer": "미남"
  },
  {
    "id": 1860,
    "problem": "샤이니가 사는 동네는?",
    "answer": "링딩동"
  },
  {
    "id": 1861,
    "problem": "소녀시대가 들어줄 수 있는 소원은 몇 개?",
    "answer": "네 개(소원을 말해봐~네 개만 말해봐~)"
  },
  {
    "id": 1862,
    "problem": "여름에 가장 무서운 집은?",
    "answer": "납량특집"
  },
  {
    "id": 1863,
    "problem": "\"오리도 지랄하면 날 수 있다'를 4자로?",
    "answer": "오리지날"
  },
  {
    "id": 1864,
    "problem": "'그때 그 사람'을 2자로?",
    "answer": "아 걔"
  },
  {
    "id": 1865,
    "problem": "세계에서 가장 빠른 차는?",
    "answer": "첫차"
  },
  {
    "id": 1866,
    "problem": "서울 시민 모두가 동시에 외치면 무슨 말?",
    "answer": "천만의 말씀"
  },
  {
    "id": 1867,
    "problem": "오렌지 주스가 든 컵에 손 하나 안 대고 마시는 방법은?",
    "answer": "빨대로 마신다."
  },
  {
    "id": 1868,
    "problem": "인삼은 6년근일 때 캐는 것이 좋다. 산삼은 언제 캐는 것이 제일 좋은가?",
    "answer": "보는 즉시"
  },
  {
    "id": 1869,
    "problem": "아침마다 절 받는 것은?",
    "answer": "세면대"
  },
  {
    "id": 1870,
    "problem": "사람의 신체 일부를 볶아 먹고 사는 사람은?",
    "answer": "미용사"
  },
  {
    "id": 1871,
    "problem": "사업상 목욕을 할 수 없는 사람은?",
    "answer": "거지"
  },
  {
    "id": 1872,
    "problem": "사람의 욕심을 1자로?",
    "answer": "더"
  },
  {
    "id": 1873,
    "problem": "아빠가 일어나면, 엄마는 책 보는 곳은 어디일까?",
    "answer": "노래방"
  },
  {
    "id": 1874,
    "problem": "우리가 수업시간에 자는 이유는?",
    "answer": "꿈을 갖기 위해서"
  },
  {
    "id": 1875,
    "problem": "암탉은 어느 집에서 시집왔을까?",
    "answer": "꼬꼬댁"
  },
  {
    "id": 1876,
    "problem": "예술가가 자기소개하는 말은?",
    "answer": "네일아트"
  },
  {
    "id": 1877,
    "problem": "사업상 목욕을 할 수 없는 사람은?",
    "answer": "거지"
  },
  {
    "id": 1878,
    "problem": "사람의 몸에서도 만들어질 수 있는 기름은?",
    "answer": "개기름"
  },
  {
    "id": 1879,
    "problem": "\"지갑에서 100원을 꺼냈다\"를 3자로?",
    "answer": "아웃백"
  },
  {
    "id": 1880,
    "problem": "화장실에 가면 소변과 대변 중 어느 것이 먼저 나올까?",
    "answer": "급한 것"
  },
  {
    "id": 1881,
    "problem": "차도가 없는 나라는?",
    "answer": "인도"
  },
  {
    "id": 1882,
    "problem": "천 냥 빚을 말로 갚은 사람은?",
    "answer": "말장수"
  },
  {
    "id": 1883,
    "problem": "전주비빔밥보다 더 싱싱한 것은?",
    "answer": "이번주비빔밥"
  },
  {
    "id": 1884,
    "problem": "천재 남편과 바보 아내가 결혼해서 낳은 아기는?",
    "answer": "갓난아기"
  },
  {
    "id": 1885,
    "problem": "지구상에서 공룡이 멸종한 이유는?",
    "answer": "다 죽었기 때문"
  },
  {
    "id": 1886,
    "problem": "젖소에게는 4개가 있고 여자에게는 2개가 있는 것은?",
    "answer": "다리"
  },
  {
    "id": 1887,
    "problem": "흑인들은 검정색을 무엇이라고 할까?",
    "answer": "살색"
  },
  {
    "id": 1889,
    "problem": "학교는 다니는 곳이다. 그럼 핵교는?",
    "answer": "댕기는 곳"
  },
  {
    "id": 1890,
    "problem": "항상 손님을 뒤에 두고 일하는 사람은?",
    "answer": "자동차 운전기사"
  },
  {
    "id": 1891,
    "problem": "형제들이 옷 한 벌을 같이 입고도 사이좋게 지내는 것은?",
    "answer": "밤송이"
  },
  {
    "id": 1892,
    "problem": "펴면 집이 되고 접으면 지팡이가 되는 것은?",
    "answer": "우산"
  },
  {
    "id": 1893,
    "problem": "Head는 머리 Line은 선, 그러면 Headline은?",
    "answer": "가르마"
  },
  {
    "id": 1894,
    "problem": "호랑이는 영어로 Tiger이다. 이 빠진 호랑이는?",
    "answer": "Tigr"
  },
  {
    "id": 1895,
    "problem": "편식이 아무리 심한 사람이라도 어쩔 수 없이 먹는 것은?",
    "answer": "나이"
  },
  {
    "id": 1896,
    "problem": "과일 안에 들어 있는 알파벳은?",
    "answer": "C"
  },
  {
    "id": 1897,
    "problem": "지단이 경기에서 질 때마다 하는 말은?",
    "answer": "내가 지단이"
  },
  {
    "id": 1898,
    "problem": "군대에 하는 배달 주문을 안 받으려고 하는 피자는?",
    "answer": "병역기피자"
  },
  {
    "id": 1899,
    "problem": "노이어가 집에 못 가는 이유는?",
    "answer": "귀가 없어서"
  },
  {
    "id": 1900,
    "problem": "이수민이 실수를 하고서 하는 말은?",
    "answer": "보니하니게 실수를 저질렀습니다."
  },
  {
    "id": 1901,
    "problem": "\"아버지는 여성이 아니다\"를 4자로?",
    "answer": "부질없다."
  },
  {
    "id": 1902,
    "problem": "피가 아프면?",
    "answer": "피식"
  },
  {
    "id": 1903,
    "problem": "홀로그램",
    "answer": "㎏ ㎏ ㎏ ㎏ g ㎏ ㎏ ㎏"
  },
  {
    "id": 1904,
    "problem": "야! 베트남 갈 때 돈 많이 가져가지 마!",
    "answer": "동남아"
  },
  {
    "id": 1905,
    "problem": "링컨의 가슴 크기는?",
    "answer": "A컵(A브라함 링컨)"
  },
  {
    "id": 1906,
    "problem": "카이사르가 앙탈 부리면?",
    "answer": "아잉 카이사르는 시저 시저~"
  },
  {
    "id": 1907,
    "problem": "역사상 해킹을 가장 잘했던 왕은?",
    "answer": "태양왕 루이 14세"
  },
  {
    "id": 1908,
    "problem": "애인 없는 빨갱이 새끼를 다른 말로?",
    "answer": "어리석기 짝이 없네"
  },
  {
    "id": 1909,
    "problem": "무전 취식하는 사람이 쓰는 일기는?",
    "answer": "안네의 일기"
  },
  {
    "id": 1910,
    "problem": "강아지의 기지 이름은?",
    "answer": "마라(개기지마라)"
  },
  {
    "id": 1911,
    "problem": "지구 멸망 5일 전을 5자로?",
    "answer": "올리브오일"
  },
  {
    "id": 1912,
    "problem": "질산한테 시비 걸면 안 되는 이유는?",
    "answer": "질산 광분해"
  },
  {
    "id": 1913,
    "problem": "여러 명이 파오후를 두들겨 패면?",
    "answer": "돼지 두루치기"
  },
  {
    "id": 1914,
    "problem": "선풍기가 바람을 피면?",
    "answer": "풍기문란"
  },
  {
    "id": 1915,
    "problem": "닭이 자부심을 느끼면?",
    "answer": "프라이드치킨"
  },
  {
    "id": 1916,
    "problem": "쿼티(qwerty) 키보드를 개발한 대학은?",
    "answer": "배재대학생(한글로 치면 ㅂㅈㄷㄱㅅㅛ(배재대가세요))"
  },
  {
    "id": 1917,
    "problem": "북한에 민주주의가 오겠어요?",
    "answer": "아오지요"
  },
  {
    "id": 1918,
    "problem": "홍진호가 바쁘면 먹는 음식은?",
    "answer": "콩비지찌개"
  },
  {
    "id": 1919,
    "problem": "왕실에서 돈을 관리하는 사람은?",
    "answer": "세자"
  },
  {
    "id": 1920,
    "problem": "모자를 때릴 수 있는 도구?",
    "answer": "캡처 도구"
  },
  {
    "id": 1921,
    "problem": "꽃이 병원에 가는 이유는?",
    "answer": "수술이 있어서"
  },
  {
    "id": 1922,
    "problem": "담배만 있고 불이 없는 사람을 무엇이라고 하나?",
    "answer": "불필요한 사람"
  },
  {
    "id": 1923,
    "problem": "큰 북 안에 작은북과 병아리를 넣으면 나는 소리는?",
    "answer": "쿵따라닥닥삐약삐약"
  },
  {
    "id": 1924,
    "problem": "파가 웃으면?",
    "answer": "파우치"
  },
  {
    "id": 1925,
    "problem": "여자가 화장하는데 걸리는 시간은?",
    "answer": "클렌징오일"
  },
  {
    "id": 1926,
    "problem": "유부남이 제일 무서워하는 치킨은?",
    "answer": "마늘치킨"
  },
  {
    "id": 1927,
    "problem": "엄마가 집에 없으면?",
    "answer": "마마무"
  },
  {
    "id": 1928,
    "problem": "제일 싼 채소는?",
    "answer": "상추쌈"
  },
  {
    "id": 1929,
    "problem": "빵을 먹는 소는?",
    "answer": "베이킹소다"
  },
  {
    "id": 1930,
    "problem": "죽 먹다가 실수로 엎으면?",
    "answer": "전복죽"
  },
  {
    "id": 1931,
    "problem": "잔에 선을 그으면?",
    "answer": "선글라스"
  },
  {
    "id": 1932,
    "problem": "미용실에서 머리를 했는데 비싸게 받으면?",
    "answer": "바가지 머리"
  },
  {
    "id": 1933,
    "problem": "슈퍼주니어가 물속에 들어가면?",
    "answer": "아쿠아슈즈"
  },
  {
    "id": 1934,
    "problem": "코가 못생겼다고 놀리는 것은?",
    "answer": "디스코"
  },
  {
    "id": 1935,
    "problem": "1 2 3 5는 여기 남아있었다.",
    "answer": "포만감"
  },
  {
    "id": 1936,
    "problem": "아버지가 재혼을 세 번 했으면?",
    "answer": "엠넷"
  },
  {
    "id": 1937,
    "problem": "막대기가 넘어지면?",
    "answer": "어쿠스틱"
  },
  {
    "id": 1938,
    "problem": "영국에서 고래가 많이 잡히는 동네는?",
    "answer": "웨일스"
  },
  {
    "id": 1939,
    "problem": "야망을 가진 사람이 꼴리는 이유는?",
    "answer": "야망가이기 때문"
  },
  {
    "id": 1940,
    "problem": "까마귀가 내는 울음소리는?",
    "answer": "블랙짹"
  },
  {
    "id": 1941,
    "problem": "김치가 가위바위보에서 바위를 냈는데 진 이유는?",
    "answer": "묵은지니까"
  },
  {
    "id": 1942,
    "problem": "수상함과 잠수함의 통신 내용은?",
    "answer": "너수상함, 나잠수함"
  },
  {
    "id": 1943,
    "problem": "흑인 아이가 비명을 지르면?",
    "answer": "초코아이스크림"
  },
  {
    "id": 1944,
    "problem": "그물낚시를 하면 물고기가 안 잡히는 이유는?",
    "answer": "망쳤기 때문"
  },
  {
    "id": 1945,
    "problem": "주먹이 작은 애들이 현명한 이유는?",
    "answer": "소피스트"
  },
  {
    "id": 1946,
    "problem": "S급 유머의 예시를 영어로 하면?",
    "answer": "sex"
  },
  {
    "id": 1947,
    "problem": "조선시대의 3열 행군으로 오라는 명령어는?",
    "answer": "세종대왕"
  },
  {
    "id": 1948,
    "problem": "가까이 있는 것을 못 보는 사람은?",
    "answer": "원시인"
  },
  {
    "id": 1949,
    "problem": "홍진호가 나온 고등학교는 어느 나라에 있나?",
    "answer": "콩고"
  },
  {
    "id": 1950,
    "problem": "문어가 지면?",
    "answer": "무너 진다"
  },
  {
    "id": 1951,
    "problem": "정찰대가 생선 장수들로만 구성되어 있는 이유는?",
    "answer": "적의 동태를 살피기 위해"
  },
  {
    "id": 1952,
    "problem": "미국인 코에 코딱지 있을 때 하는 말?",
    "answer": "코파 아메리카"
  },
  {
    "id": 1953,
    "problem": "경찰이 홍진호를 추격하면서 하는 말?",
    "answer": "콩자반"
  },
  {
    "id": 1954,
    "problem": "커플이 한 쌍 밖에 없는 대학은?",
    "answer": "원시시대"
  },
  {
    "id": 1955,
    "problem": "결혼을 두 번 하면?",
    "answer": "2혼"
  },
  {
    "id": 1956,
    "problem": "자위 기구를 2자로?",
    "answer": "딸기"
  },
  {
    "id": 1957,
    "problem": "가수 벤이 가위바위보를 했는데 지면?",
    "answer": "어 벤 져스"
  },
  {
    "id": 1957,
    "problem": "온통 트와이스 채영이면?",
    "answer": "All-챙이"
  },
  {
    "id": 1958,
    "problem": "탬버린이 미국 갔더니 폐기처분된 이유는?",
    "answer": "버린 탬"
  },
  {
    "id": 1959,
    "problem": "칼 중에서 '대거'가 작은 이유는?",
    "answer": "'거대'의 반대라서"
  },
  {
    "id": 1960,
    "problem": "머리가 작은 사람이 공감을 잘 하는 이유는?",
    "answer": "so do i이므로"
  },
  {
    "id": 1961,
    "problem": "박근혜 집권 시기에 노무현과 박근혜가 같이 있는 것을 4자로?",
    "answer": "노랑통닭"
  },
  {
    "id": 1962,
    "problem": "직업 탐색가들이 똑똑한 이유는?",
    "answer": "잡지식이 많아서"
  },
  {
    "id": 1963,
    "problem": "대전에서 응급상황이 발생하면?",
    "answer": "이'머전'씨"
  },
  {
    "id": 1964,
    "problem": "'지치고 힘들어서 쓰러진 여자'를 4자로?",
    "answer": "체력단련"
  },
  {
    "id": 1965,
    "problem": "아이가 산성이면?",
    "answer": "i pH one"
  },
  {
    "id": 1967,
    "problem": "셰프가 키스할 때 혀를 어떻게 움직일까?",
    "answer": "요리조리"
  },
  {
    "id": 1968,
    "problem": "광대는 키스 어떻게 할까?",
    "answer": "혀를 서커스"
  },
  {
    "id": 1969,
    "problem": "추노가 제일 싫어하는 상황은?",
    "answer": "종 잡을 수 없는 상황"
  },
  {
    "id": 1970,
    "problem": "농구 경기 중 서장훈이 마이클 조던을 때리면?",
    "answer": "블랙팬서"
  },
  {
    "id": 1971,
    "problem": "발렌타인데이에 자기가 직접 초콜릿 사면?",
    "answer": "발렌본인데이"
  },
  {
    "id": 1972,
    "problem": "흠이 수염이 자라면?",
    "answer": "高"
  },
  {
    "id": 1973,
    "problem": "가장 비싼 돌은?",
    "answer": "일석이조"
  },
  {
    "id": 1974,
    "problem": "자기가 돌체의 자식이란 것을 깨달은 입양아가 한 말은?",
    "answer": "돌체 앤 가봐 나"
  },
  {
    "id": 1975,
    "problem": "와이파이가 아주 잘 터지는 곳은?",
    "answer": "광주(062)"
  },
  {
    "id": 1976,
    "problem": "\"생중계가 끝났다\"를 5자로?",
    "answer": "엔드라이브"
  },
  {
    "id": 1977,
    "problem": "오덕이 옷 가지고 장난치면서 하는 말은?",
    "answer": "옷쨔응(옷장)"
  },
  {
    "id": 1978,
    "problem": "간신이 자기 나라 왕을 팔아넘기면?",
    "answer": "왕파리"
  },
  {
    "id": 1979,
    "problem": "1",
    "answer": "이제 넌 일본 사람"
  },
  {
    "id": 1980,
    "problem": "혼자 사는 아름다움을 3자로?",
    "answer": "독거미"
  },
  {
    "id": 1981,
    "problem": "일본이 독도를 탐내는 이유는?",
    "answer": "다케시마 마시케다"
  },
  {
    "id": 1982,
    "problem": "국회의원을 3자로?",
    "answer": "9K1"
  },
  {
    "id": 1983,
    "problem": "프로들의 느낌을 3자로?",
    "answer": "프로필"
  },
  {
    "id": 1984,
    "problem": "아기가 태어났을 때 엉덩이를 때리는 이유?",
    "answer": "생일빵"
  },
  {
    "id": 1985,
    "problem": "소가 가장 있고 싶어하는 장소는?",
    "answer": "우편함"
  },
  {
    "id": 1986,
    "problem": "공이 너무 많아서 남아도는 나라는?",
    "answer": "남아공"
  },
  {
    "id": 1987,
    "problem": "수필이 있는 나라는?",
    "answer": "미국 (USA 有에쎄이)"
  },
  {
    "id": 1988,
    "problem": "이승과 저승은 서로 옆에 붙어있다. 그러면 저승은 어디 있을까?",
    "answer": "이승엽"
  },
  {
    "id": 1989,
    "problem": "인도주의와 반대되는 사상은?",
    "answer": "파키스탄주의"
  },
  {
    "id": 1990,
    "problem": "삽을 구입하려고 하는 개는?",
    "answer": "삽살개"
  },
  {
    "id": 1991,
    "problem": "배가 노래를 부르면?",
    "answer": "피어싱"
  },
  {
    "id": 1992,
    "problem": "지단이 경기에서 질 때마다 했던 말은?",
    "answer": "내가 지단이"
  },
  {
    "id": 1993,
    "problem": "꽃들의 전쟁은?",
    "answer": "플라워"
  },
  {
    "id": 1994,
    "problem": "갑자기 난 이빨은?",
    "answer": "써든니"
  },
  {
    "id": 1995,
    "problem": "그럼 한국말로?",
    "answer": "웬일이니"
  },
  {
    "id": 1996,
    "problem": "어린아이를 빌려주는 나라는?",
    "answer": "아일랜드"
  },
  {
    "id": 1997,
    "problem": "정부에서 뭐만 했다 하면 국민들이 나서서 반대하는 나라는?",
    "answer": "불가리아(不可리아)"
  },
  {
    "id": 1998,
    "problem": "코가 못생기기로 유명한 나라는?",
    "answer": "모나코"
  },
  {
    "id": 1999,
    "problem": "선택을 하지 않는 나라는?",
    "answer": "앙골라"
  },
  {
    "id": 2000,
    "problem": "낙타의 엄마는 늑대인 이유는?",
    "answer": "\"늑대가 낙타났다!!\""
  },
  {
    "id": 2001,
    "problem": "대구에서 기차를 탔을 때 하는 행동은?",
    "answer": "내려도 대구, 안내려도 대구"
  },
  {
    "id": 2002,
    "problem": "원빈 아저씨가 타는 말은?",
    "answer": "웃기지마"
  },
  {
    "id": 2003,
    "problem": "작은 배를 다른 말로?",
    "answer": "쉽새끼"
  },
  {
    "id": 2004,
    "problem": "컴퓨터 없이 워크래프트 3을 하는 방법은?",
    "answer": "왼쪽으로 3걸음 걷는다."
  },
  {
    "id": 2005,
    "problem": "알파벳 중 가장 이쁜 알파벳은?",
    "answer": "E(에이 비 씨 디 이 에프 쥐~)"
  },
  {
    "id": 2006,
    "problem": "비의 어린 시절은?",
    "answer": "아이비"
  },
  {
    "id": 2007,
    "problem": "비가 먹는 빵의 재료는?",
    "answer": "비밀"
  },
  {
    "id": 2008,
    "problem": "남자가 뛸 때 가운데에 흔들리는 것은?",
    "answer": "넥타이"
  },
  {
    "id": 2009,
    "problem": "여자가 뛸 때 양쪽에 흔들리는 것은?",
    "answer": "귀걸이"
  },
  {
    "id": 2010,
    "problem": "쥐 9마리와 용 4마리가 태양을 지키면?",
    "answer": "지구용사 썬가드"
  },
  {
    "id": 2011,
    "problem": "쥐가 낚싯줄에 걸리면?",
    "answer": "미끼마우스"
  },
  {
    "id": 2012,
    "problem": "식빵과 잼이 싸우면?",
    "answer": "잼이 발린다"
  },
  {
    "id": 2013,
    "problem": "고추잠자리를 2자로?",
    "answer": "팬티"
  },
  {
    "id": 2014,
    "problem": "무과장이 넥타이를 착용하면?",
    "answer": "무에타이"
  },
  {
    "id": 2015,
    "problem": "푸우가 옥수수밭에서 길을 잃은 것을 5자로?",
    "answer": "콘푸로스트"
  },
  {
    "id": 2016,
    "problem": "투수가 가장 싫어하는 연예인은?",
    "answer": "강타"
  },
  {
    "id": 2017,
    "problem": "길거리에서 죽으면?",
    "answer": "도사"
  },
  {
    "id": 2018,
    "problem": "긴장 풀 때 먹는 약은?",
    "answer": "안정환"
  },
  {
    "id": 2019,
    "problem": "새한테 시집 간 여자는?",
    "answer": "새색시"
  },
  {
    "id": 2020,
    "problem": "김태희가 드라이브를 하다가 동생 이완을 만나고 나서 한 말은?",
    "answer": "타이완"
  },
  {
    "id": 2021,
    "problem": "트럭이 과일을 싣고 오르막길을 오르는데 무언가 떨어졌다. 뭐가 떨어졌을까?",
    "answer": "속도"
  },
  {
    "id": 2022,
    "problem": "빌 게이츠가 어린 시절 앙숙이었던 탐을 생각하면서 만든 프로그램은?",
    "answer": "탐색기"
  },
  {
    "id": 2023,
    "problem": "아들이 방에서 보노보노를 보고 있었다. 그걸 본 엄마가 하는 말은?",
    "answer": "보노보노보노?"
  },
  {
    "id": 2024,
    "problem": "우리 반에 서기가 한 명 있으면?",
    "answer": "홀로서기"
  },
  {
    "id": 2025,
    "problem": "근데 그 서기가 엄청 대단한 놈이면?",
    "answer": "영웅서기"
  },
  {
    "id": 2026,
    "problem": "커피로 만든 집은?",
    "answer": "맥스웰하우스"
  },
  {
    "id": 2027,
    "problem": "내비게이션의 반대말은?",
    "answer": "내비레즈션"
  },
  {
    "id": 2028,
    "problem": "썰매가 위에 있으면?",
    "answer": "상설매장"
  },
  {
    "id": 2029,
    "problem": "산이 안 움직이면?",
    "answer": "부동산"
  },
  {
    "id": 2030,
    "problem": "미친 쥐를 4자로?",
    "answer": "광마우스"
  },
  {
    "id": 2031,
    "problem": "포테이토칩의 마음은?",
    "answer": "농심"
  },
  {
    "id": 2032,
    "problem": "닭이 좋아하는 알파벳은?",
    "answer": "R"
  },
  {
    "id": 2033,
    "problem": "홍당무가 무가 되었다. 그 이유는?",
    "answer": "헌혈해서"
  },
  {
    "id": 2034,
    "problem": "납골당을 2자로?",
    "answer": "골룸"
  },
  {
    "id": 2035,
    "problem": "간장과 소금과 설탕이 게임을 하고 있었다. 그런데, 자꾸만 설탕이 졌다. 그 이유는?",
    "answer": "간장과 소금이 짜서"
  },
  {
    "id": 2036,
    "problem": "고래하고 새우하고 싸우면 누가 이길까?",
    "answer": "새우(고래밥, 새우깡)"
  },
  {
    "id": 2037,
    "problem": "소금의 신을 믿으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "믿어봤야 소금"
  },
  {
    "id": 2038,
    "problem": "요나라를 정복시킨 것은?",
    "answer": "이불"
  },
  {
    "id": 2039,
    "problem": "노트북의 반대말은?",
    "answer": "노트남"
  },
  {
    "id": 2040,
    "problem": "저그 유닛 가디언의 포스를 올리면?",
    "answer": "올림포스가디언"
  },
  {
    "id": 2041,
    "problem": "럭키스토리를 우리말로?",
    "answer": "운동화"
  },
  {
    "id": 2042,
    "problem": "배고플 때 쏘는 파는?",
    "answer": "배고파"
  },
  {
    "id": 2043,
    "problem": "윈스턴 처칠의 아내는 몇명?",
    "answer": "7명"
  },
  {
    "id": 2044,
    "problem": "하인이 가지고 있는 칼은?",
    "answer": "하인스워드"
  },
  {
    "id": 2045,
    "problem": "반지의 제왕을 둘로 나누면?",
    "answer": "제왕절개"
  },
  {
    "id": 2046,
    "problem": "여자들이 좋아하는 섬은?",
    "answer": "딜도"
  },
  {
    "id": 2047,
    "problem": "사람 3명이 사는 마을은?",
    "answer": "삼촌"
  },
  {
    "id": 2048,
    "problem": "무소가 얼어 죽으면?",
    "answer": "동사무소"
  },
  {
    "id": 2049,
    "problem": "지옥과 학교를 사랑하면?",
    "answer": "헬스클럽(Hell school love)"
  },
  {
    "id": 2050,
    "problem": "우낀 이야기",
    "answer": "무무무우무무무"
  },
  {
    "id": 2051,
    "problem": "브라질 사람들이 먹는 아이스크림은?",
    "answer": "쌈바"
  },
  {
    "id": 2052,
    "problem": "추울 때 따뜻하게 해주는 아이스크림은?",
    "answer": "잠바"
  },
  {
    "id": 2053,
    "problem": "산토끼의 반대말은?",
    "answer": "끼토산, 집토끼, 죽은토끼, 바다토끼, 판토끼, 염기토끼"
  },
  {
    "id": 2054,
    "problem": "바른 생활만 하는 쥐는?",
    "answer": "건전쥐"
  },
  {
    "id": 2055,
    "problem": "호랑이가 강에 가면?",
    "answer": "강간범"
  },
  {
    "id": 2056,
    "problem": "바다에 있는 아름다운 기차역은?",
    "answer": "미역"
  },
  {
    "id": 2057,
    "problem": "늙은 의사 2명을 5자로?",
    "answer": "닥터두리틀"
  },
  {
    "id": 2058,
    "problem": "남자가 제일 좋아하는 집은?",
    "answer": "계집"
  },
  {
    "id": 2059,
    "problem": "아빠의 귀를 비디오카메라로 찍으면?",
    "answer": "부귀영화"
  },
  {
    "id": 2060,
    "problem": "뉴질랜드의 옛 이름은?",
    "answer": "질랜드"
  },
  {
    "id": 2061,
    "problem": "낚시를 해서 빨강, 파랑, 노란 물고기를 잡았는데, 빨간 물고기의 배를 가르니 빨간 피가 나왔고 파란 물고기의 배를 가르니, 파란 피가 나왔다. 그런데 노란 물고기의 배를 가르니까 검은 피가 나왔다. 왜일까?",
    "answer": "붕어빵이라서"
  },
  {
    "id": 2062,
    "problem": "빵이랑 담배가 동물원에 갔다. 무슨 동물 보러 갔을까?",
    "answer": "빵은 소보루, 담배는 말보루"
  },
  {
    "id": 2063,
    "problem": "다리 하나에 눈이 3개인 것은?",
    "answer": "닭싸움하는 천진반(또는 신호등)"
  },
  {
    "id": 2064,
    "problem": "sinx / n = ?",
    "answer": "six = 6"
  },
  {
    "id": 2065,
    "problem": "\"아빠 있어?\"를 영어로 하면?",
    "answer": "파파이스"
  },
  {
    "id": 2066,
    "problem": "부끄러움이 많은 동물은?",
    "answer": "부끄곰(북극곰)"
  },
  {
    "id": 2067,
    "problem": "피카츄가 죽으면 가는 곳은?",
    "answer": "카츄사"
  },
  {
    "id": 2068,
    "problem": "비실이가 살을 빼서 가벼워지면?",
    "answer": "경비실"
  },
  {
    "id": 2069,
    "problem": "4마리의 고양이 괴물은?",
    "answer": "포켓몬스터"
  },
  {
    "id": 2070,
    "problem": "프랑스어 배울 때 꼭 필요한 학용품은?",
    "answer": "불어팬"
  },
  {
    "id": 2071,
    "problem": "사자 : 야 저거 사자",
    "answer": "하마 : 그렇게 하마"
  },
  {
    "id": 2072,
    "problem": "길을 가다가 팬을 봐서 개보고 주우라고 하면?",
    "answer": "주어"
  },
  {
    "id": 2073,
    "problem": "얼어서 죽으면?",
    "answer": "동사"
  },
  {
    "id": 2074,
    "problem": "목에 글씨를 적으면?",
    "answer": "목적어"
  },
  {
    "id": 2075,
    "problem": "물을 마시라고 하는 것은?",
    "answer": "수식어"
  },
  {
    "id": 2076,
    "problem": "무엇인가를 보면?",
    "answer": "보어"
  },
  {
    "id": 2077,
    "problem": "축구공이 굴러갈 때 사람들의 반응은?",
    "answer": "공감"
  },
  {
    "id": 2078,
    "problem": "데미지를 입으면 하는 말은?",
    "answer": "Damn이지"
  },
  {
    "id": 2079,
    "problem": "김수미가 유독 고소고발을 많이 당하는 이유는?",
    "answer": "Sue me"
  },
  {
    "id": 2080,
    "problem": "개가 먹는 쌀은?",
    "answer": "개미"
  },
  {
    "id": 2081,
    "problem": "와가 넘어지면?",
    "answer": "허"
  },
  {
    "id": 2082,
    "problem": "고구려에 야근수당이 없던 이유는?",
    "answer": "고구려는 약은 수, 당을 싫어했기 때문"
  },
  {
    "id": 2083,
    "problem": "소 고추에 달린 것은?",
    "answer": "음머어"
  },
  {
    "id": 2084,
    "problem": "인터넷으로 실탄을 주문하면 빨리 오는 이유는?",
    "answer": "총알 배송"
  },
  {
    "id": 2085,
    "problem": "요정이 공평하면?",
    "answer": "Fair_y"
  },
  {
    "id": 2086,
    "problem": "\"누구나 김대중이 될 수 있다\"를 5자로?",
    "answer": "EZ 2 DJ"
  },
  {
    "id": 2087,
    "problem": "여자랑 수류탄의 공통점은?",
    "answer": "링을 제거하면 집이 날라감"
  },
  {
    "id": 2088,
    "problem": "No one gonna see",
    "answer": "노원구 날씨"
  },
  {
    "id": 2089,
    "problem": "이 칼로 뭐 할 거야?",
    "answer": "칠지도"
  },
  {
    "id": 2090,
    "problem": "아나운서가 시스루를 입으면?",
    "answer": "속보입니다."
  },
  {
    "id": 2091,
    "problem": "발기 잘 안되면 아빠한테 따져야 하는 이유는?",
    "answer": "발기부전"
  },
  {
    "id": 2092,
    "problem": "명문대생이 자살하는 이유는?",
    "answer": "스카이라운지"
  },
  {
    "id": 2093,
    "problem": "이가 아닌 숫자는?",
    "answer": "이외수"
  },
  {
    "id": 2094,
    "problem": "\"어른이라 알겠다\"의 반대말은?",
    "answer": "에라 모르겠다"
  },
  {
    "id": 2095,
    "problem": "산소를 기피하는 사람을 5자로?",
    "answer": "오뚜 기피자"
  },
  {
    "id": 2096,
    "problem": "이무기가 여의주를 다 모으면?",
    "answer": "이재용"
  },
  {
    "id": 2097,
    "problem": "\"신하는 두 임금을 동시에 섬길 수 없다\"를 7자로?",
    "answer": "전하량 보존 법칙"
  },
  {
    "id": 2098,
    "problem": "망고의 옛날 이름은?",
    "answer": "manwent"
  },
  {
    "id": 2099,
    "problem": "4는 2의?",
    "answer": "배수지"
  },
  {
    "id": 2100,
    "problem": "황재균과 반대되는 연예인은?",
    "answer": "신하균"
  },
  {
    "id": 2101,
    "problem": "부처님이 승천하신 것을 5자로?",
    "answer": "불타[佛陀] 오르네"
  },
  {
    "id": 2102,
    "problem": "바늘이 담배를 못 피는 이유는?",
    "answer": "needle은 이런 거 피지 마라"
  },
  {
    "id": 2103,
    "problem": "김태희가 혼자 영화를 보면?",
    "answer": "무비"
  },
  {
    "id": 2104,
    "problem": "팩트만 말하는 오리는?",
    "answer": "factory"
  },
  {
    "id": 2105,
    "problem": "소를 수출할 때 꼭 필요한 것은?",
    "answer": "소비자"
  },
  {
    "id": 2106,
    "problem": "몽골인이 집이 마음에 들 때 하는 말은?",
    "answer": "게르만족"
  },
  {
    "id": 2107,
    "problem": "볼 빨간 사춘기 신곡, 북한 금지곡 지정된 이유는?",
    "answer": "남이 될 수 있을까"
  },
  {
    "id": 2108,
    "problem": "자신의 엄마를 든 사람이 노래를 부르면?",
    "answer": "우리애미듬"
  },
  {
    "id": 2109,
    "problem": "밥을 먹다가 물에 빠져 죽으면?",
    "answer": "익사이팅"
  },
  {
    "id": 2110,
    "problem": "부처님이 일어서면서 하는 말은?",
    "answer": "선불입니다"
  },
  {
    "id": 2111,
    "problem": "학력이 떨어지는 스님을 2자로?",
    "answer": "중졸"
  },
  {
    "id": 2112,
    "problem": "초인종이 귀한 나라는?",
    "answer": "벨기에"
  },
  {
    "id": 2113,
    "problem": "답이 하나여야만 하는 이유는?",
    "answer": "없으면 노답, 많으면 답답"
  },
  {
    "id": 2114,
    "problem": "아사다 마오가 살찌면?",
    "answer": "마오쪄뚱"
  },
  {
    "id": 2115,
    "problem": "은행 옆에 있는 자동화기기를 다른 말로?",
    "answer": "출입금 지"
  },
  {
    "id": 2116,
    "problem": "미국 깡패는?",
    "answer": "양갱"
  },
  {
    "id": 2117,
    "problem": "\"시간은 마치 소변과도 같다\"를 4자로?",
    "answer": "쉬 는 시간"
  },
  {
    "id": 2118,
    "problem": "\"다쳐서 부은 곳은 3일간다\"를 독일어로?",
    "answer": "분데쓰리가"
  },
  {
    "id": 2119,
    "problem": "토익 고사장에서 범죄 사건이 일어났는데 그 사건의 제1용의자로 영어가 지목된 이유는?",
    "answer": "현장에 영어 지문이 있어서"
  },
  {
    "id": 2120,
    "problem": "스모 챔피언이 들어갈 수 없는 장소는?",
    "answer": "금연 구역(No smoking zone)"
  },
  {
    "id": 2121,
    "problem": "기억 상실증 환자가 구구단을 외면?",
    "answer": "ㅜㅜ단, ㅜ일은 ㅜ, ㅜ이 18, ㅜ삼 이십 칠.... ㅜㅜ 팔십 일"
  },
  {
    "id": 2122,
    "problem": "밥이 기분 나쁘게 웃으면?",
    "answer": "케밥"
  },
  {
    "id": 2123,
    "problem": "매년 최고의 내비게이션을 뽑는 상은?",
    "answer": "안내상"
  },
  {
    "id": 2124,
    "problem": "취준생이 하는 생각은?",
    "answer": "잡생각"
  },
  {
    "id": 2125,
    "problem": "미적 감각이 뛰어난 인어는?",
    "answer": "디자이너"
  },
  {
    "id": 2126,
    "problem": "홍진호가 커다란 버스를 타면?",
    "answer": "버스커버스커"
  },
  {
    "id": 2127,
    "problem": "내가 너무 힘들어하니까 벽에 걸려있던 시계가 나에게 한 말은?",
    "answer": "편히 시계"
  },
  {
    "id": 2128,
    "problem": "먹으면 포효하는 나물은?",
    "answer": "우어어어엉"
  },
  {
    "id": 2129,
    "problem": "패트와 매트에서 누가 형인 줄 알아?",
    "answer": "매트가 형이야(패트형 매트)"
  },
  {
    "id": 2130,
    "problem": "새가 한숨을 쉬면?",
    "answer": "하버드"
  },
  {
    "id": 2131,
    "problem": "디지털카메라를 사가야 하는 나라는?",
    "answer": "태국(사와디카)"
  },
  {
    "id": 2132,
    "problem": "책이 죽으면 가는 곳은?",
    "answer": "도서관"
  },
  {
    "id": 2133,
    "problem": "어떤 종류를 사든 항상 홀수 개만 들어있는 사탕은?",
    "answer": "호올스"
  },
  {
    "id": 2134,
    "problem": "다른 풀이는 밤에 봐야 하는 이유는?",
    "answer": "별해는 밤"
  },
  {
    "id": 2135,
    "problem": "어린이들이 스타크래프트 할 때 쓰는 전략은?",
    "answer": "칠드론"
  },
  {
    "id": 2136,
    "problem": "도를 믿습니까?",
    "answer": "도미 듬"
  },
  {
    "id": 2137,
    "problem": "물총을 든 여자를 보고 하는 말은?",
    "answer": "수건걸이다(水gun girl)"
  },
  {
    "id": 2138,
    "problem": "태국의 물고기 이름은?",
    "answer": "타이어"
  },
  {
    "id": 2139,
    "problem": "읽으면 후회하는 책은?",
    "answer": "후회maxim"
  },
  {
    "id": 2140,
    "problem": "\"나는 식물입니다\"를 4자로?",
    "answer": "임플란트"
  },
  {
    "id": 2141,
    "problem": "흑형이 키스해 주는 것 같으면?",
    "answer": "깜쪽같음"
  },
  {
    "id": 2142,
    "problem": "성을 혼내면?",
    "answer": "성맴매"
  },
  {
    "id": 2143,
    "problem": "술이 가장 많이 넘어간 곳은?",
    "answer": "절(술이 절로 넘어간다)"
  },
  {
    "id": 2144,
    "problem": "집을 두 개 주는 나라는?",
    "answer": "이집트"
  },
  {
    "id": 2145,
    "problem": "송해가 사과하면?",
    "answer": "똥송해 센송해"
  },
  {
    "id": 2146,
    "problem": "프로가 꼭 실수하는 이유는?",
    "answer": "약속(프로미스) 했기 때문에"
  },
  {
    "id": 2147,
    "problem": "남자아이를 불에 태우면 나오는 것은?",
    "answer": "손연재(소년 + 재)"
  },
  {
    "id": 2148,
    "problem": "범죄는 무슨 맛?",
    "answer": "하지맛"
  },
  {
    "id": 2149,
    "problem": "말이 말하면?",
    "answer": "마리텔"
  },
  {
    "id": 2150,
    "problem": "긴장을 풀 때 먹는 약은?",
    "answer": "안정환"
  },
  {
    "id": 2151,
    "problem": "결정 장애를 가진 사람들이 살았던 나라는?",
    "answer": "고려"
  },
  {
    "id": 2152,
    "problem": "영어공부만 하려고 하면 병에 걸리는 이유는?",
    "answer": "독해서"
  },
  {
    "id": 2153,
    "problem": "총알이 느리게 발사되는 총은?",
    "answer": "슬로건"
  },
  {
    "id": 2154,
    "problem": "액체에 금이 가면?",
    "answer": "액기스"
  },
  {
    "id": 2155,
    "problem": "개가 말을 타면?",
    "answer": "기마개"
  },
  {
    "id": 2156,
    "problem": "유럽의 거지에게 돈을 주면 거지가 추는 춤은?",
    "answer": "8비트 유로댄스"
  },
  {
    "id": 2157,
    "problem": "일본 뱀은 쓸모가 없는 이유는?",
    "answer": "독도 없고 재주도 없어서"
  },
  {
    "id": 2158,
    "problem": "축하를 해주는 바다는?",
    "answer": "오호ㅊㅋ해"
  },
  {
    "id": 2159,
    "problem": "십자군과 왜구가 붙으면?",
    "answer": "왜9가 10자군에게 짐"
  },
  {
    "id": 2160,
    "problem": "불안정한 차원문의 반대말은?",
    "answer": "물홍명보 자전거투곰"
  },
  {
    "id": 2161,
    "problem": "강에 나무를 심으면?",
    "answer": "인더스 트리"
  },
  {
    "id": 2162,
    "problem": "안 싸우는 날에 찌릿한 이유는?",
    "answer": "정전기"
  },
  {
    "id": 2227,
    "problem": "멍청한 옥수수를 영어로 하면?",
    "answer": "실리콘"
  },
  {
    "id": 2228,
    "problem": "왕따가 쉽게 얻어맞는 이유는?",
    "answer": "easy 매 라서"
  },
  {
    "id": 2229,
    "problem": "죽기를 싫어하는 대통령은?",
    "answer": "이승만"
  },
  {
    "id": 2230,
    "problem": "아이폰이 불법인 이유는?",
    "answer": "child porn이라서"
  },
  {
    "id": 2231,
    "problem": "\"졸라 재밌다\"를 1자로?",
    "answer": "쫾"
  },
  {
    "id": 2232,
    "problem": "치료사가 위험한 이유는?",
    "answer": "the rapist라서"
  },
  {
    "id": 2232,
    "problem": "배우 중에 목소리가 가장 탁한 배우는?",
    "answer": "tone is tark"
  },
  {
    "id": 2233,
    "problem": "감에 씨가 없으면?",
    "answer": "곶감"
  },
  {
    "id": 2234,
    "problem": "그녀가 임신한 이유는?",
    "answer": "그녀의 속사정 때문에"
  },
  {
    "id": 2235,
    "problem": "불알친구의 국적은?",
    "answer": "이란(二卵)"
  },
  {
    "id": 2236,
    "problem": "물수능이 뜨거운 이유는?",
    "answer": "물수능인데 불만 나옴"
  },
  {
    "id": 2237,
    "problem": "진종오가 나온 대학교는?",
    "answer": "건 국대 학교(원래는 경남대학교)"
  },
  {
    "id": 2238,
    "problem": "스님이 공중부양하면?",
    "answer": "어? 중이 떠! 중이!"
  },
  {
    "id": 2239,
    "problem": "개와 흑인이 같이 있으면?",
    "answer": "개껌"
  },
  {
    "id": 2240,
    "problem": "똥꼬 빨아주는 식물은?",
    "answer": "Ass빠라야거스"
  },
  {
    "id": 2241,
    "problem": "화폐단위 3가지를 한 번에 7자로?",
    "answer": "오천'₩' '$'고 그'냥'"
  },
  {
    "id": 2242,
    "problem": "NASA로부터 고문당한 사람은?",
    "answer": "닐 암스트롱(go moon)"
  },
  {
    "id": 2243,
    "problem": "이탈리아의 다른 이름은?",
    "answer": "핏자국"
  },
  {
    "id": 2244,
    "problem": "거미의 주인은?",
    "answer": "스파이더 마인"
  },
  {
    "id": 2245,
    "problem": "김정은에게 김정남은?",
    "answer": "과거형"
  },
  {
    "id": 2246,
    "problem": "김태희가 비를 찰 때 하는 말은?",
    "answer": "가랑 비"
  },
  {
    "id": 2247,
    "problem": "장롱 안에 태양이 있으면?",
    "answer": "선인장"
  },
  {
    "id": 2248,
    "problem": "달의 충격적인 비밀은?",
    "answer": "대충 돌로 만들어짐"
  },
  {
    "id": 2249,
    "problem": "열차가 자해하면?",
    "answer": "자기 부상 열차"
  },
  {
    "id": 2250,
    "problem": "아널드 슈워제네거가 쓰는 가방은?",
    "answer": "알비백"
  },
  {
    "id": 2251,
    "problem": "1대 100에 흑인이 참가하지 않는 이유는?",
    "answer": "100인의 답만 물어봐서"
  },
  {
    "id": 2252,
    "problem": "감옥에서 먹는 차는?",
    "answer": "옥의 티"
  },
  {
    "id": 2253,
    "problem": "\"명태가 2마리 있다고 가정해보자\"를 5자로?",
    "answer": "투 명태 이프"
  },
  {
    "id": 2254,
    "problem": "파도 파도 끝이 없는 것은?",
    "answer": "바다"
  },
  {
    "id": 2255,
    "problem": "메시가 자기소개하면?",
    "answer": "메신저"
  },
  {
    "id": 2256,
    "problem": "말이 놀라면?",
    "answer": "마이크"
  },
  {
    "id": 2257,
    "problem": "빚 많은 사람들이 일본 술집을 찾는 이유는?",
    "answer": "이자까야되서"
  },
  {
    "id": 2258,
    "problem": "가장 이기적인 사람들이 종사하는 직업은?",
    "answer": "생선장수(sell fish)"
  },
  {
    "id": 2259,
    "problem": "어린이가 하인에게 공을 차면?",
    "answer": "아인슛하인"
  },
  {
    "id": 2260,
    "problem": "사슴을 손으로 만지면 안 되는 이유는?",
    "answer": "손 디어"
  },
  {
    "id": 2261,
    "problem": "소심한 사람들이 하는 스타 종족은?",
    "answer": "저... 그...."
  },
  {
    "id": 2262,
    "problem": "가는 몸뚱이에 귀 하나 있는 것은?",
    "answer": "바늘"
  },
  {
    "id": 2263,
    "problem": "가기만 하고 돌아오지 않는 것은?",
    "answer": "세월, 시간"
  },
  {
    "id": 2264,
    "problem": "자꾸만 밖으로 나오라는 동네는?",
    "answer": "오키(ㅇㅋ)나와"
  },
  {
    "id": 2265,
    "problem": "사람 타는 것을 좋아하는 동물은?",
    "answer": "타조"
  },
  {
    "id": 2266,
    "problem": "큰 종이는 2자로?",
    "answer": "거지"
  },
  {
    "id": 2267,
    "problem": "새가 불에 타면?",
    "answer": "타조"
  },
  {
    "id": 2268,
    "problem": "물에서 이동하는 버스는?",
    "answer": "옥토버스"
  },
  {
    "id": 2269,
    "problem": "쥐가 폭풍 속으로 들어가면?",
    "answer": "폭풍 간쥐"
  },
  {
    "id": 2270,
    "problem": "제일 야한 시간?",
    "answer": "섹시"
  },
  {
    "id": 2271,
    "problem": "얼굴에 방귀를 뀌면?",
    "answer": "페이스 북"
  },
  {
    "id": 2272,
    "problem": "돈 보고 욕하면?",
    "answer": "돈까스"
  },
  {
    "id": 2273,
    "problem": "4살짜리 꼬마가 군대에 가면?",
    "answer": "사나이"
  },
  {
    "id": 2274,
    "problem": "귤이 감을 보고하는 하는 말은?",
    "answer": "유감"
  },
  {
    "id": 2275,
    "problem": "정자가 꼿꼿이 서 있으면?",
    "answer": "정자세"
  },
  {
    "id": 2276,
    "problem": "왕자가 린스가 필요 없는 이유는?",
    "answer": "프린스니까"
  },
  {
    "id": 2277,
    "problem": "김이 삐지면?",
    "answer": "김치"
  },
  {
    "id": 2278,
    "problem": " 7 곱하기 6은?",
    "answer": "사이다"
  },
  {
    "id": 2279,
    "problem": "한가위 다음날은?",
    "answer": "두바이"
  },
  {
    "id": 2280,
    "problem": "남자 2명이 망치와 스패너를 들고 싸우면?",
    "answer": "연장전"
  },
  {
    "id": 2281,
    "problem": "아이템을 강화할 때의 온도는?",
    "answer": "강화도"
  },
  {
    "id": 2282,
    "problem": "등이 자기소개를 하면?",
    "answer": "전등"
  },
  {
    "id": 2283,
    "problem": "이집트에 미라를 거꾸로 뒤집으면?",
    "answer": "빽미라"
  },
  {
    "id": 2284,
    "problem": "곡물에 뽀뽀하면?",
    "answer": "밀키스"
  },
  {
    "id": 2285,
    "problem": "햇빛의 기운과 바람의 기운을 받으면?",
    "answer": "선풍기"
  },
  {
    "id": 2286,
    "problem": "세가장 더러운 옷은?",
    "answer": "더티"
  },
  {
    "id": 2287,
    "problem": "실수했을 때 타는 자동차는?",
    "answer": "아차"
  },
  {
    "id": 2288,
    "problem": "좋아요가 9개면?",
    "answer": "짱구"
  },
  {
    "id": 2289,
    "problem": "안드로메다와 지구의 거리는 몇 미터인가?",
    "answer": "안드로메타"
  },
  {
    "id": 2290,
    "problem": "흑인이 영화를 볼 때 하는 말은?",
    "answer": "흑미진진"
  },
  {
    "id": 2291,
    "problem": "늘 얻어 맞고 비틀리고 눈물 짜는 것은?",
    "answer": "빨래"
  },
  {
    "id": 2292,
    "problem": "한무당이 방귀를 뀌면?",
    "answer": "부황"
  },
  {
    "id": 2293,
    "problem": "주꾸미가 싸울 때 하는 말은?",
    "answer": "쭈꾸시퍼"
  },
  {
    "id": 2294,
    "problem": "가을에 할머니가 들려주는 이야기는?",
    "answer": "메이플 스토리"
  },
  {
    "id": 2295,
    "problem": "여자는 절대로 들어갈 수 없는 동아리는?",
    "answer": "사내동아리"
  },
  {
    "id": 2296,
    "problem": "장비가 처음으로 댓글을 단 것을 4자로?",
    "answer": "첨단장비"
  },
  {
    "id": 2297,
    "problem": "작고 부드러운 것은?",
    "answer": "마이크로 소프트"
  },
  {
    "id": 2298,
    "problem": "GD가 물구나무 서면 안되는 이유는?",
    "answer": "디지니까"
  },
  {
    "id": 2299,
    "problem": "할아버지가 궁금해하면?",
    "answer": "외할아버지"
  },
  {
    "id": 2300,
    "problem": "할아버지가 때리면?",
    "answer": "친할아버지"
  },
  {
    "id": 2301,
    "problem": "할아버지가 북한 사람이면?",
    "answer": "고조할아버지"
  },
  {
    "id": 2302,
    "problem": "할머니가 틀니를 잃어버리면?",
    "answer": "하모니"
  },
  {
    "id": 2303,
    "problem": "개성공단의 반대말은?",
    "answer": "고양이실패단"
  },
  {
    "id": 2304,
    "problem": "예의 바른 오리는?",
    "answer": "도덕"
  },
  {
    "id": 2305,
    "problem": "흑인이 잘 다루는 악기는?",
    "answer": "거문고"
  },
  {
    "id": 2306,
    "problem": "금색을 영어로 하면?",
    "answer": "don't sex"
  },
  {
    "id": 2307,
    "problem": "가장 합리적인 무기는?",
    "answer": "총(타당~)"
  },
  {
    "id": 2308,
    "problem": "예멘 사람들이 자기소개를 할 때 하는 말은?",
    "answer": "난~ 민이라고 해~"
  },
  {
    "id": 2309,
    "problem": "자동차들이 의사소통할 때 쓰는 언어는?",
    "answer": "타이어"
  },
  {
    "id": 2310,
    "problem": "늙으면?",
    "answer": "어림없지"
  },
  {
    "id": 2311,
    "problem": "가장 신성한 화장실은?",
    "answer": "'신'사용 화장실"
  },
  {
    "id": 2312,
    "problem": "화가가 가면 타죽는 곳은?",
    "answer": "번화가"
  },
  {
    "id": 2313,
    "problem": "미국인이 지옥에 가서 한 말은?",
    "answer": "헬로"
  },
  {
    "id": 2314,
    "problem": "호랑이가 흥에 겨울 때 하는 말은?",
    "answer": "어흥"
  },
  {
    "id": 2309,
    "problem": "마오쩌둥이 사과할 때 하는 말은?",
    "answer": "잘 모택동"
  },
  {
    "id": 2310,
    "problem": "못생긴 여자만 좋아하는 사람은?",
    "answer": "성형외과 의사"
  },
  {
    "id": 2311,
    "problem": "소가 가장 무서워하는 말은?",
    "answer": "소피보러 간다"
  },
  {
    "id": 2312,
    "problem": "돼지가 동쪽으로 머리를 돌리고 있으면 꼬리는 어느 쪽?",
    "answer": "아래쪽"
  },
  {
    "id": 2313,
    "problem": "어느 동네에 집이 100채가 있다가 그중 50가구가 이사 간다면 집은 몇 채가 남을까?",
    "answer": "100채"
  },
  {
    "id": 2314,
    "problem": "올챙이는 따뜻한 곳에 알을 낳을까? 추운 곳에 알을 낳을까?",
    "answer": "올챙이는 알을 못 낳음"
  },
  {
    "id": 2315,
    "problem": "똥은 똥인데 다른 곳으로 튀는 똥은?",
    "answer": "불똥"
  },
  {
    "id": 2316,
    "problem": "\"남자들은 모두 도둑놈이다\"를 3자로?",
    "answer": "경험담"
  },
  {
    "id": 2317,
    "problem": "\"누가 닭을 탔어?\"를 영어로?",
    "answer": "후라이드 치킨"
  },
  {
    "id": 2318,
    "problem": "판소리꾼이 시장에 가서 산 계란의 수는?",
    "answer": "5개(알이랑 알이랑 알알이요)"
  },
  {
    "id": 2319,
    "problem": "항상 개수가 모자라는 물건은?",
    "answer": "왜 한개가 비누?"
  },
  {
    "id": 2320,
    "problem": "키스를 하려고 병원에 가는 이유는?",
    "answer": "입원해서"
  },
  {
    "id": 2321,
    "problem": "앞도 못 보고 뒤도 못 보는 사람은?",
    "answer": "눈먼 변비 환자"
  },
  {
    "id": 2322,
    "problem": "접촉사고 쌍방 과실은?",
    "answer": "키스하다 혀 물렸을 때"
  },
  {
    "id": 2323,
    "problem": "우리나라에서 가장 오래된 화장실은?",
    "answer": "전봇대"
  },
  {
    "id": 2324,
    "problem": "죽었다 깨어나도 못 하는 일은?",
    "answer": "죽었다 깨어나는 일"
  },
  {
    "id": 2325,
    "problem": "사람들이 가장 많이 먹는 스테이크는?",
    "answer": "미스테이크"
  },
  {
    "id": 2326,
    "problem": "오랜 봉사활동을 하다 마침내 빛을 본 사람은?",
    "answer": "심봉사"
  },
  {
    "id": 2327,
    "problem": "브래지어가 맞지 않을 때는?",
    "answer": "가슴 아픈 일이다"
  },
  {
    "id": 2328,
    "problem": "1년 12달 중 28일이 있는 달은?",
    "answer": "모두"
  },
  {
    "id": 2329,
    "problem": "도둑이 도둑질하러 가는 걸음걸이를 4자로?",
    "answer": "털레털레"
  },
  {
    "id": 2330,
    "problem": "단골이 전혀 없는 장사꾼은?",
    "answer": "장의사"
  },
  {
    "id": 2331,
    "problem": "승용차와 5톤 트럭이 부딪혔는데 트럭이 뒤집어졌다. 이것을 뭐라고 할까?",
    "answer": "교통사고"
  },
  {
    "id": 2332,
    "problem": "귀여운 쥐는 미키마우스, 그럼 조용한 쥐는?",
    "answer": "Shut the mouse"
  },
  {
    "id": 2333,
    "problem": "\"화장실이 어디죠?\"를 중국어로?",
    "answer": "워따똥싸"
  },
  {
    "id": 2334,
    "problem": "바닷물이 짠 이유는?",
    "answer": "고기들이 땀나게 뛰어놀아서"
  },
  {
    "id": 2335,
    "problem": "돌고래와 상어의 차이점은?",
    "answer": "돌고래 쇼는 있어도 상어쇼는 없다"
  },
  {
    "id": 2336,
    "problem": "머리가 수염보다 희어지는 이유는?",
    "answer": "머리가 수염보다 20년 빨리 나서"
  },
  {
    "id": 2337,
    "problem": "햄버거랑 김밥이랑 달리기 시합을 하면 누가 이기나?",
    "answer": "햄버거는 패스트푸드"
  },
  {
    "id": 2338,
    "problem": "입방아를 찧어 만든 떡은?",
    "answer": "쑥덕쑥덕"
  },
  {
    "id": 2339,
    "problem": "운전사가 가장 싫어하는 춤은?",
    "answer": "우선멈춤"
  },
  {
    "id": 2340,
    "problem": "조선시대에 이쑤시개를 쓴 위인은?",
    "answer": "이쑤신장군"
  },
  {
    "id": 2341,
    "problem": "고등학생들이 좋아하는 무늬는?",
    "answer": "땡땡이 무늬"
  },
  {
    "id": 2342,
    "problem": "가장 더럽고 썰렁한 이야기는?",
    "answer": "똥이 얼었다"
  },
  {
    "id": 2343,
    "problem": "한석봉 어머니가 불 끄고 떡을 썰고 나서 불을 켜보니 석봉이는 아무것도 쓰지 않았을 때 어머니가 한 말은?",
    "answer": "써~얼릉"
  },
  {
    "id": 2344,
    "problem": "\"사우디아라비아를 아는지 가수 비에게 물어보았다\"를 7자로?",
    "answer": "사우디아라비야"
  },
  {
    "id": 2345,
    "problem": "세탁소 주인이 가장 좋아하는 차는?",
    "answer": "구기자차"
  },
  {
    "id": 2346,
    "problem": "세상에서 가장 나쁜 사람은?",
    "answer": "나뿐인 사람"
  },
  {
    "id": 2347,
    "problem": "울거나 화를 잘 내는 나라는?",
    "answer": "앙골라"
  },
  {
    "id": 2348,
    "problem": "세상에서 가장 행복한 민족은 누구일까?",
    "answer": "대만족"
  },
  {
    "id": 2349,
    "problem": "로봇이 제일 좋아하는 치킨은?",
    "answer": "우응~치킨"
  },
  {
    "id": 2350,
    "problem": "절대로 쓰러지지 않는 사업은?",
    "answer": "건재상"
  },
  {
    "id": 2351,
    "problem": "돈을 받고 울상이 되고 돈을 주고 좋아하며 나오는 집은?",
    "answer": "전당포"
  },
  {
    "id": 2352,
    "problem": "가장 바쁜 사람들이 마시는 술 이름은?",
    "answer": "동분서酒"
  },
  {
    "id": 2353,
    "problem": "한국의 양궁 선수들이 올림픽에 나가기만 하면 금메달을 따는 이유는?",
    "answer": "활명수"
  },
  {
    "id": 2354,
    "problem": "가장 박식한 꽃은?",
    "answer": "다알리아"
  },
  {
    "id": 2355,
    "problem": "기원전 사람들이 쓰던 화폐는?",
    "answer": "BC카드"
  },
  {
    "id": 2356,
    "problem": "우리나라 최대의 지하조직은?",
    "answer": "서울 지하철 공사"
  },
  {
    "id": 2357,
    "problem": "깨가 소금을 만나면 깨소금, 깨와 설탕이 만나면?",
    "answer": "깨달음"
  },
  {
    "id": 2358,
    "problem": "아무리 옷을 갈아입어도 색깔이 그대로 있는 것은?",
    "answer": "그림자"
  },
  {
    "id": 2359,
    "problem": "세계에서 입시경쟁이 가장 센 대학은?",
    "answer": "와세다 대학"
  },
  {
    "id": 2360,
    "problem": "아물리 빨리 달려도 한 번도 앞서지 못하는 것은?",
    "answer": "뒷바퀴"
  },
  {
    "id": 2361,
    "problem": "가장 무서운 전쟁은?",
    "answer": "무서워"
  },
  {
    "id": 2362,
    "problem": "가장 무서운 소년은?",
    "answer": "무섭군"
  },
  {
    "id": 2363,
    "problem": "가장 무서운 소녀는?",
    "answer": "무서운걸"
  },
  {
    "id": 2364,
    "problem": "가장 무서운 아줌마는?",
    "answer": "무섭네"
  },
  {
    "id": 2365,
    "problem": "방귀만 뀌는 나무는?",
    "answer": "뽕나무"
  },
  {
    "id": 2366,
    "problem": "성형외과 의사가 좋아하는 노래는?",
    "answer": "인생은 미완성"
  },
  {
    "id": 2367,
    "problem": "미국 레스토랑에서 한국인 가장 많이 먹는 음식은?",
    "answer": "Me too"
  },
  {
    "id": 2368,
    "problem": "해에게 오빠가 있다 누구인가?",
    "answer": "해오라비"
  },
  {
    "id": 2369,
    "problem": "시원한 탕은?",
    "answer": "설렁탕, 추어탕"
  },
  {
    "id": 2370,
    "problem": "파리 바게트 빵 먹을 때 조심해야 되는 이유는?",
    "answer": "팔이 바게트 됨"
  },
  {
    "id": 2371,
    "problem": "도둑이 훔친 돈인데 도둑 자신도 어디에 숨겼는지 모르는 돈은?",
    "answer": "어디수머니"
  },
  {
    "id": 2372,
    "problem": "정력 약한 남자가 한탄하며 이별편지를 찢는 소리는?",
    "answer": "발기발기"
  },
  {
    "id": 2373,
    "problem": "정력 약한 도시는?",
    "answer": "시드니"
  },
  {
    "id": 2374,
    "problem": "붙이는 멀미약은?",
    "answer": "귀미테"
  },
  {
    "id": 2375,
    "problem": "붙이는 피임약은?",
    "answer": "그미테"
  },
  {
    "id": 2376,
    "problem": "붙이는 설사약은?",
    "answer": "더미테"
  },
  {
    "id": 2377,
    "problem": "붙이는 무좀약은?",
    "answer": "맨미테"
  },
  {
    "id": 2378,
    "problem": "문어의 팔과 다리를 구분하는 방법은?",
    "answer": "문어의 머리를 때렸을 때 먼저 올라오는 것이 팔"
  },
  {
    "id": 2379,
    "problem": "밤에 절대 술 먹고 해수욕하러 바닷물 속으로 들어가면 안 되는 이유는?",
    "answer": "술 깨서"
  },
  {
    "id": 2380,
    "problem": "우리나라에서 방귀를 가장 잘 뀌는 사람?",
    "answer": "가스명수"
  },
  {
    "id": 2381,
    "problem": "정전시 TV 보는 방법은?",
    "answer": "촛불 켜고"
  },
  {
    "id": 2382,
    "problem": "예쁜 여자를 짧게 줄이면?",
    "answer": "예쁜 걸"
  },
  {
    "id": 2383,
    "problem": "추운 남자를 짧게 줄이면?",
    "answer": "춥군"
  },
  {
    "id": 2384,
    "problem": "박나래가 오이를 씻으면?",
    "answer": "오이 시쿠 나래"
  },
  {
    "id": 2385,
    "problem": "하루에 두 번만 일하는 운전기사는?",
    "answer": "투탕카멘"
  },
  {
    "id": 2386,
    "problem": "메스가키가 물에 빠지면 내는 소리는?",
    "answer": "허우접~ 허우접"
  },
  {
    "id": 2387,
    "problem": "가장 졸리는 면 음식은?",
    "answer": "자장면"
  },
  {
    "id": 2388,
    "problem": "컴퓨터의 성은?",
    "answer": "피씨"
  },
  {
    "id": 2389,
    "problem": "소가 바다에 들어갈 수 없는 이유는?",
    "answer": "소 금물이라서"
  },
  {
    "id": 2390,
    "problem": "배 장수가 전기차를 싫어하는 이유는?",
    "answer": "배떠리가 필요해서"
  },
  {
    "id": 2391,
    "problem": "태국어를 잘하는 사람이 취업하는 곳은?",
    "answer": "타이어 프로"
  },
  {
    "id": 2392,
    "problem": "웹소설 편집자가 화산파인 이유는?",
    "answer": "매화 검수 해야하니까"
  },
  {
    "id": 2393,
    "problem": "새끼 물고기들의 대장은?",
    "answer": "치어리더"
  },
  {
    "id": 2394,
    "problem": "음식을 썰때 너무 힘을 세게 주면?",
    "answer": "도마뱀"
  },
  {
    "id": 2395,
    "problem": "시원하게 자는 방법은?",
    "answer": "쿨 쿨 자면 됨"
  },
  {
    "id": 2396,
    "problem": "술 마시고 내는 돈은?",
    "answer": "주머니"
  },
  {
    "id": 2397,
    "problem": "개 두 마리가 전봇대에서 쉬를 보다가 경찰이 접근하자 자리를 피한 이유는?",
    "answer": "다 쌌으니깐"
  },
  {
    "id": 2398,
    "problem": "참새 열마리가 전깃줄에 앉아 있었는데 포수가 한 방을 쏘자 열마리가 떨어졌다. 어떻게 된 걸까?",
    "answer": "참새 이름이 열마리여서"
  },
  {
    "id": 2399,
    "problem": "손으로 나무를 벨 때 쓰는 도구는?",
    "answer": "손톱"
  },
  {
    "id": 2400,
    "problem": "세상엔 공짜가 없지만 맨입으로 되는 것은?",
    "answer": "키스"
  },
  {
    "id": 2401,
    "problem": "넋이 나가 있는 벌레는?",
    "answer": "헤벌레"
  },
  {
    "id": 2402,
    "problem": "참새가 먹는 간식은?",
    "answer": "새참"
  },
  {
    "id": 2403,
    "problem": "집보다 높이 뛰는 사람은?",
    "answer": "모든 사람(집은 뛰지 못하니까)"
  },
  {
    "id": 2404,
    "problem": "나면서부터 늙은 것은?",
    "answer": "할미꽃"
  },
  {
    "id": 2405,
    "problem": "날마다 떼돈을 버는 사람은?",
    "answer": "목욕탕 주인"
  },
  {
    "id": 2406,
    "problem": "'널 골랐더니 존나 쉬웠음'을 영어로?",
    "answer": "니골라스 개이지"
  },
  {
    "id": 2407,
    "problem": "날아다니는 꼬리는?",
    "answer": "꾀꼬리"
  },
  {
    "id": 2408,
    "problem": "심마니들이 가장 좋아하는 물은?",
    "answer": "삼 다수"
  },
  {
    "id": 2409,
    "problem": "카드캡터 체리가 가장 좋아하는 음식은?",
    "answer": "게찜이♪ 겠지유"
  },
  {
    "id": 2410,
    "problem": "화장한 쥐가 창밖으로 내리는 비를 보고 있는 것을 6자로?",
    "answer": "화장지는비봐"
  },
  {
    "id": 2411,
    "problem": "시가 현실적이면?",
    "answer": "시리얼"
  },
  {
    "id": 2412,
    "problem": "이쪽 벽이 저쪽 벽보고 한말은?",
    "answer": "구석에서 만나"
  },
  {
    "id": 2413,
    "problem": "못생긴 여자가 얼굴에 오이 마사지를 하는 것을 뭐라고 하나?",
    "answer": "호박전"
  },
  {
    "id": 2414,
    "problem": "\"우리에게는 내일이 없다\"라고 누가 말하였는가?",
    "answer": "하루살이"
  },
  {
    "id": 2415,
    "problem": "개가 한 쪽 다리를 들고 오줌을 누는 이유는?",
    "answer": "넘어지지 않으려고"
  },
  {
    "id": 2416,
    "problem": "깨끗한 친구를 사귀려면 어디로 가야 할까?",
    "answer": "목욕탕"
  },
  {
    "id": 2417,
    "problem": "낭떠러지 나무에 매달려 있는 사람이 싸는 똥은?",
    "answer": "떨어질똥 말똥, 죽을똥 쌀똥"
  },
  {
    "id": 2418,
    "problem": "전쟁 중에 장군이 가장 받고 싶어 하는 복은?",
    "answer": "항복"
  },
  {
    "id": 2419,
    "problem": "하늘에는 총이 2개 있고 땅에는 침이 2개 있다 무엇인가?",
    "answer": "별총총, 어두침침"
  },
  {
    "id": 2420,
    "problem": "해에게 오빠가 있다 누구인가?",
    "answer": "해오라비"
  },
  {
    "id": 2421,
    "problem": "해의 성별은 남자인가 여자인가?",
    "answer": "여자(오빠가 있으니까)"
  },
  {
    "id": 2422,
    "problem": "피할 건 피하고 알릴건 알리는 것은?",
    "answer": "P R"
  },
  {
    "id": 2423,
    "problem": "인정도 없고, 눈물도 없는 몹쓸 아버지는?",
    "answer": "허수아비"
  },
  {
    "id": 2424,
    "problem": "우리나라에서 도를 통한 스님이 가장 많은 절은?",
    "answer": "통도사"
  },
  {
    "id": 2425,
    "problem": "일본인이 토끼를 주둥이를 보고하는 말?",
    "answer": "코Y네"
  },
  {
    "id": 2426,
    "problem": "개구리가 낙지를 먹어버리면 무엇이 될까?",
    "answer": "개구락지"
  },
  {
    "id": 2427,
    "problem": "'방자가 향단이를 사랑하는 마음'을 3자로?",
    "answer": "방향성"
  },
  {
    "id": 2428,
    "problem": "마리 앙투아네트가 싼 똥은?",
    "answer": "루이 비 똥"
  },
  {
    "id": 2429,
    "problem": "호랑이에게 덤벼드는 용감한 개 이름은?",
    "answer": "하룻강아지"
  },
  {
    "id": 2430,
    "problem": "슈퍼맨이 팔짱을 끼고 다니는 이유는?",
    "answer": "주머니가 없어서"
  },
  {
    "id": 2431,
    "problem": "마징가 Z의 무기는?",
    "answer": "낫(낫 하나면 모두 모두 벌벌벌 떠네)"
  },
  {
    "id": 2432,
    "problem": "행진할 때 어떤 발을 먼저 내밀까?",
    "answer": "앞발"
  },
  {
    "id": 2433,
    "problem": "말과 소가 햄버거 가게를 차리면?",
    "answer": "소말리아"
  },
  {
    "id": 2434,
    "problem": "개들이 밤에 헤어질 때 하는 인사?",
    "answer": "잘 자 개꿈꿔"
  },
  {
    "id": 2435,
    "problem": "앞을 못 보는 사람은 시각장애인, 그럼 뒤를 못 보는 사람은 뭐라고 하는가?",
    "answer": "변비 환자"
  },
  {
    "id": 2436,
    "problem": "애국가에 나오는 산 3개?",
    "answer": "백두산, 남산, 화려강산"
  },
  {
    "id": 2437,
    "problem": "1일 300원씩 곗돈을 부었는데 1년이면 1억이 되는 계는?",
    "answer": "황당무계"
  },
  {
    "id": 2438,
    "problem": "개똥도 약에 쓰려면?",
    "answer": "식약청의 허가"
  },
  {
    "id": 2439,
    "problem": "두부 장수는 누구를 위하여 종을 울리나?",
    "answer": "처와 자식"
  },
  {
    "id": 2440,
    "problem": "옷을 가장 많이 해 입는 나라는?",
    "answer": "가봉"
  },
  {
    "id": 2441,
    "problem": "돌보다 더 강한 물질은?",
    "answer": "머리카락"
  },
  {
    "id": 2442,
    "problem": "껌의 재료는?",
    "answer": "고양이 뇌(검은 고양이 뇌로)"
  },
  {
    "id": 2443,
    "problem": "매가 독수리 때렸다 독수리가 엄마에게 일렀다 뭐라고?",
    "answer": "매가패쓰"
  },
  {
    "id": 2444,
    "problem": "kiss의 품사는?",
    "answer": "접속사"
  },
  {
    "id": 2445,
    "problem": "은하 철도는 왜 999인가?",
    "answer": "비둘기호이기 때문"
  },
  {
    "id": 2446,
    "problem": "지구가 계속 도는 원천은?",
    "answer": "석유가 있기 때문"
  },
  {
    "id": 2447,
    "problem": "갑돌이와 갑순이가 결혼을 못한 이유?",
    "answer": "동성동본"
  },
  {
    "id": 2448,
    "problem": "사람들이 가장 싫어하는 색은?",
    "answer": "질색"
  },
  {
    "id": 2449,
    "problem": "발 사이즈가 2㎞나 되는 발은?",
    "answer": "오리발"
  },
  {
    "id": 2450,
    "problem": "국민교육헌장은 모두 몇 글자?",
    "answer": "6자"
  },
  {
    "id": 2451,
    "problem": "사람을 튀어나오게 하는 기계는?",
    "answer": "초인종"
  },
  {
    "id": 2452,
    "problem": "물에 빠지면 제일 처음 만나는 적은?",
    "answer": "허우적"
  },
  {
    "id": 2453,
    "problem": "가면을 벗으면 얼굴이 두 개인 것은?",
    "answer": "콩나물"
  },
  {
    "id": 2454,
    "problem": "횟집 주인이 제일 싫어하는 사람은?",
    "answer": "회피하는 사람"
  },
  {
    "id": 2455,
    "problem": "\"쥐가 어디 갔지?\"를 3자로?",
    "answer": "지오디"
  },
  {
    "id": 2456,
    "problem": "큰 것은 엄마가 갖고 작은 것은 내가 갖는 것은?",
    "answer": "세뱃돈"
  },
  {
    "id": 2457,
    "problem": "들었는데도 팔은 안 무겁고 머리만 무거운 것은?",
    "answer": "감기"
  },
  {
    "id": 2458,
    "problem": "고래는 포유류 개구리는 파충류, 그럼 오징어는?",
    "answer": "안주류"
  },
  {
    "id": 2459,
    "problem": "\"네 코는 어려 보인다\"를 영어로?",
    "answer": "니코틴"
  },
  {
    "id": 2460,
    "problem": "제일 비싼 닭?",
    "answer": "코스닥"
  },
  {
    "id": 2461,
    "problem": "성질 급해 단번에 죽는 닭?",
    "answer": "꼴까닭"
  },
  {
    "id": 2462,
    "problem": "정신 줄 놓는 닭?",
    "answer": "헷가닥"
  },
  {
    "id": 2463,
    "problem": "가장 섹시한 암탉?",
    "answer": "홀딱"
  },
  {
    "id": 2464,
    "problem": "집안 망쳐 먹는 닭?",
    "answer": "쫄딱"
  },
  {
    "id": 2465,
    "problem": "시골 사는 닭?",
    "answer": "촌딱"
  },
  {
    "id": 2466,
    "problem": "가장 날씬한 닭?",
    "answer": "한가닥"
  },
  {
    "id": 2467,
    "problem": "가장 흥분 잘하는 닭?",
    "answer": "팔딱 팔딱"
  },
  {
    "id": 2468,
    "problem": "가장 천한 닭?",
    "answer": "밑바닥"
  },
  {
    "id": 2469,
    "problem": "이런 닭 저런 닭 중 최고의 닭?",
    "answer": "토닥토닥"
  },
  {
    "id": 2470,
    "problem": "싱싱한 닭?",
    "answer": "파닥파닥"
  },
  {
    "id": 2471,
    "problem": "심장병 걸린 닭?",
    "answer": "콩닭콩닭"
  },
  {
    "id": 2472,
    "problem": "임금님의 성은?",
    "answer": "납(상감마마 납씨요)"
  },
  {
    "id": 2473,
    "problem": "불쌍한 사람들이 타고 다니는 자동차는?",
    "answer": "기아자동차"
  },
  {
    "id": 2474,
    "problem": "살면서 가장 피해야 할 개 2마리는?",
    "answer": "편견과 선입견"
  },
  {
    "id": 2475,
    "problem": "안개는 왜 안개일까?",
    "answer": "안게니까"
  },
  {
    "id": 2476,
    "problem": "김밥과 햄버거가 달리기하면 누가 이길까?",
    "answer": "햄버거(패스트푸드)"
  },
  {
    "id": 2477,
    "problem": "전원이 나갔을 땐?",
    "answer": "전원 집합시킨다."
  },
  {
    "id": 2478,
    "problem": "기성용과 이청용을 이어주는 용은?",
    "answer": "이 을용"
  },
  {
    "id": 2479,
    "problem": "섹시한 소금은?",
    "answer": "요염"
  },
  {
    "id": 2480,
    "problem": "\"나는 돈이나 벌러 간다\"를 영어로?",
    "answer": "아이고 머니나"
  },
  {
    "id": 2481,
    "problem": "조각칼로 나무를 파면 어떻게 될까?",
    "answer": "홈페이지"
  },
  {
    "id": 2482,
    "problem": "엄마가 기분 조으면 아빠한테 하고 기분 나쁘면 혼자서도 하는 것은?",
    "answer": "팔짱"
  },
  {
    "id": 2483,
    "problem": "알파벳 문자 중에서 가장 예쁜 알파벳은?",
    "answer": "E(FG 예쁘지)"
  },
  {
    "id": 2484,
    "problem": "완벽하게 멋진 나무가 듣는 말",
    "answer": "와~나무랄 데가 없네"
  },
  {
    "id": 2485,
    "problem": "재벌들은 로또를 안 사는 이유는?",
    "answer": "인생역전될까 봐"
  },
  {
    "id": 2486,
    "problem": "우리 엄마를 영어로?",
    "answer": "마이애미"
  },
  {
    "id": 2487,
    "problem": "소매치기보다 더한 놈?",
    "answer": "도매치기"
  },
  {
    "id": 2488,
    "problem": "신이 다니는 길은?",
    "answer": "갓길"
  },
  {
    "id": 2489,
    "problem": "고민에 쌓인 말?",
    "answer": "딜래馬"
  },
  {
    "id": 2490,
    "problem": "스파게티에 소금을 넣으면?",
    "answer": "짜파게티"
  },
  {
    "id": 2491,
    "problem": "가장 날씬했던 왕비는?",
    "answer": "갈비"
  },
  {
    "id": 2492,
    "problem": "가장 사치스러웠던 왕비는?",
    "answer": "낭비"
  },
  {
    "id": 2493,
    "problem": "길 잘 찾는 왕비는?",
    "answer": "네비"
  },
  {
    "id": 2494,
    "problem": "웃지도 않고 무표정으로 사는 왕비는?",
    "answer": "좀비"
  },
  {
    "id": 2495,
    "problem": "가수 비가 흘리는 땀은?",
    "answer": "비之땀"
  },
  {
    "id": 2496,
    "problem": "씁쓸한 깨는?",
    "answer": "꿈 깨"
  },
  {
    "id": 2497,
    "problem": "교회 집사가 술을 사랑하는 이유는?",
    "answer": "술이 원수라서"
  },
  {
    "id": 2498,
    "problem": "열받지 않는 법은?",
    "answer": "아홉이나 여덟만 받는다."
  },
  {
    "id": 2499,
    "problem": "\"辛 라면\"을 사오정은 어찌 읽을까?",
    "answer": "푸라면"
  },
  {
    "id": 2500,
    "problem": "남편이 철들지 않은 이유?",
    "answer": "몸이 무거워져서"
  },
  {
    "id": 2501,
    "problem": "\"Thank you\"는 고맙습니다, \"thanks\"는?",
    "answer": "고맙습"
  },
  {
    "id": 2502,
    "problem": "지각하는 이유?",
    "answer": "학교 앞 천천히 팻말 탓"
  },
  {
    "id": 2503,
    "problem": "전신사진 예쁘게 찍는 법은?",
    "answer": "전신이 예쁘면 된다"
  },
  {
    "id": 2504,
    "problem": "꼬리가 두 개인 말?",
    "answer": "거짓말"
  },
  {
    "id": 2505,
    "problem": "사오정 나라의 바다 이름은?",
    "answer": "다시 말해"
  },
  {
    "id": 2506,
    "problem": "김을 구우면 안 되는 이유는?",
    "answer": "기미주근깨"
  },
  {
    "id": 2507,
    "problem": "따뜻하게 감싸주면 절대 안 되는 사람?",
    "answer": "눈사람"
  },
  {
    "id": 2508,
    "problem": "있을 수도 없을 수도 있는 섬은?",
    "answer": "아마도"
  },
  {
    "id": 2509,
    "problem": "30살이 미안한 짓을 했을 때 하는 말은?",
    "answer": "아임써리"
  },
  {
    "id": 2510,
    "problem": "I love you long의 뜻은?",
    "answer": "나는 당신을 사랑하지롱"
  },
  {
    "id": 2511,
    "problem": "선배와 꼰대 차이는?",
    "answer": "선배는 묻는 것만, 꼰대는 묻지 않은 것까지 대답"
  },
  {
    "id": 2512,
    "problem": "축구선수가 골 넣고 받는 돈은?",
    "answer": "세레머니"
  },
  {
    "id": 2513,
    "problem": "건배를 영어로 원샷, 불어로는?",
    "answer": "마셔 불어"
  },
  {
    "id": 2514,
    "problem": "아들을 때린 후 아버지와의 관계는 어떻게 되는가?",
    "answer": "친아들"
  },
  {
    "id": 2515,
    "problem": "아저씨들이 좋아하는 반찬은?",
    "answer": "짱아찌"
  },
  {
    "id": 2516,
    "problem": "오징어를 땅에 묻으면?",
    "answer": "오징어무침"
  },
  {
    "id": 2517,
    "problem": "길에 넘어지는 걸 영어로 하면?",
    "answer": "다운로드"
  },
  {
    "id": 2518,
    "problem": "걸어가면 울지 않은 사람이 없다는 그 길은?",
    "answer": "다운로드"
  },
  {
    "id": 2519,
    "problem": "이훈을 황정음이 밀치면?",
    "answer": "훈민정음"
  },
  {
    "id": 2520,
    "problem": "겨울왕국3가 안 나오는 이유는?",
    "answer": "이제 안나 왕"
  },
  {
    "id": 2521,
    "problem": "안나가 엘사보다 노래를 잘 부르게 되는 이유는?",
    "answer": "안나가왕이기 때문"
  },
  {
    "id": 2522,
    "problem": "명탐정 코난에 미란이가 어른이 되면?",
    "answer": "미란다 커"
  },
  {
    "id": 2523,
    "problem": "가족들이 고층에서 떨어졌는데 모두 살았다. 그 이유는?",
    "answer": "엄마는 새엄마라 살고, 아빠는 기러기 아빠라 살고, 나는 덜떨어져서 살고, 여동생은 비행청소년이라서 살고"
  },
  {
    "id": 2524,
    "problem": "맨체스터 유나이티드를 좋아하는 식물은?",
    "answer": "맹그로브"
  },
  {
    "id": 2525,
    "problem": "과일로 만든 가장 위험한 식품은?",
    "answer": "건포도(gun-砲-刀)"
  },
  {
    "id": 2526,
    "problem": "전복 사고 이후에 가장 먼저 할 일은?",
    "answer": "흐르는 물에 전복을 깨끗이 씻는다"
  },
  {
    "id": 2527,
    "problem": "변호사가 더러운 이유?",
    "answer": "남들 변 호~ 해줘야 해서"
  },
  {
    "id": 2528,
    "problem": "수석 모으는 사람들이 좋아하는 가수 유형은?",
    "answer": "아이돌"
  },
  {
    "id": 2529,
    "problem": "12356789를 4자로?",
    "answer": "사도세자"
  },
  {
    "id": 2530,
    "problem": "가까우면서도 서로 못 보는 것은?",
    "answer": "눈"
  },
  {
    "id": 2531,
    "problem": "가만히 입 다물고 있으라는 글자는?",
    "answer": "말마(馬)"
  },
  {
    "id": 2532,
    "problem": "가지도 없어도 잘 자라는 것은?",
    "answer": "머리털"
  },
  {
    "id": 2533,
    "problem": "깎으면 깎을수록 길어지는 것은?",
    "answer": "연필심"
  },
  {
    "id": 2534,
    "problem": "거꾸로 자라는 것은?",
    "answer": "고드름"
  },
  {
    "id": 2535,
    "problem": "거지가 새빨간 말을 타고 가는 것은?",
    "answer": "새빨간 거짓말"
  },
  {
    "id": 2536,
    "problem": "거짓말을 안 하면 안 되는 절기는?",
    "answer": "만우절"
  },
  {
    "id": 2537,
    "problem": "검둥이와 흰둥이가 싸우는 것은?",
    "answer": "바둑"
  },
  {
    "id": 2538,
    "problem": "겨울에는 옷 벗고 여름에는 옷 입는 것은?",
    "answer": "나무"
  },
  {
    "id": 2539,
    "problem": "고개 숙이고 눈물 흘리는 것은?",
    "answer": "수도꼭지"
  },
  {
    "id": 2540,
    "problem": "고개 넘어 낭떠러지는?",
    "answer": "목구멍"
  },
  {
    "id": 2541,
    "problem": "고양이를 무서워하지 않는 쥐는?",
    "answer": "박쥐"
  },
  {
    "id": 2542,
    "problem": "꼴등을 추월하면 몇 등?",
    "answer": "꼴등은 추월할 수 없음"
  },
  {
    "id": 2543,
    "problem": "공중에 그물만 쳐놓고 놀고, 먹는 것은?",
    "answer": "거미"
  },
  {
    "id": 2544,
    "problem": "구석에 있으면서 세상구경을 다 하는 것은?",
    "answer": "우표"
  },
  {
    "id": 2545,
    "problem": "굴리면 굴릴수록 커지는 것은?",
    "answer": "눈덩이"
  },
  {
    "id": 2546,
    "problem": "개 조심이라고 써 붙인 집을 가장 좋아하는 사람은?",
    "answer": "개 도둑"
  },
  {
    "id": 2547,
    "problem": "말에게 뿔이 나면?",
    "answer": "발"
  },
  {
    "id": 2548,
    "problem": "귀에 걸치는 다리는?",
    "answer": "안경다리"
  },
  {
    "id": 2549,
    "problem": "계시냐고 물어보면서 안 계시길 바라는 것은?",
    "answer": "화장실"
  },
  {
    "id": 2550,
    "problem": "기뻐도 나오고 슬퍼도 나오고 매워도 나오는 것은?",
    "answer": "눈물"
  },
  {
    "id": 2551,
    "problem": "기차 철로가 붙어 있다가 기차가 지나가면 벌어지는 것은?",
    "answer": "지퍼"
  },
  {
    "id": 2552,
    "problem": "긴 막대기 있는데, 이것을 손대지 않고 짧게 만들려면?",
    "answer": "더 긴 것을 옆에 놓는다"
  },
  {
    "id": 2553,
    "problem": "길에서 인기 많은 성은?",
    "answer": "택씨"
  },
  {
    "id": 2554,
    "problem": "김은 김인데 하얀 김은?",
    "answer": "앙드레김"
  },
  {
    "id": 2555,
    "problem": "날마다 서로 박치기해야 굶어죽지 않는 것은?",
    "answer": "치아"
  },
  {
    "id": 2556,
    "problem": "날개가 없어도 날 수 있는 것은?",
    "answer": "연기"
  },
  {
    "id": 2557,
    "problem": "눈물의 씨앗은 무엇입니까?",
    "answer": "눈꼽"
  },
  {
    "id": 2558,
    "problem": "눈의 흰자와 검은 자가 바뀐 사람은?",
    "answer": "짱구"
  },
  {
    "id": 2559,
    "problem": "눈과 코를 때리는 것을 4자로?",
    "answer": "눈치코치"
  },
  {
    "id": 2560,
    "problem": "눈이 녹으면 뭐가 될까?",
    "answer": "눈물"
  },
  {
    "id": 2561,
    "problem": "눈 하나로 일하는 것은?",
    "answer": "바늘"
  },
  {
    "id": 2562,
    "problem": "늙을수록 젊어 보이는 것은?",
    "answer": "사진"
  },
  {
    "id": 2563,
    "problem": "다리 중 아무도 보지 못한 다리는?",
    "answer": "헛다리"
  },
  {
    "id": 2564,
    "problem": "다섯은 당기고 다섯은 들어가는 것은?",
    "answer": "장갑"
  },
  {
    "id": 2565,
    "problem": "땅하고 하늘하고 줄다리기하는 것은?",
    "answer": "연날리기"
  },
  {
    "id": 2566,
    "problem": "더러워질 때마다 얻어맞는 것은?",
    "answer": "빨래"
  },
  {
    "id": 2567,
    "problem": "더우면 길어지고 추우면 짧아지는 것은?",
    "answer": "온도계"
  },
  {
    "id": 2568,
    "problem": "더울 때는 옷을 껴입고, 추울 때는 옷을 벗는 것은?",
    "answer": "나무"
  },
  {
    "id": 2569,
    "problem": "달리기에 목숨 건 도시는?",
    "answer": "경주시"
  },
  {
    "id": 2570,
    "problem": "소가 이기면?",
    "answer": "우승"
  },
  {
    "id": 2571,
    "problem": "돈 주고 사서 깨뜨리지 않으면 못쓰는 것은?",
    "answer": "계란"
  },
  {
    "id": 2572,
    "problem": "더운 날에만 운동하는 것은?",
    "answer": "부채, 선풍기"
  },
  {
    "id": 2573,
    "problem": "더울 때는 짧고 추울 때는 긴 것은?",
    "answer": "여름과 겨울"
  },
  {
    "id": 2574,
    "problem": "똑같은데 날마다 키를 재보는 것은?",
    "answer": "젓가락"
  },
  {
    "id": 2575,
    "problem": "라면 먹고 이를 쑤셔서 이 사이를 벌려 놓은 것을 3자로?",
    "answer": "라이벌"
  }, {
  "id": 2576,
  "problem": "맞아도 죽지는 않고 기분만 나빠지는 총은?",
  "answer": "눈총"
},
  {
    "id": 2577,
    "problem": "많아지기만 할 뿐, 적어지지 않는 것은?",
    "answer": "나이"
  },
  {
    "id": 2578,
    "problem": "많이 먹어도 배 안 부르고 화만 나는 것은?",
    "answer": "욕"
  },
  {
    "id": 2579,
    "problem": "머리에 보약을 이고 다니는 것은?",
    "answer": "사슴"
  },
  {
    "id": 2580,
    "problem": "먹고살기 위하여 누구나 한 종류 씩 배워야 하는 술은?",
    "answer": "기술"
  },
  {
    "id": 2581,
    "problem": "먹고살기 위해 하는 내기?",
    "answer": "모내기"
  },
  {
    "id": 2582,
    "problem": "몸 버리고 결국 짓밟히는 것은?",
    "answer": "담배꽁초"
  },
  {
    "id": 2583,
    "problem": "물을 먹으면 죽고 바람을 먹으면 사는 것은?",
    "answer": "산불"
  },
  {
    "id": 2584,
    "problem": "매일 눈, 코, 입을 손가락으로 찔리는 것은?",
    "answer": "볼링공"
  },
  {
    "id": 2585,
    "problem": "미국의 자유의 여신상은 왜 서 있을까?",
    "answer": "의자가 없으니까"
  },
  {
    "id": 2586,
    "problem": "밤에 불도 안 켜고 사람을 태우는데도 경찰이 막지 않는 차는?",
    "answer": "유모차"
  },
  {
    "id": 2587,
    "problem": "방은 방인데 들어가기 싫은 방은?",
    "answer": "감방"
  },
  {
    "id": 2588,
    "problem": "복숭아가 결혼을 하면?",
    "answer": "웨딩피치"
  },
  {
    "id": 2589,
    "problem": "사람을 물에 넣었다가 말려서 돈 버는 사람은?",
    "answer": "사진사"
  },
  {
    "id": 2590,
    "problem": "사람의 몸에서도 만들어질 수 있는 기름은?",
    "answer": "개기름"
  },
  {
    "id": 2591,
    "problem": "사회가 망하면?",
    "answer": "사회가 부도"
  },
  {
    "id": 2592,
    "problem": "소금 함량이 가장 높은 라면은?",
    "answer": "짜라짜짜짜짜짜짜짜~파게티"
  },
  {
    "id": 2593,
    "problem": "씨름선수들이 병에 걸리면?",
    "answer": "씨름씨름 앓음"
  },
  {
    "id": 2594,
    "problem": "알파벳 L이 없는 나라는?",
    "answer": "이상한 나라의 L less"
  },
  {
    "id": 2595,
    "problem": "전 부칠 때 쓰는 소금을 보관하는 통은?",
    "answer": "전 염 병"
  },
  {
    "id": 2596,
    "problem": "바이러스로부터 안전한 도시는?",
    "answer": "음성"
  },
  {
    "id": 2597,
    "problem": "그리스 로마 신화를 가장 좋아하는 사람은?",
    "answer": "신천지 교도"
  },
  {
    "id": 2598,
    "problem": "주식을 몰래 사면?",
    "answer": "시크릿 주주"
  },
  {
    "id": 2599,
    "problem": "마스크 회사에서 만드는 것은?",
    "answer": "자동차(테슬라)"
  },
  {
    "id": 2600,
    "problem": "인어공주가 조개껍데기로 가슴을 가린 이유는?",
    "answer": "이너웨어이기 때문"
  },
  {
    "id": 2601,
    "problem": "감염 질환에 걸렸을 때 검사 결과를 보고 화나서 하는 말은?",
    "answer": "확! 진자"
  },
  {
    "id": 2602,
    "problem": "엄마가 몸살 걸리면?",
    "answer": "엄살"
  },
  {
    "id": 2603,
    "problem": "노인 2명이 만나는데 걸리는 시간은?",
    "answer": "이틀"
  },
  {
    "id": 2604,
    "problem": "지구 곳곳에 불교가 많은 이유는?",
    "answer": "중력"
  },
  {
    "id": 2605,
    "problem": "톱이 유명해지면?",
    "answer": "톱스타"
  },
  {
    "id": 2606,
    "problem": "지옥견 케르베로스를 3자로?",
    "answer": "헤드셋"
  },
  {
    "id": 2607,
    "problem": "개밥을 먹으러 강아지 여러 마리가 달려가는 것은?",
    "answer": "개회식"
  },
  {
    "id": 2608,
    "problem": "가장 옷을 잘 입는 왕은?",
    "answer": "마네킹"
  },
  {
    "id": 2609,
    "problem": "소가 걱정하면?",
    "answer": "우려"
  },
  {
    "id": 2610,
    "problem": "정품유저들이 가장 싫어하는 과자는?",
    "answer": "크래커"
  },
  {
    "id": 2611,
    "problem": "뽀로로의 에디는 어디서 살까?",
    "answer": "에디터"
  },
  {
    "id": 2612,
    "problem": "탈모인들이 여는 행사는?",
    "answer": "공모전"
  },
  {
    "id": 2613,
    "problem": "갈치에게 물건을 빼앗기는 물고기는?",
    "answer": "고래"
  },
  {
    "id": 2614,
    "problem": "오삼불고기를 영어로 하면?",
    "answer": "컴온 불고기"
  },
  {
    "id": 2615,
    "problem": "줄무늬가 알파벳 L처럼 생긴 호랑이는?",
    "answer": "앨범"
  },
  {
    "id": 2616,
    "problem": "가장 피곤한 새는?",
    "answer": "밤새"
  },
  {
    "id": 2617,
    "problem": "소와 용이 한꺼번에 오른쪽으로 돌면?",
    "answer": "소용돌이"
  },
  {
    "id": 2618,
    "problem": "용이 깜짝 놀라면?",
    "answer": "띠용"
  },
  {
    "id": 2619,
    "problem": "스턴이 이기면?",
    "answer": "윈스턴"
  },
  {
    "id": 2620,
    "problem": "북한의 조폭은?",
    "answer": "어깨동무"
  },
  {
    "id": 2621,
    "problem": "개와 말의 귀를 보면?",
    "answer": "귀마개"
  },
  {
    "id": 2622,
    "problem": "엄청 큰 상은?",
    "answer": "세상"
  },
  {
    "id": 2623,
    "problem": "금이 울면?",
    "answer": "엉금"
  },
  {
    "id": 2624,
    "problem": "\"당신은 시골에서 삽니다\"를 영어로?",
    "answer": "유인촌"
  },
  {
    "id": 2625,
    "problem": "부드러운 것이 해로운 이유는?",
    "answer": "유해"
  },
  {
    "id": 2626,
    "problem": "무가 4개 있는 방은?",
    "answer": "사무실"
  },
  {
    "id": 2627,
    "problem": "트림했다고 자백을 했다면?",
    "answer": "나트륨"
  },
  {
    "id": 2628,
    "problem": "하늘에 있는 물의 이름은?",
    "answer": "제우스"
  },
  {
    "id": 2629,
    "problem": "세계에서 가장 잔인한 연맹은?",
    "answer": "피파"
  },
  {
    "id": 2630,
    "problem": "세계에서 가장 야한 나라는?",
    "answer": "브라질"
  },
  {
    "id": 2631,
    "problem": "암소를 다른 말로?",
    "answer": "소련"
  },
  {
    "id": 2632,
    "problem": "지구는 어디에 있을까?",
    "answer": "숲에 있음"
  },
  {
    "id": 2633,
    "problem": "상어가 자기소개를 하면?",
    "answer": "좋습니다."
  },
  {
    "id": 2634,
    "problem": "할아버지도 꼽추이고, 아버지도 꼽추이고 나도 꼽추이다. 뭘까?",
    "answer": "새우"
  },
  {
    "id": 2635,
    "problem": "말과 소가 같이 있으면?",
    "answer": "말랑카우"
  },
  {
    "id": 2636,
    "problem": "객관식 정답을 한 줄로 찍으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "정답을 고르게 하기 때문"
  },
  {
    "id": 2637,
    "problem": "친구 따라가는 역은?",
    "answer": "강남"
  },
  {
    "id": 2638,
    "problem": "가장 싸게 지은 역은?",
    "answer": "일원"
  },
  {
    "id": 2639,
    "problem": "역 3개가 함께 있는 역은?",
    "answer": "역삼"
  },
  {
    "id": 2640,
    "problem": "불장난하다 사고 친 역은?",
    "answer": "방화"
  },
  {
    "id": 2641,
    "problem": "길 잃어버린 아이들이 모여 있는 역은?",
    "answer": "미아"
  },
  {
    "id": 2642,
    "problem": "새벽부터 빈 물통 든 사람들이 몰려드는 역은?",
    "answer": "약수"
  },
  {
    "id": 2643,
    "problem": "역내 화장실에 항상 뜨거운 물이 나오는 역은?",
    "answer": "온수"
  },
  {
    "id": 2644,
    "problem": "학교 가기 싫어하는 애들이 가장 좋아하는 역은?",
    "answer": "방학"
  },
  {
    "id": 2645,
    "problem": "표 검사뿐 아니라 짐까지 속속들이 검사하는 역은?",
    "answer": "수색"
  },
  {
    "id": 2646,
    "problem": "구겨졌던 옷이 내릴 때 보니 말끔히 펴져 있는 역은?",
    "answer": "대림"
  },
  {
    "id": 2647,
    "problem": "이산가족의 꿈을 이룬 역은?",
    "answer": "상봉"
  },
  {
    "id": 2648,
    "problem": "젖먹이 아기들이 가장 좋아하는 역은?",
    "answer": "수유"
  },
  {
    "id": 2649,
    "problem": "숙녀가 좋아하는 레이디 퍼스트 역은?",
    "answer": "신사"
  },
  {
    "id": 2650,
    "problem": "영화감독들이 초초하게 기다리는 역은?",
    "answer": "개봉"
  },
  {
    "id": 2651,
    "problem": "장사하는 사람들이 좋아하는 역은?",
    "answer": "이문"
  },
  {
    "id": 2652,
    "problem": "23.5도 기울어져 있는 역은?",
    "answer": "지축"
  },
  {
    "id": 2653,
    "problem": "타고 있으면 다리가 저리는 역은?",
    "answer": "오금"
  },
  {
    "id": 2654,
    "problem": "차마 눈 뜨고 볼 수 없는 장면은?",
    "answer": "꿈"
  },
  {
    "id": 2655,
    "problem": "차마 눈뜨고 볼 수 없는 여자는?",
    "answer": "꿈속의 여자"
  },
  {
    "id": 2656,
    "problem": "창피한 것도 모르고 체면도 없는 사람의 나이는?",
    "answer": "넉살"
  },
  {
    "id": 2657,
    "problem": "초가 많이 모이면 무엇이 될까?",
    "answer": "분"
  },
  {
    "id": 2658,
    "problem": "편식이 아무리 심한 사람도 어쩔 수 없이 먹는 것은?",
    "answer": "나이"
  },
  {
    "id": 2659,
    "problem": "하늘에 달이 없으면?",
    "answer": "날 샜다"
  },
  {
    "id": 2660,
    "problem": "하루에 세 번 이상 삽질하는 것은?",
    "answer": "숟가락"
  },
  {
    "id": 2661,
    "problem": "한 번 웃으면 영원히 웃는 것은?",
    "answer": "사진"
  },
  {
    "id": 2662,
    "problem": "러시아를 좋아하는 사람을 4자로?",
    "answer": "호로자식"
  },
  {
    "id": 2663,
    "problem": "'호프'는 맥주를 만들고 '엿기름'으로는 감주를 만든다. 그러면 '돈'으로는 무엇을 만드나?",
    "answer": "물주"
  },
  {
    "id": 2664,
    "problem": "사형시키려는 개는?",
    "answer": "목베개"
  },
  {
    "id": 2665,
    "problem": "선생님이 물을 마시면?",
    "answer": "샘물"
  },
  {
    "id": 2666,
    "problem": "63빌딩에서 돈을 떨어뜨리면?",
    "answer": "아깝다."
  },
  {
    "id": 2667,
    "problem": "표가 고백을 했는데 안 받아주면?",
    "answer": "차인표"
  },
  {
    "id": 2668,
    "problem": "임산부들이 자는 침대는?",
    "answer": "에이스침대"
  },
  {
    "id": 2669,
    "problem": "벌이 2족 보행을 하면?",
    "answer": "서라벌"
  },
  {
    "id": 2670,
    "problem": "원숭이를 불에 구우면?",
    "answer": "구운몽"
  },
  {
    "id": 2671,
    "problem": "누워도 보이지 않는 천장은?",
    "answer": "입천장"
  },
  {
    "id": 2672,
    "problem": "뜨거운 면발은?",
    "answer": "화면"
  },
  {
    "id": 2673,
    "problem": "짜요짜요가 제일 싫어하는 말은?",
    "answer": "날짜"
  },
  {
    "id": 2674,
    "problem": "묘하게 생긴 동물은?",
    "answer": "고양이"
  },
  {
    "id": 2675,
    "problem": "화상 환자가 제일 많은 나라는?",
    "answer": "탄자니아"
  },
  {
    "id": 2676,
    "problem": "썸 타는 사람을 영어로 하면?",
    "answer": "Summ er"
  },
  {
    "id": 2677,
    "problem": "오리가 하는 말은?",
    "answer": "덕담"
  },
  {
    "id": 2678,
    "problem": "세대 차이를 2자로?",
    "answer": "귀신(구|신)"
  },
  {
    "id": 2679,
    "problem": "겨울왕국이 뒤집히면?",
    "answer": "논ㅓ웅롱ㅑㄴ"
  },
  {
    "id": 2680,
    "problem": "잘못한 사람이 마시는 술은?",
    "answer": "과실주"
  },
  {
    "id": 2681,
    "problem": "가장 쓸데없는 이론은?",
    "answer": "내가알기론"
  },
  {
    "id": 2682,
    "problem": "소와 씨름이 가능한 사람은?",
    "answer": "소매치기"
  },
  {
    "id": 2683,
    "problem": "두 나라의 국어로 인사하는 소는?",
    "answer": "안녕하이소"
  },
  {
    "id": 2684,
    "problem": "급행열차가 급한 이유는?",
    "answer": "급행"
  },
  {
    "id": 2685,
    "problem": "버스를 타기 전에 기를 모으지 않고 타면 들을 수 있는 소리는?",
    "answer": "자네 기 부족합니다"
  },
  {
    "id": 2686,
    "problem": "사자마자 후회하는 의자는?",
    "answer": "팔걸 이 의자"
  },
  {
    "id": 2687,
    "problem": "비행기를 비난하면?",
    "answer": "항공모함"
  },
  {
    "id": 2688,
    "problem": "벙어리는 경마장에 못 들어가는 이유는?",
    "answer": "말이 안 나오기 때문"
  },
  {
    "id": 2689,
    "problem": "축구 선수들이 자주 가는 카페는?",
    "answer": "공차"
  },
  {
    "id": 2795,
    "problem": "노래방에서 노래를 잘하면 탬버린 쳐주는 이유는?",
    "answer": "탬버린 소리 : 칭 찬 칭 찬"
  },
  {
    "id": 2796,
    "problem": "아기 오리 5마리를 4자로?",
    "answer": "오덕 새끼"
  },
  {
    "id": 2797,
    "problem": "고백받을 때 반문하면 안 되는 이유는?",
    "answer": "아... 날(anal) 좋아한다고?"
  },
  {
    "id": 2798,
    "problem": "용수철을 차갑게 하면?",
    "answer": "스프링 쿨러"
  },
  {
    "id": 2799,
    "problem": "빈센트 반 고흐를 만나는 방법은?",
    "answer": "Go home(고흐옴)"
  },
  {
    "id": 2800,
    "problem": "보아의 남자친구는?",
    "answer": "보아하니"
  },
  {
    "id": 2801,
    "problem": "은행에 경찰들이 많은 이유는?",
    "answer": "'집회'가 너무 많아서"
  },
  {
    "id": 2802,
    "problem": "감기 걸린 사람이 쓰는 권총은?",
    "answer": "글록 글록"
  },
  {
    "id": 2803,
    "problem": "우리나라에서 가장 비싸게 팔리는 참치의 가격은?",
    "answer": "사조참치"
  },
  {
    "id": 2804,
    "problem": "수상한 사람이 많은 곳은?",
    "answer": "시상식"
  },
  {
    "id": 2805,
    "problem": "하느님이 시를 쓰자 공룡은 멸종한 이유는?",
    "answer": "공룡을 뒤집어서 운율을 만들었기 때문"
  },
  {
    "id": 2806,
    "problem": "범죄와의 전쟁에서 최민식이 나온 대학이랑 학과는?",
    "answer": "오대 최씹니과"
  },
  {
    "id": 2807,
    "problem": "백설공주가 나온 대학이랑 학과는?",
    "answer": "공주대 독사과"
  },
  {
    "id": 2808,
    "problem": "김태희를 오페라로 만들면?",
    "answer": "나 비 부인"
  },
  {
    "id": 2809,
    "problem": "의사들이 쓰는 컴퓨터는?",
    "answer": "닥터피쉬"
  },
  {
    "id": 2810,
    "problem": "히틀러가 반찬투정하며 하는 말은?",
    "answer": "파 시즘!! 나 치즈~~"
  },
  {
    "id": 2811,
    "problem": "아버지가 울 때 내는 소리는?",
    "answer": "부엉부엉"
  },
  {
    "id": 2812,
    "problem": "노인들이 편협해질 수밖에 없는 이유?",
    "answer": "노 인정 다녀서"
  },
  {
    "id": 2813,
    "problem": "0으로 0을 나눌 수 있나?",
    "answer": "응"
  },
  {
    "id": 2814,
    "problem": "기침을 심하게 많이 하면?",
    "answer": "오버쿨럭"
  },
  {
    "id": 2815,
    "problem": "맥도날드의 반대말은?",
    "answer": "윈도우 힐러리"
  },
  {
    "id": 2816,
    "problem": "가벼운 뒷담화를 3자로?",
    "answer": "경험담"
  },
  {
    "id": 2817,
    "problem": "선비들이 신보다 위대한 이유는?",
    "answer": "갓을 쓰고 다녀서"
  },
  {
    "id": 2818,
    "problem": "남동생의 반대말은?",
    "answer": "친동생"
  },
  {
    "id": 2819,
    "problem": "가장 급하게 가는 교회는?",
    "answer": "응급처치"
  },
  {
    "id": 2820,
    "problem": "엔진으로 귀걸이를 만들면?",
    "answer": "엔지니어링"
  },
  {
    "id": 2821,
    "problem": "아내가 찰과상을 입으면?",
    "answer": "일부다처"
  },
  {
    "id": 2822,
    "problem": "문과에서 이과로 전향한 사람이 다시 문과로 가면?",
    "answer": "‘수포’로 돌아간 일"
  },
  {
    "id": 2823,
    "problem": "가장 깨끗한 독재 정권은?",
    "answer": "손소독제"
  },
  {
    "id": 2824,
    "problem": "불상의 무게는?",
    "answer": "석g(구람)"
  },
  {
    "id": 2825,
    "problem": "루이 14세가 몹시 슬프면?",
    "answer": "루이비통"
  },
  {
    "id": 2826,
    "problem": "일기 쓰다가 갑자기 토가 나오면?",
    "answer": "우욱~일기"
  },
  {
    "id": 2827,
    "problem": "사장이 아르바이트 지원자를 면접에서 탈락시키고 문자 안주는 이유는?",
    "answer": "내 알바 아니라서"
  },
  {
    "id": 2828,
    "problem": "소를 소금에 절이면?",
    "answer": "염소"
  },
  {
    "id": 2829,
    "problem": "일부러 물건을 떨어뜨리면?",
    "answer": "자의로 드롭"
  },
  {
    "id": 2830,
    "problem": "게를 냉동실에 넣으면?",
    "answer": "게 으름"
  },
  {
    "id": 2831,
    "problem": "우리나라에 외계인이 방문했던 관광지는?",
    "answer": "UFO 늪"
  },
  {
    "id": 2832,
    "problem": "옆집에 유대인이 살고 있으면?",
    "answer": "jew near neighbor"
  },
  {
    "id": 2833,
    "problem": "구토한 양은 얼마?",
    "answer": "5 Byte"
  },
  {
    "id": 2834,
    "problem": "이슬람교에서 바라보는 관점은?",
    "answer": "알라뷰"
  },
  {
    "id": 2835,
    "problem": "차이나타운의 반대말은?",
    "answer": "똑같아빌리지"
  },
  {
    "id": 2836,
    "problem": "화를 제일 잘 내는 숫자는?",
    "answer": "에잇"
  },
  {
    "id": 2837,
    "problem": "코로나가 없어지면?",
    "answer": "코로나 음성"
  },
  {
    "id": 2838,
    "problem": "스님이 되는 병은?",
    "answer": "중이염"
  },
  {
    "id": 2839,
    "problem": "라면을 영어?",
    "answer": "if"
  },
  {
    "id": 2840,
    "problem": "등산을 할 때마다 받는 등산 장려금을 4자로?",
    "answer": "산 와 머니"
  },
  {
    "id": 2841,
    "problem": "자소서를 영어로?",
    "answer": "Sleep"
  },
  {
    "id": 2842,
    "problem": "기구가 다치면?",
    "answer": "피난기구"
  },
  {
    "id": 2843,
    "problem": "택시들이 빨가벗고 다니면?",
    "answer": "택시들아 입어"
  },
  {
    "id": 2844,
    "problem": "홍진호가 똥을 싸면?",
    "answer": "이등변"
  },
  {
    "id": 2845,
    "problem": "이집트 사람이 일하러 갈 때 하는 말은?",
    "answer": "나일강"
  },
  {
    "id": 2846,
    "problem": "돌을 녹이면?",
    "answer": "에콰도르"
  },
  {
    "id": 2847,
    "problem": "겨울에 두 번 연속으로 나는 전쟁은?",
    "answer": "손이 시려워 발이 시려워"
  },
  {
    "id": 2848,
    "problem": "나이 들어 죽은 시체들을 전시하는 박물관은?",
    "answer": "자연사 박물관"
  },
  {
    "id": 2849,
    "problem": "독일인이 재미가 없는 이유는?",
    "answer": "'유머인'들을 학살해서"
  },
  {
    "id": 2849,
    "problem": "체 게바라가 혁명 일으키기 전 한 말은?",
    "answer": "체계봐라"
  },
  {
    "id": 2850,
    "problem": "다친 아이를 찾는 방법은?",
    "answer": "아이피 추적"
  },
  {
    "id": 2851,
    "problem": "양 2마리가 죽으면?",
    "answer": "고양이"
  },
  {
    "id": 2852,
    "problem": "쿠를 큐로 잘못 타이핑하면?",
    "answer": "오타쿠"
  },
  {
    "id": 2853,
    "problem": "킬러들이 밥 사라는 말을 싫어하는 이유는?",
    "answer": "자꾸 쏘라고 해서"
  },
  {
    "id": 2854,
    "problem": "119가 파산한 이유는?",
    "answer": "사람들이 9조 요청해서"
  },
  {
    "id": 2855,
    "problem": "매주 90도로 인사하는 것은?",
    "answer": "매주\nㄱ"
  },
  {
    "id": 2856,
    "problem": "노비 3명과 왕 하나가 싸우면?",
    "answer": "세종대왕"
  },
  {
    "id": 2857,
    "problem": "모든 사람들이 다 같은 벨트를 매면?",
    "answer": "가터벨트"
  },
  {
    "id": 2858,
    "problem": "발만 빛나는 사람은?",
    "answer": "발이 스타"
  },
  {
    "id": 2859,
    "problem": "앞뒤가 똑같은 종교는?",
    "answer": "개신교(dog god 교)"
  },
  {
    "id": 2860,
    "problem": "무전 취식하는 사람이 쓰는 일기는?",
    "answer": "안네의 일기"
  },
  {
    "id": 2861,
    "problem": "성병에 취약한 대학교는?",
    "answer": "성균\"관대\"학교"
  },
  {
    "id": 2862,
    "problem": "세상에서 가장 멋진 느낌은?",
    "answer": "간지러움"
  },
  {
    "id": 2863,
    "problem": "왕 위에 누우면?",
    "answer": "라이 온 킹"
  },
  {
    "id": 2864,
    "problem": "보물 찾기 하고 싶으면?",
    "answer": "나가 뒤져"
  },
  {
    "id": 2865,
    "problem": "제일 약한 숫자는?",
    "answer": "다 짐 6"
  },
  {
    "id": 2866,
    "problem": "제일 쉬운 숫자는?",
    "answer": "2지"
  },
  {
    "id": 2867,
    "problem": "105동에 사는데 위에 식물이 자라면?",
    "answer": "오동나무"
  },
  {
    "id": 2868,
    "problem": "매가 날아다니는 친구 9명을 불렀다. 이 상황은?",
    "answer": "열매"
  },
  {
    "id": 2869,
    "problem": "아플 때 땀이 나는 이유는?",
    "answer": "Sick=땀"
  },
  {
    "id": 2870,
    "problem": "최불암이 제일 좋아하는 색은?",
    "answer": "최Brown"
  },
  {
    "id": 2871,
    "problem": "광고 촬영은 안 하는 가수는?",
    "answer": "에드 시런"
  },
  {
    "id": 2872,
    "problem": "탁구하다가 기침이 나오면?",
    "answer": "핑크퐁"
  },
  {
    "id": 2873,
    "problem": "지식이 많은 말이 놀림당할 때 하는 말은?",
    "answer": "Knowledge마"
  },
  {
    "id": 2874,
    "problem": "빗살무늬토기가 비싼 이유는?",
    "answer": "비쌀 무늬 토기"
  },
  {
    "id": 2875,
    "problem": "김태희와 비가 이혼하면?",
    "answer": "희 비가 엇갈림"
  },
  {
    "id": 2876,
    "problem": "소인지 확인 후에 통과할 수 있게 하는 장소에서 하는 말은?",
    "answer": "소시오?패쓰~"
  },
  {
    "id": 2877,
    "problem": "간디가 폭력적으로 변하면?",
    "answer": "마함뜨자 간디"
  },
  {
    "id": 2878,
    "problem": "맥주 맛이 강한 빵은?",
    "answer": "카스테라"
  },
  {
    "id": 2879,
    "problem": "스님들이 가장 좋아하는 숫자는?",
    "answer": "5(열반)"
  },
  {
    "id": 2880,
    "problem": "뼈에 총을 맞으면?",
    "answer": "골탕"
  },
  {
    "id": 2881,
    "problem": "버건디보다 더 붉은색은?",
    "answer": "시뻘건디"
  },
  {
    "id": 2882,
    "problem": "소가 방심하면?",
    "answer": "소금물(방심)"
  },
  {
    "id": 2883,
    "problem": "위층에 러시아 사람이 살면?",
    "answer": "위스키"
  },
  {
    "id": 2884,
    "problem": "일본인들의 위가 좋아하는 음식은?",
    "answer": "위스키"
  },
  {
    "id": 2885,
    "problem": "김태희가 혼자 보는 것은?",
    "answer": "영화(무비)"
  },
  {
    "id": 2886,
    "problem": "샘 오취리가 북한에서 욕먹으면?",
    "answer": "종가나새끼"
  },
  {
    "id": 2887,
    "problem": "배두나가 살찌면?",
    "answer": "배두나와"
  },
  {
    "id": 2888,
    "problem": "여성 CEO를 세자로 하면?",
    "answer": "her 경영"
  },
  {
    "id": 2889,
    "problem": "러시아인 간첩의 이름은?",
    "answer": "수상스키"
  },
  {
    "id": 2890,
    "problem": "설탕이 헬스를 열심히 하면 생기는 것은?",
    "answer": "당근"
  },
  {
    "id": 2891,
    "problem": "지우개는 무슨 맛?",
    "answer": "쓰면서 닳아"
  },
  {
    "id": 2892,
    "problem": "석유를 시추하면서 하는 외치는 말은?",
    "answer": "원유"
  },
  {
    "id": 2893,
    "problem": "먹다가 눈 감으면 총 맞는 음식은?",
    "answer": "감자 탕"
  },
  {
    "id": 2894,
    "problem": "에이스의 반대말은?",
    "answer": "애없으"
  },
  {
    "id": 2895,
    "problem": "오징어가 못생긴 이유는?",
    "answer": "무척추한동물"
  },
  {
    "id": 2896,
    "problem": "군인이 낚시를 잘하는 이유는?",
    "answer": "다나까"
  },
  {
    "id": 2897,
    "problem": "소유진이 말을 안 들으면?",
    "answer": "패브리쥬"
  },
  {
    "id": 2898,
    "problem": "시험을 가장 잘 보는 동물은?",
    "answer": "영양(만점이기 때문)"
  },
  {
    "id": 2899,
    "problem": "매한테 물리면?",
    "answer": "매가바이트"
  },
  {
    "id": 2900,
    "problem": "안무를 거꾸로 춘 댄서의 심경은?",
    "answer": "무안하다"
  },
  {
    "id": 2901,
    "problem": "일본에 있는 자판기는?",
    "answer": "Japan기"
  },
  {
    "id": 2902,
    "problem": "순살치킨이 버릇이 없는 이유는?",
    "answer": "무근본이라서"
  },
  {
    "id": 2903,
    "problem": "아이스크림이 가수가 될 수 없는 이유는?",
    "answer": "녹음 안되니까"
  },
  {
    "id": 2904,
    "problem": "\"어린이가 돈을 밝힌다\"를 영어로?",
    "answer": "아이 돈 케어"
  },
  {
    "id": 2905,
    "problem": "숲에 사는 인어가 쓰는 말은?",
    "answer": "수페인어"
  },
  {
    "id": 2906,
    "problem": "상간녀에게 몰래 돈을 주면은?",
    "answer": "정부지원"
  },
  {
    "id": 2907,
    "problem": "용 두 마리가 도를 닦고 있으면?",
    "answer": "도룡용"
  },
  {
    "id": 2908,
    "problem": "정전일 때 사용하는 장비는?",
    "answer": "무전기"
  },
  {
    "id": 2909,
    "problem": "우사인 볼트의 아내의 이름은?",
    "answer": "우사인 너트"
  },
  {
    "id": 2910,
    "problem": "고자들이 모이면?",
    "answer": "노사정위원회"
  },
  {
    "id": 2911,
    "problem": "역사상 가장 허약했던 예술가는?",
    "answer": "에공 쉴래"
  },
  {
    "id": 2912,
    "problem": "프랑스인 형사가 심문하면서 하는 말은?",
    "answer": "불어"
  },
  {
    "id": 2913,
    "problem": "배기가스가 더 이상 나오지 않으면?",
    "answer": "뚝배기"
  },
  {
    "id": 2914,
    "problem": "낙타의 울음소리는?",
    "answer": "혹혹혹"
  },
  {
    "id": 2915,
    "problem": "나무가 싫어하는 음료는?",
    "answer": "Baverage"
  },
  {
    "id": 2916,
    "problem": "공장을 때리면?",
    "answer": "공장도 가격"
  },
  {
    "id": 2917,
    "problem": "아버지 내시경 검사를 4자로?",
    "answer": "부장검사"
  },
  {
    "id": 2918,
    "problem": "아버지가 시각 장애인이면?",
    "answer": "부장님"
  },
  {
    "id": 2919,
    "problem": "심청이가 인당수에 빠진 이유는?",
    "answer": "어 머니가 없어서"
  },
  {
    "id": 2920,
    "problem": "말론 브란도가 싼 똥은?",
    "answer": "대부분"
  },
  {
    "id": 2921,
    "problem": "롤에서 레드팀을 한국말로 하면?",
    "answer": "홍 진영"
  },
  {
    "id": 2922,
    "problem": "세상에서 가장 많이 놀았던 가수는?",
    "answer": "존 레논"
  },
  {
    "id": 2923,
    "problem": "미군이 나치랑 싸웠던 이유는?",
    "answer": "나 치니까"
  },
  {
    "id": 2924,
    "problem": "수학자가 웃는 소리는?",
    "answer": "키하학"
  },
  {
    "id": 2925,
    "problem": "야구 선수가 자신의 치아를 잡으면서 하는 말은?",
    "answer": "나 이s catch"
  },
  {
    "id": 2926,
    "problem": "경상도에서 술값을 가장 많이 내는 직업은?",
    "answer": "마술사"
  },
  {
    "id": 2927,
    "problem": "엄마가 술집에서 일하면?",
    "answer": "모바일"
  },
  {
    "id": 2923,
    "problem": "학생들이 학교를 가장 신뢰하는 시기는?",
    "answer": "믿을 스쿨"
  },
  {
    "id": 2924,
    "problem": "지구가 힘든 일을 하고 나서 하는 말은?",
    "answer": "힘들 어쓰"
  },
  {
    "id": 2925,
    "problem": "백신의 반대말은?",
    "answer": "흑인"
  },
  {
    "id": 2926,
    "problem": "명문학교를 영어로?",
    "answer": "스쿨존"
  },
  {
    "id": 2927,
    "problem": "총이 깔깔 웃으면?",
    "answer": "건빵"
  },
  {
    "id": 2928,
    "problem": "총이 축하의 노래를 부르면?",
    "answer": "건축가"
  },
  {
    "id": 2929,
    "problem": "창의성 반대말은?",
    "answer": "방패의성"
  },
  {
    "id": 2930,
    "problem": "매일 암기하는 바이러스는?",
    "answer": "멜웨어"
  },
  {
    "id": 2931,
    "problem": "꽃 두 송이를 때리면?",
    "answer": "화투치다"
  },
  {
    "id": 2932,
    "problem": "노크를 하고 들어간 면접생이 합격한 이유는?",
    "answer": "똑똑했으니까"
  },
  {
    "id": 2934,
    "problem": "\"형에게 물고기를 구입하자\"라는 말을 4자로?",
    "answer": "사자성어"
  },
  {
    "id": 2935,
    "problem": "\"그릇 삽니다\"를 3자로?",
    "answer": "사용기"
  },
  {
    "id": 2936,
    "problem": "부침개가 놓일 위치를 4자로?",
    "answer": "전갈자리"
  },
  {
    "id": 2937,
    "problem": "가장 친절한 물은?",
    "answer": "마중물"
  },
  {
    "id": 2938,
    "problem": "말이 자기를 소개하면?",
    "answer": "마당"
  },
  {
    "id": 2939,
    "problem": "\"왜 웃어\"를 영어로?",
    "answer": "와이키키"
  },
  {
    "id": 2940,
    "problem": "\"너는 내 것이야\"를 영어로?",
    "answer": "마이너"
  },
  {
    "id": 2941,
    "problem": "\"딸아! 잘못 적었잖아!\"를 4자로?",
    "answer": "따라오기"
  },
  {
    "id": 2942,
    "problem": "모든 차가 동쪽으로 향하여 있는 대학은?",
    "answer": "카이스트"
  },
  {
    "id": 2943,
    "problem": "머리를 빡빡 깎은 스님이 떠나가면?",
    "answer": "민중가요"
  },
  {
    "id": 2944,
    "problem": "남의 밭에서 몰래 캐다가 들키면?",
    "answer": "캐이크"
  },
  {
    "id": 2945,
    "problem": "레드카드를 다른 말로?",
    "answer": "홍준표"
  },
  {
    "id": 2946,
    "problem": "돈을 남에게 준 적이 없는 거지에게 하는 말은?",
    "answer": "돈조반니"
  },
  {
    "id": 2947,
    "problem": "때밀이에게 몸을 뒤집으며 하는 말은?",
    "answer": "주마등"
  },
  {
    "id": 2948,
    "problem": "야구 농구 탁구 골프 테니스 vs 축구?",
    "answer": "노발대발"
  },
  {
    "id": 2949,
    "problem": "갈 때마다 TV에 무한도전하고 있으면?",
    "answer": "가면 무도회"
  },
  {
    "id": 2950,
    "problem": "재직 중에 똥을 제일 많이 눈 사람은?",
    "answer": "임기응변의 달인"
  },
  {
    "id": 2951,
    "problem": "성형하면 걸리지 않는 병은?",
    "answer": "천연두"
  },
  {
    "id": 2952,
    "problem": "도청 임무를 수행하고 있는 사람이 잘 생기는 피부병은?",
    "answer": "여드름"
  },
  {
    "id": 2953,
    "problem": "하루에 담배를 반 갑까지 피울 수 있는 동물은?",
    "answer": "반갑소"
  },
  {
    "id": 2954,
    "problem": "인신매매단이 범죄에 이용하는 차는?",
    "answer": "인삼차"
  },
  {
    "id": 2955,
    "problem": "열기 쉬운 자물쇠는?",
    "answer": "일단락"
  },
  {
    "id": 2956,
    "problem": "서두르며 급하게 추는 춤은?",
    "answer": "허리춤"
  },
  {
    "id": 2957,
    "problem": "이등병한테도 밟히는 병장은?",
    "answer": "연병장"
  },
  {
    "id": 2958,
    "problem": "나쁜 점괘가 나왔을 때 뭐라고 하나?",
    "answer": "시발점"
  },
  {
    "id": 2959,
    "problem": "호박을 때리는 여자는?",
    "answer": "박팽년"
  },
  {
    "id": 2960,
    "problem": "소를 살 때 내는 세금은?",
    "answer": "소득세"
  },
  {
    "id": 2961,
    "problem": "야만인들 사는 산봉우리는?",
    "answer": "미개봉"
  },
  {
    "id": 2962,
    "problem": "래프팅 보트가 두 조각이 나면?",
    "answer": "동강동강"
  },
  {
    "id": 2963,
    "problem": "휠체어 탄 환자가 제일 기다리는 날은?",
    "answer": "설날"
  },
  {
    "id": 2964,
    "problem": "전깃줄이 한숨을 쉬면?",
    "answer": "휴전선"
  },
  {
    "id": 2965,
    "problem": "여자를 엄청 좋아하는 스님은?",
    "answer": "탐색 중"
  },
  {
    "id": 2966,
    "problem": "태양이 눈 깔고 고개를 숙이는 곳은?",
    "answer": "해인사"
  },
  {
    "id": 2967,
    "problem": "가난한 물고기가 한숨을 쉬면?",
    "answer": "푸어"
  },
  {
    "id": 2968,
    "problem": "너 지금 어디 있냐?",
    "answer": "오대양"
  },
  {
    "id": 2969,
    "problem": "비늘 관리를 잘하는 물고기는?",
    "answer": "스킨케어"
  },
  {
    "id": 2970,
    "problem": "새끼리 서로 성씨가 같으면?",
    "answer": "세종시"
  },
  {
    "id": 2971,
    "problem": "이틀 후면 노는 돈이 생긴다를 다른 말로?",
    "answer": "모래 한가마니"
  },
  {
    "id": 2972,
    "problem": "사업이 망한 오리는?",
    "answer": "부도덕"
  },
  {
    "id": 2973,
    "problem": "똥을 싸다 끊는 명령어는?",
    "answer": "컨트롤 에스"
  },
  {
    "id": 2974,
    "problem": "앞쪽으로 흐르는 물이 더러우면?",
    "answer": "압구정물"
  },
  {
    "id": 2975,
    "problem": "표면이 매끄러운 알은?",
    "answer": "스무 사알"
  },
  {
    "id": 2976,
    "problem": "옷감만 몇 번 태웠나?",
    "answer": "천만번"
  },
  {
    "id": 2977,
    "problem": "전할 말이 없는 사람은?",
    "answer": "공지영"
  },
  {
    "id": 2978,
    "problem": "고스톱에서 피로 이기면?",
    "answer": "피날레"
  },
  {
    "id": 2979,
    "problem": "죽음과 삶을 공부하는 대학생은?",
    "answer": "사대생"
  },
  {
    "id": 2980,
    "problem": "새 소식에 귀를 기울이면?",
    "answer": "뉴스와이어"
  },
  {
    "id": 2981,
    "problem": "\"없는 아이디입니다\"라고 로그인 창에 뜨면?",
    "answer": "아이디어"
  },
  {
    "id": 2982,
    "problem": "소화시킬 음식이 없어 빈둥빈둥 놀고 있는 위장을 다른 말로?",
    "answer": "한가위"
  },
  {
    "id": 2983,
    "problem": "쥐를 때리면?",
    "answer": "마우스 팻"
  },
  {
    "id": 2984,
    "problem": "하루에 3번 밥을 먹는 개를 3글자로?",
    "answer": "개새끼"
  },
  {
    "id": 2985,
    "problem": "못된 짓을 한 쥐가 가는 교도소는?",
    "answer": "생쥐옥"
  },
  {
    "id": 2986,
    "problem": "꽃 가게가 뭐 하는 곳인지 잘 아는 꽃은?",
    "answer": "나팔꽃"
  },
  {
    "id": 2987,
    "problem": "무장한 야수를 6자로?",
    "answer": "무기로비스트"
  },
  {
    "id": 2988,
    "problem": "프랑스 사람이 화장실 변기를 뚫을 때 일어나는 일은?",
    "answer": "불똥튀기"
  },
  {
    "id": 2989,
    "problem": "바위에게 반말하면?",
    "answer": "야바위"
  },
  {
    "id": 2990,
    "problem": "\"내가 말했지 그 여자 여우라고!\"를 일본어로?",
    "answer": "고바야시"
  },
  {
    "id": 2991,
    "problem": "화물창고에 오줌을 누면?",
    "answer": "쉬카고"
  },
  {
    "id": 2992,
    "problem": "개를 강제로 교접시키는 것을 3자로?",
    "answer": "부침개"
  },
  {
    "id": 2993,
    "problem": "헬스장 트레이너가 가장 좋아하는 근육은?",
    "answer": "칼퇴근"
  },
  {
    "id": 2994,
    "problem": "대학을 빨리 결정할 수 있는 지름길은?",
    "answer": "수시로"
  },
  {
    "id": 2995,
    "problem": "여자가 실수로 남탕 문을 열고 놀라면서 하는 말은?",
    "answer": "고추씨 앗!"
  },
  {
    "id": 2996,
    "problem": "박완규가 딸을 절대 못 가게 하는 대학교는?",
    "answer": "이대로 널 보낼 수는 없다고(천년의 사랑)"
  },
  {
    "id": 2997,
    "problem": "한문철을 1자로?",
    "answer": "凸"
  },
  {
    "id": 2998,
    "problem": "헐크가 변신할 때 옷이 찢어지는 이유는?",
    "answer": "복장이 터져서"
  },
  {
    "id": 2999,
    "problem": "BTS에서 가성을 가장 잘 내는 가수는?",
    "answer": "뷔(가성뷔가 좋아서)"
  },
  {
    "id": 3000,
    "problem": "\"짐승 같은 놈이랑 대화 안 해\"라는 제목을 가진 영어 팝송은?",
    "answer": "위 돈 톡 애니몰"
  },
  {
    "id": 3001,
    "problem": "책이 드문드문 있는 곳은?",
    "answer": "북한산"
  },
  {
    "id": 3002,
    "problem": "치킨 배달을 시키면 도착하는 시간은?",
    "answer": "치킨시 키신분"
  },
  {
    "id": 3003,
    "problem": "집에 바퀴벌레가 많이 나와서 화가 나면?",
    "answer": "매니 파퀴아오"
  },
  {
    "id": 3004,
    "problem": "'나체의 남자도 날 계속 쳐다본다'를 7자로?",
    "answer": "전라남도 나주시"
  },
  {
    "id": 3005,
    "problem": "컴퓨터가 고장 났을 때 읊는 시는?",
    "answer": "오륜가"
  },
  {
    "id": 3006,
    "problem": "나루토는 가위 사스케는 바위",
    "answer": "사쿠란 보"
  },
  {
    "id": 3007,
    "problem": "옷을 입었는데 핏이 병신 같으면?",
    "answer": "스튜핏"
  },
  {
    "id": 3008,
    "problem": "송해의 반대말은?",
    "answer": "노래하지 마"
  },
  {
    "id": 3009,
    "problem": "마리오가 동생에게 출산을 강요하면서 한 말은?",
    "answer": "루이지애나"
  },
  {
    "id": 3010,
    "problem": "대한 독립 후 불렀던 노래는?",
    "answer": "왜로운 날들이여 이제는 안녕"
  },
  {
    "id": 3011,
    "problem": "바닷가에서 철이 잘 녹스는 이유는?",
    "answer": "파도가 철썩이니까"
  },
  {
    "id": 3012,
    "problem": "인간이 신이 되기 가장 쉬운 방법은?",
    "answer": "시를 쓴다(시인)"
  },
  {
    "id": 3013,
    "problem": "심전도의 무게는?",
    "answer": "2킬로그램(EKG)"
  },
  {
    "id": 3014,
    "problem": "스님이 구내염이 생기면?",
    "answer": "중입병"
  },
  {
    "id": 3015,
    "problem": "S가 4개 있으면?",
    "answer": "스포츠"
  },
  {
    "id": 3016,
    "problem": "암벽 등반할 때 가는 물건은?",
    "answer": "핸드 타 월"
  },
  {
    "id": 3017,
    "problem": "오리가 넘어지면?",
    "answer": "철푸덕"
  },
  {
    "id": 3018,
    "problem": "소, 개, 쥐가 같이 표기된 종이는?",
    "answer": "소견서"
  },
  {
    "id": 3019,
    "problem": "가장 반가운 간호사는?",
    "answer": "보너스"
  },
  {
    "id": 3020,
    "problem": "사우디 왕세자가 살만하다고 언급한 도시는?",
    "answer": "빈(빈 살만)"
  },
  {
    "id": 3021,
    "problem": "노예가 바둑을 두는 장소는?",
    "answer": "종의 기원"
  },
  {
    "id": 3022,
    "problem": "옛날 문서를 영어로?",
    "answer": "google"
  },
  {
    "id": 3023,
    "problem": "두 명의 산타가 싸우면?",
    "answer": "두산타워"
  },
  {
    "id": 3024,
    "problem": "숫자를 잘 못 세는 왕은?",
    "answer": "세조"
  },
  {
    "id": 3025,
    "problem": "남자를 조용하게 만드는 한자는?",
    "answer": "子(아들 자)"
  },
  {
    "id": 3026,
    "problem": "옥수수가 춤을 추면?",
    "answer": "콘덴싱"
  },
  {
    "id": 3027,
    "problem": "할아버지가 돌아가셨을 때 하는 말은?",
    "answer": "다이죠부"
  },
  {
    "id": 3028,
    "problem": "스님이 종을 치면?",
    "answer": "땡중 / 중딩"
  },
  {
    "id": 3029,
    "problem": "왕의 아버지는?",
    "answer": "부킹"
  },
  {
    "id": 3030,
    "problem": "와이프가 신발을 사 오면?",
    "answer": "슈바이처 / 와신상담"
  },
  {
    "id": 3031,
    "problem": "일본에서 가장 맛있는 야채의 씨앗은?",
    "answer": "오이씨"
  },
  {
    "id": 3032,
    "problem": "초밥이 이에 끼면?",
    "answer": "ESC"
  },
  {
    "id": 3033,
    "problem": "시험 준비하는 대학생과 토르가 같은 이유는?",
    "answer": "벼락치고 망치니까"
  },
  {
    "id": 3034,
    "problem": "흑인이 놀라면?",
    "answer": "깜놀"
  },
  {
    "id": 3035,
    "problem": "아수라 백작을 3자로?",
    "answer": "바니걸"
  },
  {
    "id": 3036,
    "problem": "흑인이 귀여우면?",
    "answer": "깜찍이"
  },
  {
    "id": 3037,
    "problem": "평화주의자가 쟁반 짜장을 시킬 때 하는 말?",
    "answer": "전 쟁반 대"
  },
  {
    "id": 3038,
    "problem": "남자가 하늘을 날면?",
    "answer": "멘붕"
  },
  {
    "id": 3039,
    "problem": "매가 싸우면?",
    "answer": "워매"
  },
  {
    "id": 3040,
    "problem": "화가가 자기소개를 하면?",
    "answer": "화가 나요"
  },
  {
    "id": 3041,
    "problem": "프랑스 축구 대표 팀 선수에게 식사 시간에 뭐 하는지 물었을 때 나온 대답은?",
    "answer": "응밥해"
  },
  {
    "id": 3042,
    "problem": "양동이는 무엇으로 만들었을까?",
    "answer": "양철.. 동의?"
  },
  {
    "id": 3043,
    "problem": "지하철에 귀신이 없는 이유는?",
    "answer": "혼잡구역이라서"
  },
  {
    "id": 3044,
    "problem": "작곡가가 집안일을 하지 않는 이유는?",
    "answer": "가사를 쓰기 때문"
  },
  {
    "id": 3045,
    "problem": "소방관이 정력이 좋은 이유는?",
    "answer": "불끈 사람"
  },
  {
    "id": 3046,
    "problem": "말이 많은 채소는?",
    "answer": "찬 호박"
  },
  {
    "id": 3047,
    "problem": "시장에서 뛰는 것을 다른 말로?",
    "answer": "장거리달리기"
  },
  {
    "id": 3048,
    "problem": "별똥별이 죽은 이유는?",
    "answer": "펜 때문에(유성 사인펜)"
  },
  {
    "id": 3049,
    "problem": "한국이 유교의 종주국인 이유는?",
    "answer": "전 공자라고 하는 사람이 많기 때문"
  },
  {
    "id": 3050,
    "problem": "옛날 시가 더 멋있는 이유는?",
    "answer": "오랜 시 간지나서"
  },
  {
    "id": 3051,
    "problem": "코로나 시대에 이기적인 사람이 살아남는 이유는?",
    "answer": "집 밖에 모르는 놈이라서"
  },
  {
    "id": 3052,
    "problem": "김정은이 방 청소를 했다. 방의 상태는?",
    "answer": "뉴클리어"
  },
  {
    "id": 3053,
    "problem": "태평양이 개소리를 하면?",
    "answer": "아모레퍼시픽"
  },
  {
    "id": 3054,
    "problem": "가장 가소로운 채소는?",
    "answer": "오이오이"
  },
  {
    "id": 3056,
    "problem": "배에 살찌면?",
    "answer": "중부지방"
  },
  {
    "id": 3057,
    "problem": "햄버거가 울면 달래주기 힘든 이유는?",
    "answer": "버거운 일이라서"
  },
  {
    "id": 3058,
    "problem": "음식점에 카레가 있는지 물었을 때 대답은?",
    "answer": "카레이써"
  },
  {
    "id": 3059,
    "problem": "현역 군인들이 \"예\"라고 못하는 이유는?",
    "answer": "노(NO)예라서"
  },
  {
    "id": 3060,
    "problem": "종으로 모형으로 만들면?",
    "answer": "종이모형"
  },
  {
    "id": 3061,
    "problem": "연필이 노래를 부르면?",
    "answer": "펜싱"
  },
  {
    "id": 3062,
    "problem": "존이 자기소개를 하면?",
    "answer": "존나"
  },
  {
    "id": 3063,
    "problem": "감을 수확하면 안 되는 날은?",
    "answer": "추수감사절"
  },
  {
    "id": 3064,
    "problem": "집을 판 사람들이 죽은 이유는?",
    "answer": "주거버려서"
  },
  {
    "id": 3065,
    "problem": "이상한 사람들에게 필요한 차는?",
    "answer": "치카치카"
  },
  {
    "id": 3066,
    "problem": "축구 해설자가 건강에 안 좋은 이유는?",
    "answer": "해설하면서 골골거리기 때문"
  },
  {
    "id": 3067,
    "problem": "설날에 레이저를 쏘면?",
    "answer": "설빔"
  },
  {
    "id": 3068,
    "problem": "항상 의심을 하면서 하는 게임은?",
    "answer": "젠가"
  },
  {
    "id": 3069,
    "problem": "사과를 깎을 때 사각사각 소리가 나는 이유는?",
    "answer": "아파서 사과악 사과악 소리지르니까"
  },
  {
    "id": 3070,
    "problem": "물맛이 제일 고소한 나라는?",
    "answer": "콩고"
  },
  {
    "id": 3071,
    "problem": "지하 1층에 종이가 한 장 있으면?",
    "answer": "B1A4"
  },
  {
    "id": 3072,
    "problem": "레닌과 낚시를 갔는데, 딴짓하는 레닌에게 할 말은?",
    "answer": "안나 카레리나(안낚아 레리나?)"
  },
  {
    "id": 3073,
    "problem": "가장 오래된 아기는?",
    "answer": "캄브리아기"
  },
  {
    "id": 3074,
    "problem": "가장 바쁜 떡은?",
    "answer": "저렴한 떡(싼게 busy떡)"
  },
  {
    "id": 3075,
    "problem": "한국에서 가장 낮은 산은?",
    "answer": "출산"
  },
  {
    "id": 3076,
    "problem": "대결에서 참패하면?",
    "answer": "확 진자"
  },
  {
    "id": 3077,
    "problem": "곰과 나의 관계는?",
    "answer": "고멘나사이"
  },
  {
    "id": 3078,
    "problem": "박찬호 선수 발가락이 큰 이유는?",
    "answer": "Too Much Toe 커 라서"
  },
  {
    "id": 3079,
    "problem": "게이가 제일 좋아하는 색은?",
    "answer": "형형 섹섹"
  },
  {
    "id": 3080,
    "problem": "플라스틱의 반대말은?",
    "answer": "마이너스틱"
  },
  {
    "id": 3081,
    "problem": "고흐가 미술관에서 화를 낸 이유는?",
    "answer": "화가 나니까"
  },
  {
    "id": 3082,
    "problem": "자물쇠의 성씨는?",
    "answer": "잠씨(잠가놈)"
  },
  {
    "id": 3083,
    "problem": "벌판이 웃으면?",
    "answer": "허허벌판"
  },
  {
    "id": 3084,
    "problem": "카우보이가 타는 차는?",
    "answer": "소 나타"
  },
  {
    "id": 3085,
    "problem": "가장 부정적인 새는?",
    "answer": "시조새"
  },
  {
    "id": 3086,
    "problem": "화투꾼들이 싸움을 잘하는 이유는?",
    "answer": "맨날 맞고 치러 다니기 때문"
  },
  {
    "id": 3087,
    "problem": "\"이것은 정말 크다\"를 영어 단어로?",
    "answer": "디스 커 버리(DISCOVERY)"
  },
  {
    "id": 3088,
    "problem": "어린아이들이 반대를 할 때 하는 말은?",
    "answer": "아 이거 애 반대?"
  },
  {
    "id": 3089,
    "problem": "이빨이 다 빠진 예술가는?",
    "answer": "다빈치"
  },
  {
    "id": 3090,
    "problem": "사람들이 음식 중에서 길이가 가장 길다고 생각하는 것은?",
    "answer": "길 걸? 이 음식"
  },
  {
    "id": 3091,
    "problem": "흑인 여자가 많으면?",
    "answer": "암흑천지"
  },
  {
    "id": 3092,
    "problem": "기름을 장기 보관할 때 통을 뒤집어서 보관해야 하는 이유는?",
    "answer": "유통기간이 5일(OIL)에서 710일로 늘어나기 때문"
  },
  {
    "id": 3093,
    "problem": "비염일 때 하는 공부는?",
    "answer": "이 코놈이"
  },
  {
    "id": 3094,
    "problem": "횟집 가면 이쁜 애들한테만 맛있는 음식 주는 이유는?",
    "answer": "사심이 들어가서"
  },
  {
    "id": 3095,
    "problem": "다른 회사에서 당신을 스카우트할 확률은?",
    "answer": "0%(OFFER)"
  },
  {
    "id": 3096,
    "problem": "노 씨가 제일 좋아하는 바다 생물은?",
    "answer": "게(노는 게 제일 좋아~)"
  },
  {
    "id": 3097,
    "problem": "흑인이 바다에서 해산물을 따면?",
    "answer": "암흑물질"
  },
  {
    "id": 3098,
    "problem": "마이더스가 출산을 앞둔 임산부를 만지면?",
    "answer": "Goldman Sachs"
  },
  {
    "id": 3099,
    "problem": "지구에 모든 기생충을 박멸하는 돌은?",
    "answer": "지구충돌"
  },
  {
    "id": 3100,
    "problem": "조카가 쌍둥이면 조카들의 이름은?",
    "answer": "오천억카"
  },
  {
    "id": 3101,
    "problem": "이상하게 털 뽑는 사람을 보면서 하는 말은?",
    "answer": "제 모하냐?"
  },
  {
    "id": 3102,
    "problem": "러시아 전쟁이 복잡한 이유는?",
    "answer": "러시아워라서"
  },
  {
    "id": 3103,
    "problem": "아내에게 아이를 많이 낳자는 말을 일본어로?",
    "answer": "도조 여러식구 오네가이시마스"
  },
  {
    "id": 3104,
    "problem": "어디선가 많이 본 흑인을 지칭하는 말은?",
    "answer": "낯이 익은 사람"
  },
  {
    "id": 3105,
    "problem": "늘 바쁜 사람이 아픈 곳은?",
    "answer": "Hurry"
  },
  {
    "id": 3106,
    "problem": "얼어 죽기 싫은 사람들이 모여있는 장소는?",
    "answer": "동사무소"
  },
  {
    "id": 3107,
    "problem": "개를 가장 많이 먹는 민족은?",
    "answer": "이누이트족"
  },
  {
    "id": 3108,
    "problem": "이 아이들은 무엇일까?를 5자로?",
    "answer": "먼데이키즈"
  },
  {
    "id": 3109,
    "problem": "수컷 말이 말을 못 하는 이유는?",
    "answer": "암말도 못해서"
  },
  {
    "id": 3110,
    "problem": "가슴을 펴라를 4자로?",
    "answer": "피라미드"
  },
  {
    "id": 3111,
    "problem": "가수가 한 남자를 들어 올리면?",
    "answer": "He든singer"
  },
  {
    "id": 3112,
    "problem": "흑인에게 길 안내를 시킬 때 하는 말은?",
    "answer": "니가 앞장서"
  },
  {
    "id": 3113,
    "problem": "피곤한 사람에게 잠을 자라고 충고하는 나무는?",
    "answer": "야! 자! 나무"
  },
  {
    "id": 3114,
    "problem": "자기소개를 가장 못하는 물고기는?",
    "answer": "전....어......"
  },
  {
    "id": 3115,
    "problem": "대학 입시를 가장 많이 실패한 축구 선수는?",
    "answer": "이천수"
  },
  {
    "id": 3116,
    "problem": "루니가 확대 수술을 하면?",
    "answer": "조지 클루니"
  },
  {
    "id": 3117,
    "problem": "BTS 팬이 늦은 나이에 임신하면?",
    "answer": "아미노산"
  },
  {
    "id": 3118,
    "problem": "물이 튀어서 물티슈 주면서 하는 말은?",
    "answer": "물튓슈?"
  },
  {
    "id": 3119,
    "problem": "가장 향기로운 야채는?",
    "answer": "양파(향기로 우니까)"
  },
  {
    "id": 3120,
    "problem": "어린아이가 외국에 일하면서 어학연수하러 가면?",
    "answer": "앤디 워홀"
  },
  {
    "id": 3121,
    "problem": "뚱뚱한 사람 4명을 4자로?",
    "answer": "내분비계"
  },
  {
    "id": 3122,
    "problem": "차가 놀라면?",
    "answer": "앗 차가!"
  },
  {
    "id": 3123,
    "problem": "아이언맨을 대체할 히어로가 없는 이유는?",
    "answer": "iron 사람 또 없습니다~"
  },
  {
    "id": 3124,
    "problem": "태양이 두 개가 되면 날씨가 시원해지는 이유는?",
    "answer": "sunsun 해지니까"
  },
  {
    "id": 3125,
    "problem": "아름다운 거짓말은?",
    "answer": "이 뻥"
  },
  {
    "id": 3126,
    "problem": "로스쿨이 거품인 이유는?",
    "answer": "버블 가르치기 때문"
  },
  {
    "id": 3127,
    "problem": "개가 사람을 평가하면?",
    "answer": "개인평가"
  },
  {
    "id": 3128,
    "problem": "복숭아를 천으로 싸면 복숭아 수가 많아지는 이유는?",
    "answer": "천도 복숭아이기 때문"
  },
  {
    "id": 3129,
    "problem": "닭이 모이의 알갱이 크기가 작다고 불평할 때 하는 말은?",
    "answer": "작당모의"
  },
  {
    "id": 3130,
    "problem": "오미자를 먹으면 잠이 오는 이유는?",
    "answer": "뒤집으면 자미오니까"
  },
  {
    "id": 3131,
    "problem": "봉을 하마 양옆에 끼우면?",
    "answer": "봉하마을"
  },
  {
    "id": 3132,
    "problem": "식기세척기를 쓰는 곳은?",
    "answer": "디시 인사이드"
  },
  {
    "id": 3133,
    "problem": "\"나 혼자 산다\"를 영어로?",
    "answer": "홀로 라이브"
  },
  {
    "id": 3134,
    "problem": "스파이더맨과 싸워서 이기는 방법은?",
    "answer": "피터지게 싸우면 됨"
  },
  {
    "id": 3135,
    "problem": "식물인간이 밥을 안 먹는 이유는?",
    "answer": "I'm full."
  },
  {
    "id": 3136,
    "problem": "금요일 밤에 과음하면?",
    "answer": "토토"
  },
  {
    "id": 3137,
    "problem": "옛날 중고등학생들이 제대로 걷지 못한 이유는?",
    "answer": "두발 규제 때문"
  },
  {
    "id": 3138,
    "problem": "여자가 루리웹을 하면?",
    "answer": "근하신년"
  },
  {
    "id": 3139,
    "problem": "의사들이 가는 길은?",
    "answer": "비탈(vital)길"
  },
  {
    "id": 3140,
    "problem": "2배로 좋으면?",
    "answer": "뀼"
  },
  {
    "id": 3141,
    "problem": "루이 16세의 유언은?",
    "answer": "제목없음"
  },
  {
    "id": 3142,
    "problem": "세상에서 가장 바쁜 직업은?",
    "answer": "허겁지겁"
  },
  {
    "id": 3143,
    "problem": "말이 분노하면?",
    "answer": "마리화나"
  },
  {
    "id": 3144,
    "problem": "크로뮴이 죽고 나트륨이 살면?",
    "answer": "다이크로뮴산 나트륨"
  },
  {
    "id": 3145,
    "problem": "김밥이 터지면 무슨 죄일까?",
    "answer": "기물파손"
  },
  {
    "id": 3146,
    "problem": "나이키 그리고?",
    "answer": "몸무게"
  },
  {
    "id": 3147,
    "problem": "파일럿이 자기소개를 하면?",
    "answer": "전기장"
  },
  {
    "id": 3148,
    "problem": "사람을 나태하게 하는 앱은?",
    "answer": "네이트온(Nate on)"
  },
  {
    "id": 3149,
    "problem": "좀비 좋아하는 사람들이 역겨운 이유는?",
    "answer": "좀 비호감이라서"
  }, {
  "id": 3150,
  "problem": "와이프가 배탈이 나면?",
  "answer": "각시 탈"
  },
  {
    "id": 3151,
    "problem": "뜨거운 밤을 2자로?",
    "answer": "군밤"
  },
  {
    "id": 3152,
    "problem": "음식 썩는 것을 대비하는 보험은?",
    "answer": "상해보험"
  },
  {
    "id": 3153,
    "problem": "미국 옥수수의 가격은?",
    "answer": "콘센트"
  },
  {
    "id": 3154,
    "problem": "\"나는 게이를 먹었다\"를 5자로?",
    "answer": "나이팅게일"
  },
  {
    "id": 3155,
    "problem": "길을 잘 찾는 애벌레는?",
    "answer": "아이나비"
  },
  {
    "id": 3156,
    "problem": "소녀가 아침에 글을 쓰면?",
    "answer": "모닝글로리"
  },
  {
    "id": 3157,
    "problem": "남자 동성애 콘텐츠가 가장 많은 사이트는?",
    "answer": "블로그(BL OG기때문)"
  },
  {
    "id": 3158,
    "problem": "10000이 이기라고 응원할 때 하는 말은?",
    "answer": "만지지마"
  },
  {
    "id": 3159,
    "problem": "오렌지주스의 반대말은?",
    "answer": "새로운 농노 하나"
  },
  {
    "id": 3160,
    "problem": "코를 2번 파면?",
    "answer": "코코팜"
  },
  {
    "id": 3161,
    "problem": "물건 나를 때 봉고차를 쓰는 이유는?",
    "answer": "다 다마쓰~"
  },
  {
    "id": 3162,
    "problem": "차에 치이기 전에 느끼는 감각은?",
    "answer": "한기(앗 차가)"
  },
  {
    "id": 3163,
    "problem": "남자가 철이 들지 않는 이유는?",
    "answer": "Male에는 Fe가 없기 때문"
  },
  {
    "id": 3164,
    "problem": "달이 심심할 때 하는 말은?",
    "answer": "달리(이) 할 게 없네"
  },
  {
    "id": 3165,
    "problem": "개학 당일에 유난히 공부하기 싫은 이유는?",
    "answer": "개학이싫기때문"
  },
  {
    "id": 3166,
    "problem": "숫자 3이 자기소개를 하면?",
    "answer": "아이앰 9루트"
  },
  {
    "id": 3167,
    "problem": "서울대 의대생이 부딪히고 사과할 때 한 말은?",
    "answer": "아임 설의"
  },
  {
    "id": 3168,
    "problem": "연세대 의대생과 부딪히면?",
    "answer": "고의가 아닙니다."
  },
  {
    "id": 3169,
    "problem": "고대생이 어떤 의대생과 부딪히고 화가 나서 한 말은?",
    "answer": "아니 이 시X연의?"
  },
  {
    "id": 3170,
    "problem": "'나는 북한 사람이 아니다'를 3자로?",
    "answer": "노트북(Not e book)"
  },
  {
    "id": 3171,
    "problem": "젊은 꼰대를 다른 말로?",
    "answer": "리틀"
  },
  {
    "id": 3172,
    "problem": "뮤지컬이면서 뮤지컬이 아닌 것은?",
    "answer": "AIDA"
  },
  {
    "id": 3173,
    "problem": "영국인들이 싸는 오줌은?",
    "answer": "잉글리쉬"
  },
  {
    "id": 3174,
    "problem": "미국에서 TV 수리기사를 부르면?",
    "answer": "이건 팁이야"
  },
  {
    "id": 3175,
    "problem": "신이 가장 싫어하는 빵은?",
    "answer": "갓 구운 빵"
  },
  {
    "id": 3176,
    "problem": "실수로 만들어진 아이는?",
    "answer": "-1(제곱해서)"
  },
  {
    "id": 3177,
    "problem": "아프리카에 가장 많이 진출한 기업은?",
    "answer": "기아"
  },
  {
    "id": 3178,
    "problem": "밥 먹겠다는 말과 입을 닫으라는 말을 동시에 하면?",
    "answer": "입닫아끼마스"
  },
  {
    "id": 3180,
    "problem": "짜장면이 떡볶이와 만나면?",
    "answer": "짬뽕"
  },
  {
    "id": 3181,
    "problem": "흑인이 키도 크고 고추도 큰 이유는?",
    "answer": "다크니까(dark nigga)"
  },
  {
    "id": 3182,
    "problem": "전 부칠 때 무를 넣으면 안 되는 이유는?",
    "answer": "무전유죄"
  },
  {
    "id": 3183,
    "problem": "좋은 선생님들이 미투로 찍히는 이유는?",
    "answer": "우러러볼수록 노파 만지니까"
  },
  {
    "id": 3184,
    "problem": "말을 때리면 대마초가 되는 이유는?",
    "answer": "말이 화나니까"
  },
  {
    "id": 3185,
    "problem": "1주일 먹을 음식을 5자로?",
    "answer": "한주먹거리"
  },
  {
    "id": 3186,
    "problem": "팔이 잘린 상태를 2자로?",
    "answer": "암컷"
  },
  {
    "id": 3187,
    "problem": "가장 양이 많은 라면은?",
    "answer": "바다가 육지라면"
  },
  {
    "id": 3188,
    "problem": "퀸이 존경하는 한국 위인은?",
    "answer": "이성계(위~화도~챔피언)"
  },
  {
    "id": 3189,
    "problem": "한국에서 가장 바쁜 배우는?",
    "answer": "박보영"
  },
  {
    "id": 3190,
    "problem": "흑인의 배우자는?",
    "answer": "흑임자"
  },
  {
    "id": 3191,
    "problem": "신이 죽으면 가는 지역은?",
    "answer": "신주꾸"
  },
  {
    "id": 3192,
    "problem": "세상에서 가장 붉은 칼은?",
    "answer": "칼 마르크스"
  },
  {
    "id": 3192,
    "problem": "여자가 시스루를 입으면?",
    "answer": "브라보입니다."
  },
  {
    "id": 3193,
    "problem": "절대 말을 하지 않는 형제는?",
    "answer": "소리 없는 아우성"
  },
  {
    "id": 3194,
    "problem": "쥐가 기분이 좋으면?",
    "answer": "기모찍"
  },
  {
    "id": 3195,
    "problem": "덜 자란 옥수수를 3자로?",
    "answer": "아이콘"
  },
  {
    "id": 3196,
    "problem": "중고나라에 기생충들이 많은 이유는?",
    "answer": "para site 라서"
  },
  {
    "id": 3197,
    "problem": "거짓말을 반복하는 사람을 일컫는 말은?",
    "answer": "또 라이"
  },
  {
    "id": 3198,
    "problem": "첫째와 둘째 아들의 키가 크면?",
    "answer": "자일리톨(子 1 2 tall)"
  },
  {
    "id": 3199,
    "problem": "신김치를 영어로?",
    "answer": "갓김치"
  },
  {
    "id": 3200,
    "problem": "말 2마리와 소 3마리가 함께 있다는 가사가 있는 노래는?",
    "answer": "보헤미안  3�소디(마마 우우우)"
  },
  {
    "id": 3201,
    "problem": "아버지가 늘 앉는 자리는?",
    "answer": "가장자리"
  },
  {
    "id": 3202,
    "problem": "장원영이 운이 나쁜 이유는?",
    "answer": "자꾸 러키 비키라고 하니까"
  },
  {
    "id": 3203,
    "problem": "벌을 본 외국인이 한 말은?",
    "answer": "아 씨이~ 벌~"
  },
  {
    "id": 3204,
    "problem": "조각을 다섯 번 말하면?",
    "answer": "오피스텔"
  },
  {
    "id": 3205,
    "problem": "빌 게이츠가 노래를 부를 땐?",
    "answer": "마이크로 소프트하게 부름"
  },
  {
    "id": 3206,
    "problem": "쓰레기를 먹을 때 내는 소리는?",
    "answer": "오물오물"
  },
  {
    "id": 3207,
    "problem": "노인이 시험을 보면 안 되는 이유는?",
    "answer": "틀리면 안 돼서"
  },
  {
    "id": 3208,
    "problem": "\"침대에 있는 여자는 무당이다\"를 영어로?",
    "answer": "베드 걸 굿 걸"
  },
  {
    "id": 3209,
    "problem": "울수록 차가워지는 것은?",
    "answer": "더울수록 시원한 맛 삼강 빠삐코"
  },
  {
    "id": 3210,
    "problem": "소말리아 부족 출신 해적들이 폰을 못 쓰는 이유는?",
    "answer": "배터리 부족이어서"
  },
  {
    "id": 3211,
    "problem": "군대가 주둔할 수 없는 산은?",
    "answer": "아미노산"
  },
  {
    "id": 3212,
    "problem": "모기가 나를 물어서 내가 모기를 쳐다보자 모기가 한 말은?",
    "answer": "왱~"
  },
  {
    "id": 3213,
    "problem": "문신하면 무시할 수 없는 이유는?",
    "answer": "무시 ㄴㄴ"
  },
  {
    "id": 3214,
    "problem": "무기 없이 맨몸으로 전쟁하면?",
    "answer": "팔로워"
  },
  {
    "id": 3215,
    "problem": "여자는 맨몸 운동하면 안 되는 이유?",
    "answer": "'우먼' 몸 운동해야 하기 때문"
  },
  {
    "id": 3216,
    "problem": "강의실에 교수보다 나이 많은 남자가 없는 이유는?",
    "answer": "교수님보다 나이 많은 남자는 교수형이라서"
  },
  {
    "id": 3217,
    "problem": "젊은이들에게 가장 쓴 시럽은?",
    "answer": "청년시럽"
  },
  {
    "id": 3218,
    "problem": "가을에 벼를 수확하는 이유는?",
    "answer": "날씨가 쌀쌀해서"
  },
  {
    "id": 3219,
    "problem": "사람들이 모두 페미니스트가 되면?",
    "answer": "올빼미"
  },
  {
    "id": 3220,
    "problem": "나 대신에 감방에 들어간 사람을 4자로?",
    "answer": "대역죄인"
  },
  {
    "id": 3221,
    "problem": "급식충을 높여 말하면?",
    "answer": "진지충"
  },
  {
    "id": 3222,
    "problem": "일본인들이 키가 작은 이유는?",
    "answer": "왜소하기 때문"
  },
  {
    "id": 3223,
    "problem": "왕보다 높은 사람이 되는 방법은?",
    "answer": "왕위에 앉으면 됨"
  },
  {
    "id": 3224,
    "problem": "열역학 나라의 신하 a, b, c 중 반란을 일으킨 사람은?",
    "answer": "b가역적"
  },
  {
    "id": 3225,
    "problem": "지하철이 광화문 밑을 지날 때 내는 소리는?",
    "answer": "고궁 고궁"
  },
  {
    "id": 3226,
    "problem": "본인이 쓸데없이 고생하려고 하는 직업은?",
    "answer": "도서관 사서(사서 고생함)"
  },
  {
    "id": 3227,
    "problem": "고래 인형을 3자로?",
    "answer": "Doll고래"
  },
  {
    "id": 3228,
    "problem": "인벤을 상징하는 새의 이름은?",
    "answer": "인벤토리"
  },
  {
    "id": 3229,
    "problem": "석기시대를 2번 겪으면?",
    "answer": "투석기"
  },
  {
    "id": 3230,
    "problem": "아동학대범이 중고장터에 가서 하는 말은?",
    "answer": "이 아이 패드 돼요?"
  },
  {
    "id": 3231,
    "problem": "수중생물 중에서 최고 존엄은?",
    "answer": "갑오징어"
  },
  {
    "id": 3232,
    "problem": "신천지가 죄가 많은 이유는?",
    "answer": "sin 천지이기 때문"
  },
  {
    "id": 3233,
    "problem": "안경이 들어가 있으면 안경집, 모래가 들어가 있으면?",
    "answer": "닭똥집"
  },
  {
    "id": 3234,
    "problem": "어릴 때는 안 울고 어른이 돼서 우는 것은?",
    "answer": "개구리"
  },
  {
    "id": 3235,
    "problem": "보이저 2호가 미아가 되기 전 지구로 보낸 마지막 신호는?",
    "answer": "저 보이저?"
  },
  {
    "id": 3236,
    "problem": "오이 장수의 전화번호는?",
    "answer": "5245245"
  },
  {
    "id": 3237,
    "problem": "세상에서 가장 거만한 나라는?",
    "answer": "오만"
  },
  {
    "id": 3238,
    "problem": "숫자나라에 사는 강아지 이름은?",
    "answer": "백구"
  },
  {
    "id": 3239,
    "problem": "음력 설날에만 사용하는 물은?",
    "answer": "구정물"
  },
  {
    "id": 3240,
    "problem": "\"이것은 내 코가 아니다\"를 영어로?",
    "answer": "이코노미"
  },
  {
    "id": 3241,
    "problem": "\"이것은 코다\"를 3자로?",
    "answer": "디스코"
  },
  {
    "id": 3242,
    "problem": "백인이 흑인 칭찬할 때 하는 말은?",
    "answer": "웰던"
  },
  {
    "id": 3243,
    "problem": "주길래 받아서 이름까지 써 놓았더니 뺏어가는 것은?",
    "answer": "시험지"
  },
  {
    "id": 3244,
    "problem": "집 지켜 주었는데 똥침을 찔리는 것은?",
    "answer": "열쇠"
  },
  {
    "id": 3245,
    "problem": "차에 탄 오리의 옆에 앉은 사람이 안전벨트를 매 줄 때 오리가 한 말은?",
    "answer": "꽉"
  },
  {
    "id": 3246,
    "problem": "집합을 영어로?",
    "answer": "홈플러스"
  },
  {
    "id": 3247,
    "problem": "중국 당나라 때 벌어진 최대의 불매운동은?",
    "answer": "안사의 난"
  },
  {
    "id": 3248,
    "problem": "자동차를 발효시키는 것은?",
    "answer": "카이스트"
  },
  {
    "id": 3249,
    "problem": "아서왕이 참는 이유는?",
    "answer": "아서라"
  },
  {
    "id": 3250,
    "problem": "신라면은 있지만 백제면, 고구려면은 없는 이유는?",
    "answer": "당면이 들어오면서 멸망했기 때문"
  },
  {
    "id": 3251,
    "problem": "신라면 다음으로 나온 라면은?",
    "answer": "통일신라면"
  },
  {
    "id": 3252,
    "problem": "미야자키 하야오가 팔고 새로 산 차는?",
    "answer": "GV80(지브리 팔공) 차 삼"
  },
  {
    "id": 3253,
    "problem": "임플란트가 옳은 이유는?",
    "answer": "틀니는 틀리니까"
  },
  {
    "id": 3254,
    "problem": "국어사전을 사고 싶을 때 하는 말?",
    "answer": "그거사죤"
  },
  {
    "id": 3255,
    "problem": "역사책을 살 때는 몇 개를 사나?",
    "answer": "세계사"
  },
  {
    "id": 3256,
    "problem": "가장 멋있는 숫자는?",
    "answer": "10이간지"
  },
  {
    "id": 3257,
    "problem": "류현진이 살고 있는 도시는?",
    "answer": "리우(현지인)"
  },
  {
    "id": 3258,
    "problem": "쥐 둘에 곰 한 마리를 2자로?",
    "answer": "GD(쥐둘에곰)"
  },
  {
    "id": 3259,
    "problem": "암소와 수소가 커플이면?",
    "answer": "코뿔소"
  },
  {
    "id": 3260,
    "problem": "모든 화장실에 사람들이 다 볼일을 보고 있으면?",
    "answer": "디카프리오(뒷간풀이오)"
  },
  {
    "id": 3261,
    "problem": "계란을 3개 구우면?",
    "answer": "사무라이(3후라이)"
  },
  {
    "id": 3262,
    "problem": "칼을 먹었는데 맛있으면?",
    "answer": "와까리마시따"
  },
  {
    "id": 3263,
    "problem": "밥 먹다가 입에 끼면?",
    "answer": "바비킴"
  },
  {
    "id": 3264,
    "problem": "ABC와 D 사이가 멀면?",
    "answer": "싸이먼디"
  },
  {
    "id": 3265,
    "problem": "돈 2억이 더 필요할 때 하는 말?",
    "answer": "더콰이엇"
  },
  {
    "id": 3267,
    "problem": "철로 된 못을 망치로 때리는 것을 4자로?",
    "answer": "샘오취리"
  },
  {
    "id": 3268,
    "problem": "소와 쥐에 대한 수업을 3자로?",
    "answer": "소지섭"
  },
  {
    "id": 3267,
    "problem": "남녀가 처음 만나고 나서 진도를 빨리 뺀 상황을 3자로?",
    "answer": "진돗개(진도 꽤)"
  },
  {
    "id": 3268,
    "problem": "나폴레옹이 알프스 산을 넘어가다가 쉬고 싶어서 의무병에게 한 말은?",
    "answer": "나 아플래용"
  },
  {
    "id": 3269,
    "problem": "산모가 혼자서 출산하고 온다며 한 말은?",
    "answer": "아나콘다"
  },
  {
    "id": 3270,
    "problem": "내 차에서 코를 푼 러시아 사람은?",
    "answer": "차에 코푼 시키"
  },
  {
    "id": 3271,
    "problem": "관객에게 박수로 호응을 유도하는 연예인은?",
    "answer": "박수홍"
  },
  {
    "id": 3272,
    "problem": "웨이터가 제모하면?",
    "answer": "터미네이터"
  },
  {
    "id": 3273,
    "problem": "죽은 오리가 기록된 것은?",
    "answer": "다이어리"
  },
  {
    "id": 3274,
    "problem": "곰이 구르면?",
    "answer": "곰문곰문곰문"
  },
  {
    "id": 3275,
    "problem": "높은 목소리로 인사하면?",
    "answer": "고성방가"
  },
  {
    "id": 3276,
    "problem": "컵을 뒤집으면?",
    "answer": "비커"
  },
  {
    "id": 3277,
    "problem": "더불어민주당의 반대말은?",
    "answer": "싱글농민알쓰"
  },
  {
    "id": 3279,
    "problem": "이청용과 기성용을 이어주는 것은?",
    "answer": "이을용"
  },
  {
    "id": 3280,
    "problem": "손흥민이 일본에 가지 않는 이유는?",
    "answer": "일본에 가면 '손상' 되니까"
  },
  {
    "id": 3281,
    "problem": "딱지치기를 하면 피곤한 이유는?",
    "answer": "딱 지치기 좋은 놀이라서"
  },
  {
    "id": 3282,
    "problem": "대한민국 어린이들이 가장 좋아하는 기름은?",
    "answer": "5월 5일"
  },
  {
    "id": 3283,
    "problem": "세균이 가장 많은 나라는?",
    "answer": "Germ many"
  },
  {
    "id": 3284,
    "problem": "'엄마가 공부한다'를 영어로?",
    "answer": "megastudy"
  },
  {
    "id": 3285,
    "problem": "칼이 물은 못 베어도 음료수는 벨 수 있는 이유는?",
    "answer": "칼로 음료수를 beverage"
  },
  {
    "id": 3286,
    "problem": "\"돈이 힘이다\"를 3자로?",
    "answer": "부가세"
  },
  {
    "id": 3287,
    "problem": "시험을 늦게 푸는 이유는?",
    "answer": "시험 시험 풀어서"
  },
  {
    "id": 3288,
    "problem": "결승에 진출한 한국인 축구 선수는?",
    "answer": "이강인(2강 in)"
  },
  {
    "id": 3289,
    "problem": "해외 동물원을 3자로?",
    "answer": "이국 주"
  },
  {
    "id": 3290,
    "problem": "물이 재채기하면?",
    "answer": "액 체"
  },
  {
    "id": 3291,
    "problem": "기독교인이 강아지가 짖는 것을 보고 하는 말은?",
    "answer": "짖었으"
  },
  {
    "id": 3292,
    "problem": "러시아 일진이 사랑스러운 이유는?",
    "answer": "러 불리 해서"
  },
  {
    "id": 3293,
    "problem": "신을 칼로 찌르면 어떤 느낌일까?",
    "answer": "푹신"
  },
  {
    "id": 3294,
    "problem": "일본 아빠들이 옷 쇼핑 중독인 이유는?",
    "answer": "옷또상?"
  },
  {
    "id": 3295,
    "problem": "감을 살 때 하는 말은?",
    "answer": "감사요"
  },
  {
    "id": 3296,
    "problem": "재미없는 코끼리를 영어로?",
    "answer": "엘리트(엘리fun트)"
  },
  {
    "id": 3297,
    "problem": "사람을 가게 하는 알약은?",
    "answer": "고환"
  },
  {
    "id": 3298,
    "problem": "기차가 자기소개하면?",
    "answer": "전기차"
  },
  {
    "id": 3299,
    "problem": "택배기사가 일을 다 끝내고 마시는 위스키는?",
    "answer": "짐빔"
  },
  {
    "id": 3300,
    "problem": "새들이 굳이 집을 짓는 이유는?",
    "answer": "집 밖 구리니까"
  },
  {
    "id": 3301,
    "problem": "묵이 죄를 지으면?",
    "answer": "무기징역"
  },
  {
    "id": 3302,
    "problem": "스님이 제일 싫어하는 야구 구단은?",
    "answer": "TWINS"
  },
  {
    "id": 3303,
    "problem": "\"도적이 쳐들어왔다\"를 3자로?",
    "answer": "로그인"
  },
  {
    "id": 3304,
    "problem": "나얼이 죽으면?",
    "answer": "다이어리"
  },
  {
    "id": 3305,
    "problem": "선생님을 칼로 베면?",
    "answer": "스승"
  },
  {
    "id": 3306,
    "problem": "구직자가 제일 좋아하는 노래는?",
    "answer": "cheer up"
  },
  {
    "id": 3307,
    "problem": "가장 불쌍한 채소는?",
    "answer": "무(나물 무 침, 오이 무 침, 두부 무 침)"
  },
  {
    "id": 3308,
    "problem": "이발소에 멍청한 사람밖에 없는 이유는?",
    "answer": "손님은 모자라서 왔고 이발사도 모자르기 때문에"
  },
  {
    "id": 3309,
    "problem": "가장 일을 많이 하는 나라 탑 3은?",
    "answer": "일본, 중국, 독일(일중독)"
  },
  {
    "id": 3310,
    "problem": "여자가 못 쓰는 침대는?",
    "answer": "쉬몬스침대"
  },
  {
    "id": 3311,
    "problem": "집안의 주도권을 아빠가 가지면?",
    "answer": "부가세"
  },
  {
    "id": 3312,
    "problem": "손 다쳤을 때 소나무를 찾는 이유는?",
    "answer": "손 아무니까"
  },
  {
    "id": 3313,
    "problem": "비가 부부 싸움 후 부른 노래 가사는?",
    "answer": "태희양이 싫어"
  },
  {
    "id": 3314,
    "problem": "애완용 돌은?",
    "answer": "반려암"
  },
  {
    "id": 3315,
    "problem": "찹쌀이 견과류인 이유는?",
    "answer": "찹쌀도'너츠'이기 때문"
  },
  {
    "id": 3316,
    "problem": "강원도 고성 사람들이 인사할 때 시끄러운 이유는?",
    "answer": "인사할 때 '고성방가'하기 때문"
  },
  {
    "id": 3317,
    "problem": "집에 가는 것이 좋다는 말을 4자로?",
    "answer": "귀가조치"
  },
  {
    "id": 3318,
    "problem": "인내심이 부족한 삼각김밥은?",
    "answer": "참치마요"
  },
  {
    "id": 3319,
    "problem": "혀가 거짓말을 할 때 한 말은?",
    "answer": "전혀아닙니다."
  },
  {
    "id": 3320,
    "problem": "비슷하게 생긴 고양이 2마리를 3자로?",
    "answer": "비슷캣"
  },
  {
    "id": 3321,
    "problem": "치과에 온 노예한테 하는 말은?",
    "answer": "종이빨대"
  },
  {
    "id": 3322,
    "problem": "말이 해를 보면?",
    "answer": "그냥 해본 말이야"
  },
  {
    "id": 3323,
    "problem": "라스베이거스에서 가방끈이 제일 긴 사람은?",
    "answer": "도박사"
  },
  {
    "id": 3324,
    "problem": "하천이 오염된 상태를 4자로?",
    "answer": "강도 상해"
  },
  {
    "id": 3325,
    "problem": "인터넷을 공짜로 쓰는 사람은?",
    "answer": "프리랜서"
  },
  {
    "id": 3326,
    "problem": "가장 강력한 조미료는?",
    "answer": "다시다"
  },
  {
    "id": 3327,
    "problem": "변호사가 논에서 일을 하면?",
    "answer": "벼농사"
  },
  {
    "id": 3328,
    "problem": "설탕이 잡혀간 이유는?",
    "answer": "단죄"
  },
  {
    "id": 3329,
    "problem": "오삼불고기의 가격은?",
    "answer": "53$"
  },
  {
    "id": 3330,
    "problem": "물은 영어로?",
    "answer": "셀프"
  },
  {
    "id": 3331,
    "problem": "컴퓨터 메모장에서 가장 따뜻한 부분은?",
    "answer": "열기"
  },
  {
    "id": 3332,
    "problem": "진보의 반대말은?",
    "answer": "이긴찌"
  },
  {
    "id": 3333,
    "problem": "노예들이 강가에서 파티를 하면?",
    "answer": "종강 파티"
  },
  {
    "id": 3334,
    "problem": "아빠가 도마뱀이면?",
    "answer": "고모도 왕도마뱀"
  },
  {
    "id": 3335,
    "problem": "발이 빛나는 직종은?",
    "answer": "발이 스타"
  },
  {
    "id": 3336,
    "problem": "짱개가 축구를 하면?",
    "answer": "공찬당(共产党 Gòngchǎndǎng)"
  },
  {
    "id": 3337,
    "problem": "루이 14세가 기르는 호랑이 이름은?",
    "answer": "해킹범"
  },
  {
    "id": 3338,
    "problem": "흑인이 손뼉 치면?",
    "answer": "깜짝"
  },
  {
    "id": 3339,
    "problem": "선원들이 제일 싫어하는 해산물은?",
    "answer": "전복"
  },
  {
    "id": 3340,
    "problem": "'달걀은 돈이 안된다'를 영어로?",
    "answer": "에그머니낫"
  },
  {
    "id": 3341,
    "problem": "전라도에 전화하면?",
    "answer": "콜로라도"
  },
  {
    "id": 3342,
    "problem": "안경을 살 때 하는 말은?",
    "answer": "안경점"
  },
  {
    "id": 3343,
    "problem": "몸값이 저렴한 야구 포지션은?",
    "answer": "구원투수"
  },
  {
    "id": 3344,
    "problem": "닭이 도축당하기 전날에 느끼는 기분은?",
    "answer": "흠칰"
  },
  {
    "id": 3345,
    "problem": "용의 새끼가 무서운 이유는?",
    "answer": "용의자라서"
  },
  {
    "id": 3346,
    "problem": "욕쟁이한테 마음이 생기면?",
    "answer": "욕심쟁이가 됨"
  },
  {
    "id": 3347,
    "problem": "두 사람이 등산 가서 눈 맞아 사귀면?",
    "answer": "사내커플"
  },
  {
    "id": 3348,
    "problem": "산에서 떨어지다 나무에 걸린 사람을 6자로?",
    "answer": "덜떨어진 사람"
  },
  {
    "id": 3349,
    "problem": "오리와 옥수수만 있는 메뉴판은?",
    "answer": "오리콘차트"
  },
  {
    "id": 3350,
    "problem": "제네시스의 반대말은?",
    "answer": "우리브로"
  },
  {
    "id": 3351,
    "problem": "편도결석의 반대말은?",
    "answer": "왕복 출석"
  },
  {
    "id": 3352,
    "problem": "마블 히어로 중 가장 잘생긴 히어로는?",
    "answer": "앤트맨(개미남)"
  },
  {
    "id": 3353,
    "problem": "바다 진주를 영어로?",
    "answer": "sea pearl"
  },
  {
    "id": 3354,
    "problem": "오징어한테 편지 쓸 때 꼭 쓰는 말은?",
    "answer": "오징어께 임"
  },
  {
    "id": 3355,
    "problem": "10대 보디빌더가 근육량이 제일 많은 이유는?",
    "answer": "프로 틴이라서"
  },
  {
    "id": 3356,
    "problem": "곰한테 물구나무 시키는 것을 2자로?",
    "answer": "문 서"
  },
  {
    "id": 3357,
    "problem": "스트레스를 받으면 디저트를 먹는 이유는?",
    "answer": "Stressed를 거꾸로 쓰면 desserts라서"
  },
  {
    "id": 3358,
    "problem": "모르는 게 없는 지역은?",
    "answer": "아랍"
  },
  {
    "id": 3359,
    "problem": "가장 작은 자동차는?",
    "answer": "자가용"
  },
  {
    "id": 3360,
    "problem": "모자를 반으로 나누면?",
    "answer": "햇반"
  },
  {
    "id": 3361,
    "problem": "가장 잔인한 나무는?",
    "answer": "대나무(竹이니까)"
  },
  {
    "id": 3362,
    "problem": "민주당에 친일파가 많은 이유는?",
    "answer": "좌파 니즈(japanese)를 알아야 해서"
  },
  {
    "id": 3364,
    "problem": "와이프가 다쳤을 때 가는 곳은?",
    "answer": "피난처"
  },
  {
    "id": 3365,
    "problem": "세상에서 의심을 제일 많이 받는 집은?",
    "answer": "수상가옥"
  },
  {
    "id": 3366,
    "problem": "도둑이 춤을 잘 추는 이유는?",
    "answer": "절도가 있으니까"
  },
  {
    "id": 3367,
    "problem": "오리가 개미를 밟아 죽이면?",
    "answer": "오리엔트 특급 살인"
  },
  {
    "id": 3368,
    "problem": "대한민국이 양궁 강국인 이유는?",
    "answer": "하느님이 보우하사 우리나라만 쎼"
  },
  {
    "id": 3369,
    "problem": "하늘에서 활이 떨어지면?",
    "answer": "하느님이 보우하사"
  },
  {
    "id": 3370,
    "problem": "경상도 출신들이 가장 보여주고 싶어 하는 섬은?",
    "answer": "보라카이"
  },
  {
    "id": 3371,
    "problem": "프랑스 사람들이 빨래를 말릴 때 하는 말?",
    "answer": "마르세유"
  },
  {
    "id": 3372,
    "problem": "늘 깨어 있는 채소는?",
    "answer": "깻잎"
  },
  {
    "id": 3373,
    "problem": "과거 때문에 성공한 사람은?",
    "answer": "과거 합격자"
  },
  {
    "id": 3374,
    "problem": "얼음이 첫 애를 낳으면 뭐가 될까?",
    "answer": "빙초산"
  },
  {
    "id": 3375,
    "problem": "남자 몸에서 짜낸 젖은?",
    "answer": "맨유"
  },
  {
    "id": 3376,
    "problem": "참새의 영어 이름은?",
    "answer": "잭"
  },
  {
    "id": 3377,
    "problem": "1년 중에 가장 화나는 달은?",
    "answer": "십월"
  },
  {
    "id": 3378,
    "problem": "기계에 반대하는 사상은?",
    "answer": "메카시즘"
  },
  {
    "id": 3379,
    "problem": "방구석이 제일 따뜻한 이유?",
    "answer": "90도라서"
  },
  {
    "id": 3380,
    "problem": "1000명이 들어오고 100명이 나가면?",
    "answer": "인천 아웃백"
  },
  {
    "id": 3381,
    "problem": "중국산의 품질이 떨어지는 이유는?",
    "answer": "차이나니까"
  },
  {
    "id": 3382,
    "problem": "한국 비행기를 타다가 사고 나면 유독 일본인들이 크게 다치는 이유는?",
    "answer": "안전벨트 다매라고 해서"
  },
  {
    "id": 3383,
    "problem": "발이 얼면?",
    "answer": "아이스발"
  },
  {
    "id": 3384,
    "problem": "오랜 추위는?",
    "answer": "춥지롱"
  },
  {
    "id": 3385,
    "problem": "오랜 더위는?",
    "answer": "덥지롱"
  },
  {
    "id": 3386,
    "problem": "오래 배고프면?",
    "answer": "당연히 배고프지롱"
  },
  {
    "id": 3387,
    "problem": "하늘에서 똥이 내리는 현상은?",
    "answer": "변비"
  },
  {
    "id": 3388,
    "problem": "사람이 항상 가지고 다니는 흉기는?",
    "answer": "머리칼"
  },
  {
    "id": 3389,
    "problem": "흑인이 선물 줄 때 하는 말은?",
    "answer": "니꺼"
  },
  {
    "id": 3390,
    "problem": "어부가 운영하는 술집은?",
    "answer": "어부바"
  },
  {
    "id": 3391,
    "problem": "올가을에 유행할 옷은?",
    "answer": "가을 옷"
  },
  {
    "id": 3392,
    "problem": "호랑이가 국수를 먹으면?",
    "answer": "면식범"
  },
  {
    "id": 3393,
    "problem": "호랑이가 동물원에서 도망치면?",
    "answer": "탈주범"
  },
  {
    "id": 3394,
    "problem": "왕이 전쟁에서 죽으면",
    "answer": "워킹데드"
  },
  {
    "id": 3395,
    "problem": "곰이 늙으면?",
    "answer": "베아재"
  },
  {
    "id": 3396,
    "problem": "지옥으로 인도하는 소를 3자로?",
    "answer": "헬로우"
  },
  {
    "id": 3397,
    "problem": "주식왕들이 감옥에 갈 때의 죄명은?",
    "answer": "스톡킹"
  },
  {
    "id": 3398,
    "problem": "가장 부유한 왕은?",
    "answer": "리치킹"
  },
  {
    "id": 3399,
    "problem": "119를 재정적으로 운영하기 힘든 이유는?",
    "answer": "사람들이 자꾸 9조를 요구해서"
  },
  {
    "id": 3400,
    "problem": "충청남도가 잘 사는 이유는?",
    "answer": "예산이 있어서"
  },
  {
    "id": 3401,
    "problem": "스님이 쓴 일기는?",
    "answer": "난 중 일기"
  },
  {
    "id": 3402,
    "problem": "포도주를 한곳에 모아두면 안 되는 이유는??",
    "answer": "포도주스가 되니까"
  },
  {
    "id": 3403,
    "problem": "할머니들이 그림을 잘 그리는 이유는?",
    "answer": "영감이 떠올라서"
  },
  {
    "id": 3404,
    "problem": "귤이 언덕에서 떼굴떼굴 굴러가면?",
    "answer": "귤룐귤룐귤룐"
  },
  {
    "id": 3405,
    "problem": "국내산 고구마의 반대말은?",
    "answer": "웨지(외지) 감자"
  },
  {
    "id": 3406,
    "problem": "코미디언들이 퍼트리는 통증은?",
    "answer": "요절복통"
  },
  {
    "id": 3407,
    "problem": "에베레스트산 정상이 추운 이유는?",
    "answer": "더 위가 없어서"
  },
  {
    "id": 3408,
    "problem": "\"나는 방이다\"의 반대말은?",
    "answer": "냉방"
  },
  {
    "id": 3409,
    "problem": "은행이 가장 좋아하는 화가는?",
    "answer": "고갱"
  },
  {
    "id": 3410,
    "problem": "앤드루 넬슨이 9999명 있으면?",
    "answer": "넬슨 만델라"
  },
  {
    "id": 3411,
    "problem": "가장 부정을 많이 하는 장소는?",
    "answer": "노 인정"
  },
  {
    "id": 3412,
    "problem": "초중고딩은 급식충, 대딩은 학식충, 노인은?",
    "answer": "진지충"
  },
  {
    "id": 3413,
    "problem": "세상에서 가장 습기가 많은 옷 가게는?",
    "answer": "스파오"
  },
  {
    "id": 3414,
    "problem": "나무를 지목하면?",
    "answer": "제목"
  },
  {
    "id": 3415,
    "problem": "준결승까지만 가는 사람은?",
    "answer": "사위"
  },
  {
    "id": 3416,
    "problem": "이무기가 용이 되고 한 말은?",
    "answer": "이재용"
  },
  {
    "id": 3417,
    "problem": "북한에서 한우를 부르는 말은?",
    "answer": "조선소"
  },
  {
    "id": 3418,
    "problem": "지우가 술을 많이 마시면?",
    "answer": "지우 개"
  },
  {
    "id": 3419,
    "problem": "큰 숲을 보고 하는 말은?",
    "answer": "스피커(수피커)"
  },
  {
    "id": 3420,
    "problem": "약국에 온 손님을 3자로?",
    "answer": "약탈자"
  },
  {
    "id": 3421,
    "problem": "가장 성스러운 남자는?",
    "answer": "아멘"
  },
  {
    "id": 3422,
    "problem": "구구콘이 가늘어지면?",
    "answer": "뀨콘"
  },
  {
    "id": 3423,
    "problem": "X를 팔에 감으면?",
    "answer": "롤렉스"
  },
  {
    "id": 3425,
    "problem": "마시면 볼이 차가워지는 음료는?",
    "answer": "볼이차"
  },
  {
    "id": 3426,
    "problem": "어린아이가 목이 따가우면?",
    "answer": "sore throat"
  },
  {
    "id": 3427,
    "problem": "할아버지와 할머니가 강한 이유는?",
    "answer": "노약자"
  },
  {
    "id": 3428,
    "problem": "조수와 오랜만에 티타임을 가지면?",
    "answer": "조수간만의 차"
  },
  {
    "id": 3429,
    "problem": "불이 나면 터지기 쉬운 나라는?",
    "answer": "부탄"
  },
  {
    "id": 3430,
    "problem": "세뱃돈을 2번 받으면?",
    "answer": "여섯뱃돈"
  },
  {
    "id": 3431,
    "problem": "중국인이 예쁘게 생긴 박쥐를 싫어하는 이유는?",
    "answer": "프리티 벳이라"
  },
  {
    "id": 3432,
    "problem": "Song을 한국어로?",
    "answer": "버섯(Song이버섯)"
  },
  {
    "id": 3433,
    "problem": "방금 태어난 수벌을 7글자로?",
    "answer": "쟤 벌집 막내아들"
  },
  {
    "id": 3435,
    "problem": "갑자기 핏불이 달려들어 팔을 물어뜯으면?",
    "answer": "팔 이 핏불"
  },
  {
    "id": 3436,
    "problem": "뼈가 튼튼하다를 4글자로?",
    "answer": "안와 골절"
  },
  {
    "id": 3437,
    "problem": "지하철의 사상은?",
    "answer": "발빠짐주의"
  },
  {
    "id": 3438,
    "problem": "타자가 홈런을 못치고 안타를 쳐서 우는 상황은?",
    "answer": "안타 까 움"
  },
  {
    "id": 3439,
    "problem": "훈제 앞다리살의 다른 말은?",
    "answer": "건(乾)전지"
  },
  {
    "id": 3440,
    "problem": "개인교습 선생이 40대면?",
    "answer": "불혹 레스너"
  },
  {
    "id": 3441,
    "problem": "마을이 필요하면 어떻게 해야 할까?",
    "answer": "빌리지"
  },
  {
    "id": 3442,
    "problem": "판타지를 좋아하는 기상 캐스터는?",
    "answer": "해 리포터"
  },
  {
    "id": 3443,
    "problem": "꼬리가 아홉 개 달린 곰은?",
    "answer": "구미 베어"
  },
  {
    "id": 3444,
    "problem": "힘4 지력2010을 영어로하면?",
    "answer": "파워포 인트2010"
  },
  {
    "id": 3445,
    "problem": "생수를 다 마시고 동물 병원에 간 이유는?",
    "answer": "PET병 때문에"
  },
  {
    "id": 3446,
    "problem": "일본인이 \"사요나라\"라고 했을 때 이완용이 한 말은?",
    "answer": "팔아요나라"
  },
  {
    "id": 3447,
    "problem": "세상에서 제일 남자답지 못한 직업은?",
    "answer": "어부(배 타 매일)"
  },
  {
    "id": 3448,
    "problem": "가톨릭 신자가 한식을 먹을 수 없는 이유는?",
    "answer": "하느님이 일용할 양식만 주시고 한식을 안 주셔서"
  },
  {
    "id": 3449,
    "problem": "속눈썹 수술하는 이유는?",
    "answer": "아이 부러우(eyebrow)니까"
  },
  {
    "id": 3450,
    "problem": "유럽 연합에서 만든 밧줄은?",
    "answer": "Europe"
  },
  {
    "id": 3451,
    "problem": "편의점에 맥주 4캔이 새로 들어왔을 때 다른 상품들이 한 말은?",
    "answer": "하이네켄"
  },
  {
    "id": 3452,
    "problem": "\"무릎 꿇고 손들고 있었어\"를 영어로?",
    "answer": "vs(벌서스)"
  },
  {
    "id": 3453,
    "problem": "노숙자들이 마른 이유는?",
    "answer": "살집이 없어서"
  },
  {
    "id": 3454,
    "problem": "컴퓨터 게임을 할 때 첫판을 버벅대는 이유는?",
    "answer": "스타트렉"
  },
  {
    "id": 3455,
    "problem": "미국에서 양 두 마리가 뽀뽀하면?",
    "answer": "뉴욕 양키스"
  },
  {
    "id": 3456,
    "problem": "돌싱녀가 많은 도시는?",
    "answer": "구(舊) missy"
  },
  {
    "id": 3457,
    "problem": "π=사과인 이유는?",
    "answer": "파인 애플이기 때문"
  },
  {
    "id": 3458,
    "problem": "순대를 누르면?",
    "answer": "순대 꾸욱"
  },
  {
    "id": 3459,
    "problem": "총알이 날아가는 궤적을 3자로?",
    "answer": "탕웨이"
  },
  {
    "id": 3460,
    "problem": "뚱뚱한 소가 깨달음을 얻으면?",
    "answer": "소 아! 비만"
  },
  {
    "id": 3461,
    "problem": "가장 고르기 쉬운 선택지는?",
    "answer": "Easy 선다"
  },
  {
    "id": 3462,
    "problem": "쇠고기를 구우면서 놀면?",
    "answer": "소꿉놀이"
  },
  {
    "id": 3463,
    "problem": "외계인들이 지구에 가장 먼저 오려고 하는 곳은?",
    "answer": "가자지구"
  },
  {
    "id": 3464,
    "problem": "ΩΩΩ",
    "answer": "오메가3"
  },
  {
    "id": 3465,
    "problem": "아비가 없는 동물은?",
    "answer": "편모충"
  },
  {
    "id": 3466,
    "problem": "태진아가 아들을 때리면?",
    "answer": "이루타"
  },
  {
    "id": 3467,
    "problem": "아이디어 회의할 때 주워야 하는 과일은?",
    "answer": "감"
  },
  {
    "id": 3468,
    "problem": "합창단원이 타는 차는?",
    "answer": "하모니 카"
  },
  {
    "id": 3469,
    "problem": "스테인리스로 만든 상자가 비어있으면?",
    "answer": "텅스텐"
  },
  {
    "id": 3470,
    "problem": "주식을 확인하고 화장실에 간 이유는?",
    "answer": "장이 안 좋아서"
  },
  {
    "id": 3471,
    "problem": "가오가 서지 않는 도시는?",
    "answer": "가오슝"
  },
  {
    "id": 3472,
    "problem": "진주가 갈라지면서 나는 소리는?",
    "answer": "펄쩍"
  },
  {
    "id": 3473,
    "problem": "\"3분대 돌격\"을 독일어로?",
    "answer": "분대 스리 가"
  },
  {
    "id": 3474,
    "problem": "소시지에게 총을 겨누면 그가 하는 말?",
    "answer": "쏘시지"
  },
  {
    "id": 3475,
    "problem": "삶이란?",
    "answer": "리튬(Li)과 철(Fe)"
  },
  {
    "id": 3476,
    "problem": "음주 운전을 가장 많이 하는 나라는?",
    "answer": "술이랑카"
  },
  {
    "id": 3477,
    "problem": "일본인이 레몬을 먹고 한 말은?",
    "answer": "와따시노"
  },
  {
    "id": 3478,
    "problem": "푸바오가 즐겨 먹는 나무는?",
    "answer": "바오밥 나무"
  },
  {
    "id": 3479,
    "problem": "소크라테스의 사망 원인은?",
    "answer": "쇼크라 데스"
  },
  {
    "id": 3480,
    "problem": "공감을 해 주지 않는 소를 영어로?",
    "answer": "I don't think so."
  },
  {
    "id": 3481,
    "problem": "용변을 본 후 요리를 하면?",
    "answer": "싼후조리"
  },
  {
    "id": 3482,
    "problem": "늘 청바지를 입기를 원하는 것은?",
    "answer": "진달래"
  },
  {
    "id": 3483,
    "problem": "무슬림이 러시아에서 먹는 아이스크림은?",
    "answer": "모스크바"
  },
  {
    "id": 3484,
    "problem": "잡아당기려고 시도하는 것을 3자로?",
    "answer": "Tug 시도"
  },
  {
    "id": 3485,
    "problem": "칡이 풍년이면?",
    "answer": "칡이 붐, 칡칡이 붐 칡칡이 붐"
  },
  {
    "id": 3486,
    "problem": "청소년을 영어로?",
    "answer": "cleaning girl"
  },
  {
    "id": 3487,
    "problem": "'동생거위이빨'이란 이름을 가진 정치인은?",
    "answer": "아우구스투스"
  },
  {
    "id": 3488,
    "problem": "가장 멀리 있는 가구는?",
    "answer": "소파(so far)"
  },
  {
    "id": 3489,
    "problem": "일본인이 화장실 급할 때 하는 말은?",
    "answer": "아~ 왔다 신호"
  },
  {
    "id": 3490,
    "problem": "가수 션이 선생님이 되면?",
    "answer": "센세 이 션"
  },
  {
    "id": 3491,
    "problem": "충전기를 만지면서 내는 소리는?",
    "answer": "앗 차거(charger)"
  },
  {
    "id": 3492,
    "problem": "벌이 항상 분주히 날아다니는 이유는?",
    "answer": "멈추면 벌서야 하니까"
  },
  {
    "id": 3493,
    "problem": "남을 위해 헌신하는 고양이는?",
    "answer": "희생냥"
  },
  {
    "id": 3494,
    "problem": "배트맨 집사 알프레드를 3글자로?",
    "answer": "초인종"
  },
  {
    "id": 3495,
    "problem": "삶이 무료할 때 해결 방법은?",
    "answer": "현질하면 됨"
  },
  {
    "id": 3496,
    "problem": "'발에 병이 났다'를 4자로?",
    "answer": "발병발병"
  },
  {
    "id": 3497,
    "problem": "영어랑 일어를 구사할 수 있는 사람의 MBTI는?",
    "answer": "ENJP"
  },
  {
    "id": 3498,
    "problem": "무슬림이 좋아하는 반찬은?",
    "answer": "쌈무"
  },
  {
    "id": 3499,
    "problem": "피리 부는 사나이의 주인공 이름은?",
    "answer": "피리부"
  },
  {
    "id": 3500,
    "problem": "조개를 좋아하는 불교 종파는?",
    "answer": "조계 종~"
  },
  {
    "id": 3501,
    "problem": "강제로 합석시키는 연예인은?",
    "answer": "마! 동석"
  },
  {
    "id": 3502,
    "problem": "버스가 A등급 못받는 이유는?",
    "answer": "버스비 받아서"
  },
  {
    "id": 3503,
    "problem": "영국인이 텅빈 버스를 어떻게 발음할까?",
    "answer": "비 어쓰 (B us)"
  }

]
